[
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南美术生",
        "question": "文科艺术生49.918可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年的分数是可以的，去年最低不到47"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南美术生",
        "question": "河南美术生计算后49.918可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年的分数是可以的，去年最低不到47"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-外语要求",
        "question": "贵校是否对外(英)语成绩有一定要求？",
        "answer": "同学你好，学院对外语成绩没有要求，公共外语只开设英语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南美术录取规则",
        "question": "你好河南今年录取规则是文化x0.5➕美术x1.25 综合是375有机会进入贵校吗",
        "answer": "今年的计算方式和去年不同建议用去年的计算公式再对比一下，专业*0.167+文化*0.067"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-满洲里俄语职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会录取到贵校的融媒体技术与运营专业",
        "answer": "同学你好，根据去年的录取情况385分录取到融媒体技术与运营专业的概率较高"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南美术生",
        "question": "文科223美术211综合分375有机会被贵校视觉传达专业录取吗",
        "answer": "同学，你的综合成绩计算的不对吧，河南美术考生报专科的综合成绩通常不是40多分到50多分吗？"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-浙江考生",
        "question": "政史地文科305分报考您校俄语专业希望大吗",
        "answer": "同学你好，参考去年应用俄语专业的录取分数有一定困难，但去年是学院第一年在浙江招生，录取分数有一定的偶然性，后续有问题可以咨询04706242098"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南考生",
        "question": "文科335分报考俄语录取希望大吗",
        "answer": "应用俄语专业在河南文科计划4个，录取几率较大，具体要看考生报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-湖南考生",
        "question": "湖南250分能进吗？",
        "answer": "同学你好，参考去年的招生情况，可以考虑，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-河南文科生",
        "question": "高考外语语种为日语 335分可以报贵校的俄语吗",
        "answer": "同学你好，可以报考应用俄语专业"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-重庆考生",
        "question": "重庆文科366分，可以报考俄语或者英文不？",
        "answer": "同学你好，重庆文科366分，可以报考应用俄语专业，融媒体技术与运营专业也有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "满洲里俄语职业学院",
        "title": "满洲里俄语职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，公共外语只开设英语和俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰工业职业技术学院",
        "title": "赤峰工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，分数超过所在省份专科分数线均可报名，有机会录取，但是我院无法保证最终是否录取，需要看报名时有多少人报名我院，以及您的考试成绩能否排名在志愿专业的录取计划之内。"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰工业职业技术学院",
        "title": "赤峰工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南23年录取最低分多少啊",
        "answer": "考生您好，我院2023年并没有在河南省设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰工业职业技术学院",
        "title": "赤峰工业职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，我院开设外语语种为英语，没有开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰工业职业技术学院",
        "title": "赤峰工业职业技术学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "考生您好，今年我院暂无进行网上招生直播的计划安排，如有招生相关问题可以关注我院官网或者拨打我院招生咨询电话进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-贵校今年招湖北考生吗",
        "question": "理科288可以录上吗",
        "answer": "抱歉，我校未在贵州省设置招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "河北，328，位次340000，有望报考贵校的工科专业吗？",
        "answer": "2024年我校在河北投放211个计划数，分布于各个专业，按照去年录取成绩，按照以往328分很有希望，但是今年理科分数线相较往年有很大提高，请按照本省排名综合比较，请持续关注高考志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "广东319.401019能报",
        "answer": "抱歉，我校未在广东省设置招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "抱歉，我校未在广西省设置招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-阿拉善河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "本校2024年首次在河南省招生，不能确定此分数是否能够录取，请参考内蒙古其他高职院校同专业录取成绩，综合本省排名填报志愿，请持续关注志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "今年该校在河北招生吗?河北理科330可以被该校录取吗？",
        "answer": "2024年我校在河北投放211个计划数，分布于各个专业，按照去年录取成绩，按照以往330分很有希望，但是今年理科分数线相较往年有很大提高，请按照本省排名综合比较，请持续关注高考志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "宁夏文科364分报贵校的护理专业录取率高吗",
        "answer": "按照以往364分很有希望，请按照本省排名综合比较，投档比例为1:1，请持续关注高考志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "请问宁夏省的考生报考贵校的护理专业，相关的资助政策都有哪些，低保户和建档立卡相关的有哪些",
        "answer": "建立健全家庭经济困难学生资助政策体系的主要内容"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科262能够录取吗？",
        "answer": "本校2024年首次在河南省招生，不能确定此分数是否能够录取，请参考内蒙古其他高职院校同专业录取成绩，综合本省排名填报志愿，请持续关注志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "阿拉善职业技术学院",
        "title": "阿拉善职业技术学院-录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗，投档比呢",
        "answer": "按照以往283分很有希望，但是今年理科分数线相较往年有很大提高，请按照本省排名综合比较，投档比例为1:1，请持续关注高考志愿填报信息。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古美术职业学院",
        "title": "内蒙古美术职业学院-河北物理方向321",
        "question": "可以去吗",
        "answer": "今年我院在河北招生计划为护理专业历史类10个，物理类10个，根据往年分数线您的分数可以填报志愿，我院按照分数优先录取。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古美术职业学院",
        "title": "内蒙古美术职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "我校计划采用官方微信视频号进行招生宣传，请关注我校官方微信视频号。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-西藏",
        "question": "贵校在西藏地区招生吗？",
        "answer": "感谢您的关注，今年西藏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-内蒙古幼师",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347报考咱们学校小学教育/美术教育能录取吗老师",
        "answer": "感谢您的关注，今年河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-体育健康管理今年招生吗？",
        "question": "体育健康今年招生吗？",
        "answer": "今年有招生，请关注学校官网或内蒙古招生考试信息网，按时填报志愿，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-内蒙古师范大学",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "感谢关注我校，十分抱歉，今年我们在山东没有做计划。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-专业代号",
        "question": "贵校的专业代码是什么",
        "answer": "感谢关注我校，专业代码可以通过学校官网查询（nmmzyz.org.cn）或在内蒙古招生考试信息网搜素，也可电话咨询0477-5119660."
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "内蒙古民族幼儿师范高等专科学校-高职对口升学幼师类",
        "question": "高职对口升学幼师类327分可以报贵校小学教育吗",
        "answer": "小学教育，目前只招收科类只有文科和理科，幼师类可以报我们的学前教育，早期教育等专业，详细情况可以浏览学校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯生态环境职业学院",
        "title": "鄂尔多斯生态环境职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "目前不确定"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-录取",
        "question": "河北物理454分可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好我给你提供下2023年河北省在我校专业录取平均分及位次以作参考，2023年我校在河北省录取平均分470.67平均分位次43901，招生人数8人。今年我校在河北省招生计划是28人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-江西考生物理组464分，131081名",
        "question": "江西物理464分，131081名，请问有希望录取贵校吗？贵校的眼视光学可以当医生吗？要求是物理化学与生物的组合吗？该校是上床下桌吗？",
        "answer": "你好我给你提供下2023年江西省在我校最低分及位次以供参考，2023年江西省在我校最低分463.2最低分位次102296，总招生人数22人。2024年我校在江西省招生计划37人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-填报志愿时间",
        "question": "贵校对广西的招生是从2024年6月29号开始吗？",
        "answer": "我校对广西招生具体时间还在等待广西考试院传给我们"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-录取",
        "question": "河南理科总分468位次202264有希望报考贵校的机械工程或自动化专业吗？",
        "answer": "今年我校在河南省招生计划总人数36人，没有机械工程或自动化专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-录取",
        "question": "贵州考生物化政404，女，排名134734，有机会进入吗",
        "answer": "你好我给你提供下2023年贵州省在我校录取最低平均分及位次以作参考，2023年我校在贵州省录取最低平均分403平均分位次101427，招生总人数20人。今年我校在贵州省招生计划是20人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-河北全文社会工作专业录取相关",
        "question": "老师您好！我是河北省全文考生，高考分数487，排名44263，高出本科线38分，请问是否有希望被贵校社会工作专业录取？期待您的回复！",
        "answer": "你好我给你提供下2023年河北省在我校社会工作专业录取平均分及位次以作参考，2023年我校在河北省社会工作专业录取平均分470.67平均分位次43901，招生人数3人。今年我校在河北省社会工作招生计划是2人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-招生咨询鄂尔多斯应用技术学院",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的机械工程，能录取吗？",
        "answer": "你好我给你提供下2023年贵州省在我校机械工程专业录取平均分及位次以作参考，2023年我校在贵州省机械工程录取平均分409.75平均分位次94123，招生人数4人。今年我校在贵州省机械工程招生计划是3人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-鄂尔多斯应用技术学院",
        "question": "请问贵校投档比是什么",
        "answer": "我校2024年投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-咨询",
        "question": "河南理科465位次207458能上贵校吗",
        "answer": "给您提供去年河南省录取的考生最低分及最高分，您根据自身情况综合判断是否能被我校录取。去年我校在河南省共招9个专业总数36人，最低分467最高分512，去年我区二本分数线333分。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-河南理科465能上贵校吗",
        "question": "河南理科465能上贵校吗",
        "answer": "给您提供去年河南省录取的考生最低分及最高分，您根据自身情况综合判断是否能被我校录取。去年我校在河南省共招9个专业总数36人，最低分467最高分512，去年我区二本分数线333分。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "question": "江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "answer": "给您提供去年江西省录取的考生最低分及最高分，您根据自身情况综合判断是否能被我校录取。去年我校在江西省共招8个专业总数32人，最低分468最高分472，去年我区二本分数线333分。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-报考",
        "question": "请问在安徽招生吗？安徽历史468有机会报考吗？",
        "answer": "我校2024年在安徽省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-咨询",
        "question": "河南文史440分位次88555可以上贵校吗",
        "answer": "我校2024年在河南省文史类招生专业只有社会工作专业招收，招生人数4人。现给出2023年社会工作专业的平均分及位次以供参考：2023社会工作上线的平均分510.75，平均分位次51170"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-高考报名问题",
        "question": "请问一下贵校今年对2024应届广西高考生进行招生吗，计划数是多少",
        "answer": " 我校今年对2024应届广西高考生有招生计划，计划数是32人。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-高考报名问题",
        "question": "请问一下贵校今年对2024应届湖南高考生进行招生吗，计划数是多少",
        "answer": "2024年我校在湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县少数民族考生，享受少数民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "您好我校2024年在省外没有四川省的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯应用技术学院",
        "title": "鄂尔多斯应用技术学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "我校今年不进行网上招生直播"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰应用技术职业学院",
        "title": "赤峰应用技术职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，你们在广东招生吗？",
        "answer": "考生你好！我院今年未在广东省投放计划，暂时不在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "赤峰应用技术职业学院",
        "title": "赤峰应用技术职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！我院高职大专公共外语只开设英语，暂时未开设俄语语种。如在报考期间有其它报考问题，欢迎拨打咨询电话0476-5893322，也可以关注学院官网或公众号上发布的有关高考信息。 "
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-内蒙古文科艺考美术生",
        "question": "文化课333专业课233有机会被本校录取吗？",
        "answer": "因今年内蒙古自治区第一次平行志愿录取，且与往年成绩计算公式不同，因此很难预测"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-理科",
        "question": "468 位次20w多一点，能报考吗，该院校设有专业极差吗",
        "answer": "没有专业极差，去年我校在河南省理科最低分462.12"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-陕西理科448，位次79555，是否可报化学（师范）等",
        "question": "尊敬的内蒙古科技大学包头师范学院招生办的老师：您好，我是陕西理科考生，分数448，位次79555，看贵校在陕招生位次有波动，想问问今年我的成绩是否可以报考贵校的地理科学（师范类）或者化学师范类专业，谢谢您的解答！",
        "answer": "有希望，去年我校在陕西省理科录取最低分405。可以报考，欢迎报考包头师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "去年我校在湖南理科最低分447,请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-包头师范",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "我校没有专科专业招生。去年我校在山东录取最低分为485"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-江西",
        "question": "江西3万5左右历史类希望大吗",
        "answer": "不大，去年我校在江西省文科最低位次27991"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "内蒙古科技大学包头师范学院的老师您好。河北历史组合考生总分504 排名35374有较大的希望报考贵校的图书馆学吗 贵校对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "有希望，我校去年在河北省文科最低分为488  图书馆学没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-湖南理科",
        "question": "湖南理科430分上该校有希望吗？",
        "answer": "去年我校在湖南省理科最低分数为447分"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-咨询",
        "question": "湖南理科排名18万，上该校有希望吗？投档线多少？调档比多少？有独立卫浴吗？",
        "answer": "1:1投档  公共浴室  分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，能有希望进贵校吗？",
        "answer": "去年我校在江西美术类最低综合投档分为511分"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "去年我校在河北音乐学最低投档综合成绩为514分"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-河南招生",
        "question": "今年在河南招生吗",
        "answer": "有招生计划的，请参考https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1922.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-住宿条件",
        "question": "老师您好！我想问一下这级新生的住宿条件咋样？是上床下桌吗？谢谢老师",
        "answer": "4人间为上床下桌，部分6人间上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-内蒙古科技大学包头师范",
        "question": "河南理科399分，服从调剂，有希望录取吗？",
        "answer": "去年我校在河南理科最低录取分数为462 位次为 219911"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "我校去年河北舞蹈类最低录取分数为综合成绩504。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-关于内蒙古科技大学包头师范学院录取咨询",
        "question": "我是物理类考生成绩384位次147335有机会报考贵校吗？贵校投档比例是多少呢？",
        "answer": "我校去年广西理工类最低录取分数为399 位次为104631，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305在贵校有希望进档吗？宿舍是不是上床下桌？是否有空调？",
        "answer": "去年我校在云南文科最低录取分数为502 位次为24854，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-咨询",
        "question": "山东美术考生综合分471，能上贵校视觉传达专业吗",
        "answer": "山东省视觉传达设计专业去年录取分数线为综合成绩546.4 高考成绩为384"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，应用化学和生物科学录取色弱考生吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "您好，云南理科434分位次94572被贵校录取的概率大吗？建议报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校云南理科最低录取分数为414分 位次为96022，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，综合451，是否有机会就读该院校",
        "answer": "我校在四川没有美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-内蒙古考生文科426",
        "question": "请问内蒙文科考生426能上贵校吗希望大吗",
        "answer": "请参考去年分数线https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1902.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-投档比",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗，新闻专业呢5.学校60%语言都是民族语言吗，有语言障碍吗",
        "answer": "投档比例1:1，没有专业级差，上床下桌。学校校园内使用国家通用语言文字，沟通无障碍。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-少数民族加分",
        "question": "是否认可少数民族加分",
        "answer": "认可"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "因今年与往年投档规则和成绩构成都不同，因此不能提供有效参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-山东民舞报考舞蹈专业",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6有希望报考贵校吗，内蒙古科技大学舞蹈专业是不是在山东只按照舞蹈统考成绩排名录取，有身高限制吗？本人高考体检，身高一米六一，体重86斤，有机会报考吗？投档进入且服从调剂的话承诺不退档吗？",
        "answer": "没有身高限制。请参考我校去年录取分数线https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1922.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-能上吗",
        "question": "史政地363能上吗",
        "answer": "我校在甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-投档比",
        "question": "老师，贵校的投档比味多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-1",
        "question": "内蒙理科381能进贵校吗 能进什么专业",
        "answer": "请登录我校招生信息网查看历年分数https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1902.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县少数民族考生，享受少数民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "我校去年在四川省录取文科最低分504分"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-高考志愿填报",
        "question": "老师您好 我是内蒙古文科考生 391 分 位次大约17450 左右 可以报考包师院的文科专业吗 服从调剂 谢谢老师",
        "answer": "报考我校大约分数应在400分以上，比较有把握。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-英语专业",
        "question": "是否可以报考英语专业，对英语口语的要求。英语生可以报考俄语或日语专业吗。",
        "answer": "英语专业要求语种为英语，且口试合格。我校没有日语和俄语专业"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取及转专业",
        "question": "老师，请问文科403分，能报什么专业，如果录取到不喜欢的专业可以转专业吗，转专业的概率有多大。",
        "answer": "请参考去年分数线https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1902.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-2024年内蒙古理科招生成绩",
        "question": "2024年内蒙古本地理科生377能进贵校吗",
        "answer": "可以报考我校理科分数较低的专业，https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1902.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课只开设英语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-体育生",
        "question": "体育89文化课327能进贵院吗 找不到去年录取的对比名单",
        "answer": "请查看我校招生信息网https://zsw.bttc.edu.cn/info/1021/1893.htm"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "对宁夏文科录取分数线是多少？",
        "answer": "今年是我校在宁夏第一次招生，因此没有历年分数可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科，447有机会被录取吗？",
        "answer": "今年是我校在宁夏第一次招生，因此没有历年分数可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-高考录取报名咨询",
        "question": "您好，据了解，贵校在宁夏今年是第一次招生吗？请问一下宁夏文史类462分，6029位次有希望被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "是的，第一次招生，因此没有历年分数可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-内蒙古考生多少分能报考包头师范学院",
        "question": "内蒙古考生多少分能报考包头师范学院",
        "answer": "去年我校普通文科最低录取分数线为396分，英语专业，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-体育文",
        "question": "老师体育79 文化371有希望进笨本院吗?",
        "answer": "去年我校体育类专业录取分数线为79.85分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-24年二本录取分数线",
        "question": "24年二本录取分数线",
        "answer": "录取分数线只有录取结束才能知道，请登录我校招生信息网，查看历年分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-美术山东",
        "question": "你好 我看到贵校的招生网站上去年的艺术类录取分数线是226，但是我的专业分才刚刚过线，文化课330分左右，综合成绩400分左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你的专业课分数多少？"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，专业课185，第一志愿填报，有希望被录取吗",
        "answer": "请登录包头师范学院招生信息网，查看历年分数参考，欢迎报考包头师范学院。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头师范学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头师范学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "根据上级主管部门统一安排进行招生宣传，目前还没有安排。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头医学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头医学院-录取",
        "question": "河北物化生454分可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考历届录取"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头医学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头医学院-专业",
        "question": "本科二批英语生是否可以报日俄语专业，日俄语计划招生人数是多少，转专业是否可以跨批次？谢谢老师。",
        "answer": "你好考生，"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头医学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头医学院-能上吗",
        "question": "史政地363能上吗",
        "answer": "你好考生"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头医学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头医学院-英语专业",
        "question": "今年是否可以报考英语专业，对英语口语的要求。英语生可以报考日语或俄语专业吗。",
        "answer": "考生你好，我校今年有英语专业招生，计划数30，要求英语单科成绩90分，口语不做要求。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古科技大学包头医学院",
        "title": "内蒙古科技大学包头医学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "目前暂无直播安排，有问题可直接提问，或在工作日上班时间拨打0472-7167734，招生热线欢迎您咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "2023年我校法学专业在贵州录取文史类（国家专项计划）最低分是603分，1942名。汉语言文学专业在贵州录取文史类最低分是601分，2083名，供参考。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "您所说的情况不会发生“因不服从专业调剂”而退档的情况，但请您仔细阅读我校招生章程，避免因不符合单科成绩、语种、身体条件等要求而退档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，我校投档比例原则上为100%。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "我校播音主持艺术专业不参与全校范围内的通识教育转专业。我校暂时没有面向全校学生的双学位培养计划，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作办学",
        "question": "老师，中外合作办学专业入学后可以调专业吗？对英语成绩有要求吗？",
        "answer": "中外合作办学调换专业的具体政策可以咨询我校新华国际商学院（024-62602051）或亚澳商学院（024-62602050）。录取时，我校中外合作办学专业要求考生外语成绩不低于外语满分的70%，例如河南外语满分为150分，则不能低于105分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "广西历史类585位次2571有希望被录取吗",
        "answer": "2023年，我校在广西文史类普通类录取最低位次为7625名，欢迎报考辽宁大学！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分 位次5418 想报考贵校106组会计学 是否能够报上 会不会被调剂 同时想问问该组专业组中新增专业具体情况 会不会被调剂至新增专业 被调剂后转专业会不会很难 具体怎么转专业呢",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "在广西测控技术与仪器大概要排多少名才能被录取（往年并位在广西招生）",
        "answer": "因往年该专业并未在广西招生，今年首次招生，所以暂时无法根据历年录取数据进行预测，欢迎报考辽宁大学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-在京招生的只有新华商学院，亚澳不在京招生是吗",
        "question": "在京招生的只有新华商学院，亚澳不在京招生是吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业政策",
        "question": "老师您好，我想咨询一下贵校的转专业政策，谢谢解答",
        "answer": "我校转专业要求为："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "请录取后关注学校随录取通知书发放的《入学须知》或咨询相关学院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分592分，省排名37357，能冲贵校12专业组吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-湖南历政地564分能上辽宁大学吗？",
        "question": "湖南历政地564分能上辽宁大学吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业",
        "question": "贵校日语单独招生是什么意思，在哪报考啊，多少钱呢",
        "answer": "请以我校官方发布的信息为准，仔细甄别信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "山东位次91575分数541，报考你校法学专业希望大吗 志愿填报app给的概率挺大，不确定来问问",
        "answer": "您好，我校近三年未在山东投放法学专业招生计划，2024年为近年首次招生，暂无可参考数据。根据以往工作经验，法学专业在各省份招生分数较高，您可参考我校近年在贵省收分较高的专业，对比相应位次进行填报。2023年，我校在山东普通类录取最低分对应位次是54152名。感谢对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-西藏考生咨询",
        "question": "您好，我是西藏汉族考生今年文科成绩466排名231，请问报考贵校有录取希望吗? 如果专业填报选择了服从调剂了，会被退档吗？ 法学专业有保研的机会吗，保研率是多少？ 入学后能转专业吗，有什么要求吗?",
        "answer": "（1）考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-往届生录取",
        "question": "你好，辽宁往届考生可以报考辽大吗？",
        "answer": "我校对往届生录取执行省级招考部门的统一政策，无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业咨询",
        "question": "贵校外语分配两个校区是怎么分配的",
        "answer": "我校沈阳蒲河校区和辽阳武圣校区的英语、日语、俄语专业均单独招生，具体可参考省级招考部门公布的专业备注等信息进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-本科录取专业对比与考研",
        "question": "您好！我是辽宁考生 问题一：想选电气工程及其自动化专业，但是没有硕博站，考研推免学校有哪些？推免比例大约多少？ 问题二：通信工程专业是不是能考本校研？考研方向是哪个方向？本校考研比例大约多少？同时有推免吗？推免学校有哪些？ 问题三：这两个专业，咱校哪个专业实力强？就业反馈看，...[详细]",
        "answer": "（1）（2）（3）关于毕业生去向问题，您可以咨询轻型产业学院和信息学部。轻型产业学院024-62202140，信息学部024-62202343"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业问题",
        "question": "贵校马克思主义理论类专业在安徽录取最低位次是多少",
        "answer": "2023年，我校马克思主义理论专业在安徽录取的文史类最低位次为4505名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-双学位，保研",
        "question": "老师好！请问历史类考生报考国际经济与贸易， 1.可以辅修双学位吗？对第二学位的专业有哪些限制？ 2.是否允许跨专业保研到法学专业？ 谢谢！",
        "answer": "（1）我校暂无辅修培养计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校比较强势的专业是哪些？江西省物化生省排16155能录取到贵校电气类专业吗",
        "answer": "经济学、金融学、国际经济与贸易、汉语言文学、法学、经济统计学、马克思主义理论、工商管理、人力资源管理、会计学等专业都是我校拥有较强实力的专业，具体可参考辽宁大学官方网站的“学校简介”部分进一步了解。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，518分位次31962适合报考贵校吗？英语专业有录取的希望吗？",
        "answer": "我校2023年在海南省普通类录取的最低分为639分，最低位次为5945名。英语（国家专项计划）录取最低分为624分，最低位次为7769名，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的汉语言文学吗？这是师范类专业吗？有几率录取吗？",
        "answer": "2023年，我校汉语言文学专业在重庆市的历史类录取最低分位次为2825名，我校汉语言文学为非师范专业，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "在广西测控技术与仪器大概要排在多少名能被录取",
        "answer": "我校去年在广西没有投放测控技术与仪器专业的招生计划，今年为首次招生，没有参考依据，您可以结合我校其他专业去年在广西的录取分数和录取位次进行报考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我到了金融学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。",
        "answer": "根据《辽宁大学2024年本科招生章程》，我校中外合作办学专业只录取有专业志愿考生，且外语成绩不低于外语满分的70%。请考生仔细阅读章程中关于中外合作办学的录取要求再报考，以降低退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-关于报考",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件是 100074，不知道是否有机会报告贵校电子信息及通信工程类等工科类专业，了解一下再考虑志愿如何填报，谢谢老师！",
        "answer": "我校2023年在北京市录取的电子信息类最低分为598分，最低分位次为北京市第10699名，可供参考。感谢你对辽宁大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-分数583位次12400能否上贵校",
        "question": "云南考生",
        "answer": "2023年，我校在云南普通理工类录取最低分为557分，录取位次为15836名，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-投档比",
        "question": "贵州没有服从调剂的选项，被贵校提档后有被退档的风险吗？",
        "answer": "贵州省采取专业平行志愿投档，该模式直接投档到某院校某专业，不存在专业服从调剂，考生也不用担心被调剂到同院校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，位次在17838，是否有被录取的希望",
        "answer": "我校2023年普通类理工在广西录取最低分为556分，位次为13861名。中外合作办学为509分，位次为30890名。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，有机会报考本校吗",
        "answer": "我校2023年在鲁普通类录取最低分位次为54152名，中外合作办学为74534名，中外学分互认项目为103324名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作办学专业",
        "question": "请问在贵校完成中外合作办学专业毕业后，如果想申请读研究生，是否与普通专业的学生待遇一样，如果申请去外国读研究生，是否合作的外国学校更容易通过？",
        "answer": "对于中外合作办学的毕业生去向问题，您可以咨询新华国际商学院024-62602051或亚澳商学院024-62602050，获取更详细的解答。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-请问今年四川的597分，排名28248能进贵校吗？",
        "question": "请问今年四川的597分，排名28248能进贵校吗？",
        "answer": "2023年，我校在川普通理工类录取最低分为598分，23215名。国家专项计划为586分，29967名。中外合作办学为553分，53144名。中外学分互认项目为549分，56474名。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作办学",
        "question": "会计专业中外合作办学亚奥和新华商学院入学后其他费用还有区别吗？中外合作办学住宿和食堂都是和正常入学的一样吗？",
        "answer": "我校亚澳商学院、新华国际商学院学生也是通过高考统一招生录取的辽宁大学学生，在日常管理等方面享受和其他学院的同等待遇。如对中外合作办学感兴趣，可以咨询我校亚澳商学院（024-62602050）、新华国际商学院（024-62602051）。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-关于高考位次是否能被贵校录取",
        "question": "福建考生，分数591，排位一万九千多，能否被贵校的会计专业录取？",
        "answer": "我校会计学专业去年在福建省录取物理类考生的最低分对应位次为16896名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业",
        "question": "如果被贵校艺术设计学录取以后可以转专业吗",
        "answer": "按照我校2024年本科招生章程，艺术设计学专业不参加全校范围内的通识教育转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "吉林省历史类考生 位次7345 报考贵校会计学有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校会计学在吉林录取的最低分对应位次为3739名（文史），感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-高考日语考生，可以不学习英语，日语毕业吗？",
        "question": "1、我是日语考生，同意调剂会不会调剂到必修英语的专业？或专业课是英文教学的专业？ 2、入学以后，英语是不是必修？可以换日语吗？",
        "answer": "我校有日语公共课，具体信息可咨询外国语学院024-62602331。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-天津595分，历地政，12966排名，想考贵校01组",
        "question": "您好！被录取的可能性大吗？如果调剂到日语或德语专业，请问转专业的方案是怎样的？比例有多少？该专业的保研率有多少？谢谢",
        "answer": "（1）2023年，我校在天津市录取最低分位次为12621名，您可以结合自身实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-想学电子信息类应该报哪个专业？",
        "question": "辽宁考生，位次13240，想在贵校学习电子信息类，应该报哪个专业？之前看过一个你们辽大男孩的视频，说是应用物理增加了电子信息类，不知道是不是属实。",
        "answer": "2024年，我校信息学部电子信息类不再按照大类招生，改为分专业招生，分别为电子信息科学与技术、通信工程两个专业。我校物理学院有微电子科学与工程专业，也属于电子信息类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业极差",
        "question": "请问贵校在往年录取时有设置专业极差吗？",
        "answer": "我校不设专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-测控技术与仪器 限报问题",
        "question": "矫正视力4.9 ，度数450. 文件上写的是矫正4.8大于400度不宜就读。请问我的情况可以报这个专业么，符合条件么，这个专业是什么方向",
        "answer": "不宜就读表示此部分内容供考生在报考专业志愿时参考。我校测控技术与仪器暂时对身体条件没有特殊限制，请以省级招考部门发布的招生计划中专业备注为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考咨询",
        "question": "请问未参加省级招生考试组织的外语口试，能否报考贵校翻译专业或商务英语专业？谢谢！",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程，我校翻译专业和商务英语专业对口试成绩无要求，感谢您对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂不会因“不服从调剂而退档”，但请考生认真阅读我校招生章程，看自己意向专业是否有单科成绩和身体方面的要求，且本人是否符合招录条件，避免因上述原因而产生退档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "我校对往届生的录取要求与各省级招考部门保持一致，没有其他要求。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-汉语言专业",
        "question": "1、贵校汉语言专业的保研率有多少？2、 不限选考科目里有3个专业：01 金融学类 含金融学、保险学，02 汉语言文学，03 会计学 （中外合作办学），若是汉语言和金融学未录上，会调剂到会计学 （中外合作办学）吗？这个中外合作办学是什么模式？",
        "answer": "（1）每年度专业保研名额由当年我校获得的推免资格总数决定，保研比例每年有一定变化。根据以往工作经验，一般在10%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-考研",
        "question": "考研可以考外校研究生吗，保研率大概是多少，如何能保研",
        "answer": "可以考外校研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "请问重庆文科575排位3293有机会上贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-空调什么时候能装上使用？",
        "question": "了解到贵校在六月初进行空调装配调研，想咨询一下大概什么时候能装上",
        "answer": "感谢您对学校的关注，具体情况以学校工作推进和信息发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁大学",
        "question": "亚澳商学院保研率怎么样",
        "answer": "亚澳商学院保研率与其他学院基本持平。每年度专业保研名额由当年我校获得的推免资格总数决定，保研比例每年有一定变化。根据以往工作经验，一般在10%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-甘肃纯文1604名，有希望报考002组吗",
        "question": "甘肃纯文1604名，有希望报考002组吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "湖北物化生598 省排名18563 有希望进入贵校数学专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-退档",
        "question": "老师好，请问勾选了调剂，够到贵校的投档线还会被退档吗",
        "answer": "这种情况不会因为“不服从专业调剂而退档”，但请考生认真阅读我校招生章程，避免因语种限制、单科成绩、身体条件等原因而退档。感谢您对辽宁大学的支持与关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-办学地址",
        "question": "老师您好，我想咨询一下今年招生9人的英语是在哪办学",
        "answer": "我校英语（蒲河校区）今年物理类招生计划为9人，英语（辽阳武圣校区）今年物理类招生人数为10人，您可参考专业备注等内容进行区分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修工学）？谢谢您！",
        "answer": "我校可以转专业。具体要求是："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师您好 请问咱们学校投挡进入之后选择服从调剂还会退档吗",
        "answer": "辽宁省采取的是专业平行志愿，是新高考招生同一类别、同一批次中若干具有相对平行关系的专业志愿，以一所院校的一个专业为志愿单位，按照“分数优先、遵循志愿、一轮投档”的原则进行投档。不同于以往以院校为志愿单位投档的院校平行志愿，专业平行志愿投档时，直接投档到某院校某专业，不存...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取+转专业",
        "question": "安徽省物理组排名两万七有机会进辽大吗？其次，想了解一下贵校转专业的相关信息政策要求以及转专业的成功率，谢谢",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "四川524理科报考你们学校有机会吗 不要冷门专业",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业",
        "question": "中外合作办学可以转专业吗？有限制吗？",
        "answer": "中外合作办学不参加全校统一组织的通识教育转专业，中外合作办学内部调整专业要求，详询我校新华国际商学院（024-62602051）或亚澳商学院（024-62602050）."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-甘肃考生录取咨询",
        "question": "您好我是甘肃考生，成绩559排名13173，可否进入贵校学习？",
        "answer": "关于咨询XX分XX位次能否被录取的问题，建议您参考往年录取情况填报志愿，您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-广东历史类考生排位17479可冲贵校么",
        "question": "您好！我是广东历史类（史地政）考生，今年高考排位17479，报考贵校，录取概率有多大？",
        "answer": "关于咨询XX分XX位次能否被录取的问题，建议您参考往年录取情况填报志愿，您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-志愿咨询",
        "question": "湖南考生，594，国家专项有机会就读贵校吗",
        "answer": "关于咨询XX分XX位次能否被录取的问题，建议您参考往年录取情况填报志愿，您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-云南美术生",
        "question": "专业224.96文化397可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年在云南省没有相关招生计划，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "请问会计学2023和2022年的录取最低分和位次是多少啊？该专业的投档线是多少？同组的专业还有哪些，想看一下如果过了投档线可能会被调剂到哪个专业。 谢谢",
        "answer": "关于会计学2023年和2022年的录取最低分和位次，您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心--历年录取情况”板块中查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取查询",
        "question": "吉林考生，469分，若是服从调剂，不挑专业可以被录取吗，录取后会被调剂到中外合作办学的专业吗？",
        "answer": "考生您好，现在录取尚未开始，不确定录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的广告学、广播电视编导、戏剧影视文学吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿，您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况，结合自己实际情况填报志愿。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业政策",
        "question": "老师您好，请问贵校本科期间转专业政策和条件，即在转专业的意愿下，需要在本专业[转出专业】达到什么条件可以转，转入专业有什么条件？",
        "answer": "我校通识教育转专业的要求是："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生物理方向省排名30152能进贵校吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-新开设专业",
        "question": "贵校新开设专业都有哪些？这些专业有设置硕博点嘛？",
        "answer": "我校今年新增专业为网络空间安全，该专业依托信息学部的计算机科学与技术一级硕士学位授权点、电子信息专业硕士学位授权点、大数据统计与智能计算二级博士学位授权点、软件工程一级硕士学位授权点、应用电子软件工程二级博士学位授权点设置。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-河南文科招生专业",
        "question": "河南文科招生专业有法学和汉语言文学吗，招生之友上没有阳光高考上有",
        "answer": "我校法学专业今年在河南招收2位文史类考生，汉语言文学专业招收2位文史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "河南考生608分位次18642能够保证进入贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "您好老师，辽宁美术考生，统考成绩236，文化课成绩528，美术排名487，日语生，报辽大有没有录取希望。",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-招生",
        "question": "1.辽宁考生，民族为朝鲜族，没有用朝鲜语答卷，可以报考代码为25法学（只招朝鲜族考生）这个专业吗？ 2.招生计划中，专业后面扩号里只标注需朝鲜族考生，没有明确标注需用朝鲜语答卷的，是否可以理解为，只要满足朝鲜族这一要求就可以报考！",
        "answer": "考生您好，根据我校2024年本科招生章程和招生计划，我校没有“只招朝鲜族考生”的专业，请您认真阅读我校今年的招生章程和招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-合作办学专业",
        "question": "请问中外合作办学专业的辽大毕业证跟普通专业的毕业证一样吗？毕业证上专业的地方有没标明是中外合作字样",
        "answer": "我校中外合作办学专业颁发辽宁大学的毕业证，不注明中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "请问广东考生历史类排位14000名能被贵校什么专业录取？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "辽宁考生文科553 位次5702 可以报英语专业吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-吉林--文科 544分、排位3600有适合的专业吗",
        "question": "吉林--文科 544分、排位3600录取概率大吗？有适合的专业吗",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区毕业证",
        "question": "毕业证跟辽宁大学的毕业证一样吗？学科网上的毕业证一样吗？等毕业找工作的时候是看毕业证还是学科网啊？",
        "answer": "我校辽阳校区本科学生学习期满且成绩合格颁发辽宁大学普通高等学校本科毕业证书，达到辽宁大学学位授予标准的颁发辽宁大学学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁考生，文史529",
        "question": "请问报贵校哪个专业录取机会比较大，谢谢",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况，参考最低分对应位次进行定位。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "河南省文科580分能上贵校会计专业吗？",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "您好，想询问一下，辽宁理科高考535可以报考该学校吗，中外合办也可以",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-山西艺术类本科批",
        "question": "山西播音考生，综合成绩509.75，全省排180名，专业成绩261，全省排24名，麻烦咨询，是否有机会攻读贵校。",
        "answer": "考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "（1）考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取，调剂和转专业",
        "question": "请问黑龙江文科生分数552，排名3930，想报贵校有把握吗？如果服从调剂会被调剂到理工类专业吗？有哪些建议报考的专业？贵校的转专业的政策如何呢？会很难吗？",
        "answer": "1.考生您好，今年的录取工作尚未开始，建议您参考往年录取情况填报志愿。您可以登录“辽宁大学本科招生网”，在“查询中心-历年录取情况”板块中查询相应省份和专业的历年录取情况。您同时可以关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”，获取《辽宁大学2024年本科报考指南》查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-会计学",
        "question": "沈阳高考生604分位次13524.想报考会计，经济统计学，经济统计学就业方向就业率，经济学类怎么分流，这几个该怎么还排序",
        "answer": "就业去向问题和具体专业分流问题您可以咨询专业所在学院，经济统计学所在经济学院电话为024-62602453。感谢对辽宁大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-江苏考生",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "我校今年在江苏省没有艺考类招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-会计学（中外合作办学）选择4+0的模式",
        "question": "会计学（中外合作办学）可以选择4+0的模式完成学习任务，即四年不出国均在国内就读。学费就和国内一样是50000吗？",
        "answer": "考生您好，这种模式下学费为5万元/生/年。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "辽宁文科考生报考法学专业603，位次1790录取概率大吗",
        "answer": "我校法学专业2023年在辽历史类招生最低分为602分，录取最低分位次为1250名，您可以参考往年录取情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区宿舍",
        "question": "宿舍是随机分配吗？是上床下桌吗？有风扇吗？",
        "answer": "辽阳校区同寝室床位随机分，上床下桌，没有风扇。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "山东政史地569，可以被辽大法学院录取吗",
        "answer": "您好，我校近三年未在山东投放法学专业招生计划，2024年为近年首次招生，暂无可参考数据。根据以往工作经验，法学专业在各省份招生分数较高，您可参考我校近年在贵省收分较高的专业，对比相应位次进行填报，感谢对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "建议考生参考往年的录取数据进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "请问陕西文科516 位次7813 有希望被贵校录取吗 因为贵校法学专业今年在陕西没有招生计划 被录取后转到法学专业容易吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-会计学(中外合作办学)",
        "question": "这个专业必须出国吗？",
        "answer": "考生您好，我校会计学（中外合作办学）可以选择4+0的模式完成学习任务，即四年不出国均在国内就读。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗",
        "question": "辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗 中外合办也可以",
        "answer": "考生您好，您可以参考往年的录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-限制",
        "question": "新华和亚澳会计学限制科目是什么？分数折合到今年要求是多少？限制的报考语种是什么？",
        "answer": "根据《辽宁大学2024年本科招生章程》，我校会计学（新华国际商学院）、会计学（亚澳商学院）为不提科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "辽宁省高考559分，排名28052，有望被沈阳校区录取吗",
        "answer": "建议考生按照往年的录取数据进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "文科577能上贵校法学吗",
        "answer": "考生您好，我校法学专业2023年在河南文史类录取最低分为608分，录取最低分位次为3394名，您可以参考上述数据填报本人志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区都有什么专业",
        "question": "辽阳校区的专业好坏，除了小语种还有其他吗",
        "answer": "辽阳校区目前有英语、日语、俄语、商务英语和翻译五个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业极差",
        "question": "招生章程中未明确专业极差，录取时是否有专业极差？",
        "answer": "我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业极差",
        "question": "辽宁大学2024年本科招生章程中未明确是否设置专业极差，专业间是否有极差？",
        "answer": "我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "您好吉林省文科 考了537分排名4039 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可以结合往年录取数据填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-如考入辽大是否可以转专业？转换条件？",
        "question": "如果考入辽大艺术专业，是否可以转换为“非艺术专业”？转换条件？",
        "answer": "艺术类专业不参加全校统一组织的通识教育转专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到德语、日语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "我校可以转专业。按照学校相关规定，学生重新选择专业控制规模为转出人数不超过所在专业（大类）当年招生计划的30%，按照转专业综合成绩顺序接收。具体要求是："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "辽宁考生物化生547冲辽大外院的可能大吗？",
        "answer": "我校武圣校区2023年在辽宁录取物理类考生最低位次为38199名，您可结合自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-亚奥",
        "question": "亚奥商学院中的专业可以互转吗？ 新华商学院中的专业可以互转吗？",
        "answer": "如想在中外合作办学内部进行调整，执行相关学院的规定，详询我校新华国际商学院（024-62602051）、亚澳商学院（024-62602050）."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "554分可以考到贵校的环境生态工程专业吗",
        "answer": "我校环境生态工程专业2023年在辽宁录取的最低分为541分，位次为28182名，您可以结合自身情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作会计专业",
        "question": "请问贵校中外合作会计专业英语有单科成绩要求吗？另外，该专业可否有保研推荐的资格。",
        "answer": "我校中外合作办学专业要求外语成绩不低于外语满分的70%，该专业有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-亚奥学院中外合作的外方学位问题",
        "question": "他可以有4+0，2+2，3+1的模式，是否只有选择2+2才发澳洲大学的学位，还是4+0也可以发澳洲大学学位",
        "answer": "在符合外方学位授予标准的前提下，4+0不出国学习也可以发放维多利亚大学的学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-俄语、日语专业",
        "question": "我是河北考生。辽阳武圣校区和大学本部都在招收俄语和日语专业。提档后，依据什么原则，分配学生？",
        "answer": "我校武圣校区今年不在河北省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-亚奥学院中外合作的双学位问题",
        "question": "在学本专业的同时是否可以辅修另外的专业，发双学位？在河南有三个专业，是否有其他专业？可供选择",
        "answer": "我校暂无辅修的培养计划。我校今年在河南投放的中外合作办学招生计划（理工类）包括新华国际商学院的会计学、工商管理和市场营销专业以及亚澳商学院的会计学、金融学、国际商务专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-亚奥学院中外合作的录取",
        "question": "中外合作办学河南有三个专业，什么叫做按志愿录取？就是说如果我填一个，录取一个，填两个，录取两个，是这样吧。是按专业清录取的，还是按分数清录取？",
        "answer": "我校中外合作办学只录取有专业志愿考生，某个专业未报考是不会被学校录取的，也不存在调剂的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-合作办学",
        "question": "请问辽大会计合作办学在沈阳校区，还是辽阳校区，采用什么方式，4+0或其它",
        "answer": "我校中外合作办学新华国际商学院、亚澳商学院均在沈阳蒲河校区办学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-大学新增的网络空间安全录取位次和分数是多少？",
        "question": "大学新增的网络空间安全录取位次和分数是多少？",
        "answer": "我校今年新增的网络空间安全专业为首次招生，没有往年的录取数据进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-高考志愿填报及与经济类 国际政治 国际商务三个专业有关内容",
        "question": "老师您好，本人为24届吉林文史类考生，高考分数543分，省排名为3672名，现有意愿报考贵校 国际商务（中外合作）或国际政治或经济类专业，请问哪个专业放在第一志愿录取率较大，能达到多少? 另外，了解到贵校今年有计划只要到分数线投档后均不会被退档，是否有这个政策？如果没有，那学校投档比...[详细]",
        "answer": "1.2023年，我校经济学类、国际政治、国际商务（中外合作办学）在吉林招收文史类考生的最低分对应位次分别为3810名、3670名和3086名，但因今年为吉林省高考改革第一年，录取概率暂无法估算，可以结合往年录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁大学法学录取",
        "question": "贵校今年在云南招收法学专业吗 本人应届文科生 云南位次3792可以录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校今年在云南省没有法学的招生计划，您可以关注我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-俄语专业",
        "question": "零起点可否报考俄语专业？该专业有无硕博点？保研率如何？可否辅修第二专业。",
        "answer": "零起点可以报考俄语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取问题",
        "question": "今年辽宁考生 物化地 561 想冲击贵校的化学类专业，有多大把握能充上",
        "answer": "我校化学类专业2023年在辽录取最低分为559分，录取最低分位次为22281名，录取人数为64人。我校化学类专业今年在辽宁招生计划为94人，您可以参考往年数据并结合自身实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-咨询",
        "question": "招生老师您好，我有几个问题想咨询一下。 1、咱们学校的投档比是多少？ 2、计算机类专业是大类招生吗？ 3、计算机类专业保研率怎么样？ 4、我看咱们学校数据科学与大数据技术和计算机科学与技术是辽宁省高校专项计划，请问这个专项计划申报有什么要求吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，我校投档比例原则上为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作办学4+0",
        "question": "贵校在全英文授课之前有英文的强化训练吗？是外教授课吗？如果英语听力跟不上旁边有其他老师辅导和讲解吗？",
        "answer": "我校亚澳商学院、新华国际商学院在低年级都有英文方面的强化训练，会从听说读写四个方面强化英语学习，大部分专业课程由中方和外方老师搭配授课。经过一段时间的英文强化，学生的英语能力一般都有提高，以适应英文的授课环境。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-法学录取",
        "question": "云南省2024应届文科生 位次3792可以录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校2024年在云南未投放法学专业招生计划，您可以关注我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-考研问题",
        "question": "如果就读贵校英语专业，将来可以考研到外校的那种师范学校吗，因为我想当老师",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "24年广东省历史类570，排名8485，可以上辽大的纪检监察专业吗？ 纪检监察在哪一个专业组，这个专业组里有什么专业？",
        "answer": "我校2023年在广东招收纪检监察专业历史类最低分为575分，位次为7974名，您可以在填报志愿时参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-今年辽宁播音主持艺考生，文科，综合分69.9能上辽大吗",
        "question": "专业分237位次297文化456纯文",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-分数咨询",
        "question": "您好，本人甘肃历史类考生，分数550 位次3183，有希望被贵校德语专业录取吗？",
        "answer": "我校德语专业文史类2023年在甘肃录取最低分为520分，位次为3255名，供您参考，欢迎报考辽宁大学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "山东文科生575分有机会录取吗",
        "answer": "建议您根据本人的省排名进行专业选择，我校普通类2023年在鲁录取最低分对应位次为54152名，大部分专业集中在2-3万名之间，具体内容可参考辽宁大学本科招生网“查询中心”板块的“历年录取情况”。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区专业可以转专业到主校区吗",
        "question": "对汉语言专业情有独钟",
        "answer": "辽阳武圣校区不参加学校的通识教育转专业，感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-分数咨询",
        "question": "您好，山西文563，排名2190，有希望录取贵校的汉语言吗",
        "answer": "您好，我校汉语言文学专业2023年在晋录取最低分对应位次为2161名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！你可以参考我校往年在鲁的录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区专业可以考研或者转专业吗？",
        "question": "老师，如果考辽阳校区日语专业，毕业证与主校区一样吗？另外，可以转专业或者考研吗？",
        "answer": "考生你好，辽阳校区颁发辽宁大学毕业证而不是辽宁大学武圣校区毕业证。可以考研，但是不能参加全校范围内的通识教育转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁营口考生",
        "question": "请问贵校辽阳分校区在学信网及毕业证上体现的是二本吗",
        "answer": "我校辽阳武圣校区在普通类本科批录取，毕业生颁发辽宁大学毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-山东",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "因每年题目的难易程度不同，建议结合本人在省内的排名进行报考。可参考辽宁大学本科招生办公室微信公众号于6月12日发布的《辽宁大学2024年本科报考指南》或登录辽宁大学本科招生网在查询中心“历年录取情况”板块查询相关信息。感谢对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师好，河南省文科576省排位5468，今年可以冲一下贵校吗",
        "answer": "考生你好，可参考我校往年在河南的录取数据进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-云南文科生位次6293-6509可能被辽大录取吗",
        "question": "云南文科生位次6293-6509可能被辽大录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考往年的录取数据填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的法学专业有希望吗？",
        "answer": "您好，我校近三年未在山东投放法学专业招生计划，2024年为近年首次招生，暂无可参考数据。根据以往工作经验，法学专业在各省份招生分数较高，您可参考我校近年在贵省收分较高的专业，对比相应位次进行填报，感谢对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽阳校区",
        "question": "您好老师，我是辽宁考生，请问我没参加英语口试，报考辽阳校区外国语言文学类专业，如果被投到你学校，会被退档么？",
        "answer": "根据《辽宁大学2024年本科招生章程》，英语口试不是我校外语类专业投档的限定条件。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁历史类539分 有机会被英语或商务英语专业录取吗",
        "question": "有民族考生加分政策",
        "answer": "您可参考2023年录取数据进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "辽宁考生历史方向577有机会考上工商管理专业吗",
        "answer": "您可以参考往年的录取结果填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-请问四川文科576（省排名4053）能冲辽大吗",
        "question": "四川省文科 排名四千左右 辽大可能不",
        "answer": "2023年，我校在四川省文史类普通类的最低分为567分（5799名），大部分专业录取位次集中在3500-4100名之间，欢迎结合自己的实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "老师好，请问河北女623想走汉语言文学建议报考吗会不会退档",
        "answer": "我校2023年在河北省的历史类汉语言文学专业录取最低分为608分，位次是1999名，我校在河北省为100%提档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业",
        "question": "物理类，如果是中外合作的也能转专业吗",
        "answer": "中外合作办学不参加全校范围内的通识教育转专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-查问录取",
        "question": "您好，福建省文科578分2649名，今年能录入贵校吗",
        "answer": "您可参考往年数据填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-查问录取",
        "question": "您好，福建省文科578分2649名，今年能录入贵校吗",
        "answer": "您可参考往年数据填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-您好，河北女文科619能上贵校法学专业吗",
        "question": "排名1999，619分",
        "answer": "您好，我校法学专业本年度未在河北省投放招生计划，欢迎关注我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "您好，我是辽宁鞍山岫岩满族自治县的一名学生，我的科目是物化政，高考分数是575，含满族加分4分，想报考辽大的法学和档案学，您看有录取的可能性吗？可能性大吗？谢谢🙏麻烦了！",
        "answer": "您可以参考往年的录取数据填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-考古",
        "question": "请问今年考古学在山西招生吗",
        "answer": "我校考古学专业今年在山西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽宁省辽阳市考生",
        "question": "老师您好，我是辽宁省2024届考生，选科组合为历史政治地理，总分540分，排名7170，请问贵校会计学专业我的分数能被招收吗?如果不能还有其他符合我的分数的专业吗?",
        "answer": "您可参考2023年我校录取情况进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-表演",
        "question": "请问贵校有对云南招收表演生的计划吗",
        "answer": "我校2024年在云南没有招收表演专业的计划，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-高考605，历政地",
        "question": "想报贵校的汉语言文学和法学，会计，哪个能准成",
        "answer": "建议您参考去年的录取最低分位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-表演",
        "question": "请问贵校对江苏招收表演生嘛",
        "answer": "我校今年在江苏省没有表演专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考咨询",
        "question": "安徽历史类5121名有机会报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考往年的录取情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "2024年广西物理方向考生分数563位次19967有希望吗",
        "answer": "您可以参考往年的录取情况进行志愿填报。我校2023年在广西录取的理工类最低分位次为13861名，中外合作办学理工类最低分位次为30890名。感谢您对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考辽宁大学的辽宁排名",
        "question": "辽宁省历史类4400",
        "answer": "您可参考2023年我校在辽的录取最低分位次。2023年，我校在辽宁历史类普通类录取最低分位次为5052名，历史类中外合作办学录取最低分位次为8236名，历史类辽阳武圣校区为8615名，历史类中高计划录取最低分位次为10060名，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "2024广东历史类558分，位次12036，可以报贵校吗",
        "answer": "我校2023年在广东历史类普通类录取最低分位次为9759名，中外合作办学录取最低分位次为23185名，今年我校在广东省适当增加了招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-商务英语",
        "question": "商务英语专业有硕士点吗 有推免资格吗",
        "answer": "我校有外国语言文学一级学科硕士学位点和英语语言文学二级学科硕士点，设有翻译专业硕士学位授权点，商务英语专业具备推免资格，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "2024四川今年计划招生人数和专业有什么大概位次多少",
        "answer": "2024年四川省分科类分专业计划数量、2023年及更早的录取情况（含最高分、平均分、最低分、最低分对应位次）欢迎登录辽宁大学本科招生网的“查询中心-招生计划”板块进行查询，感谢您对我校的关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗",
        "answer": "我校可以转专业。按照学校相关规定，学生重新选择专业控制规模为转出人数不超过所在专业（大类）当年招生计划的30%。具体要求是："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "广东567，排名接近五万，能报贵校吗",
        "answer": "我校去年在广东省物理类普通类最低分位次为30885名，中外合作办学物理类最低分位次为85012名，我校今年在广东省适当增加了物理类招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-录取",
        "question": "河北文科589分 位次6167录取希望大吗",
        "answer": "我校2023年在河北省历史类普通类录取最低分位次为8380名，我校今年在河北省投放了较多招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-国家专项计划录取的是否可以转专业",
        "question": "陕西省考生被贵校的国家专项计划录取后是否可以转专业，难度如何是否有限制",
        "answer": "在我校《2024年本科招生章程》“三、招生专业设置”板块中标注“是否参加通识教育转专业”内容为“是”的，均可以参加学校范围内的通识教育转专业。我校2024年在陕西省投放的国家专项计划（理工）为化学类、数学与应用数学专业，可参加学校统一组织的转专业考试，难度因专业而异，欢迎报考。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-2024届安徽622分省排名1514能上经济学吗",
        "question": "经济学 或 马克思主义理论",
        "answer": "2023年，我校在皖经济学类专业文史类录取最低分位次为4361名，马克思主义理论专业录取最低分位次为4505名，您可参考去年的情况进行报考，感谢您对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-您好，辽宁省理科两万四左右能报考贵校计算机大类专业吗",
        "question": "您好，辽宁省理科两万四左右能报考贵校计算机大类专业吗，选科物化生",
        "answer": "您可参考往年的录取情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-江西文科591，2799名能否报考贵校法学专业",
        "question": "江西文科591，2799名能否被贵校录取，有哪些专业是比较稳的，法学是否有希望",
        "answer": "您可参考往年的录取情况进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-请问辽宁省排两万四有机会就读贵校日语专业吗",
        "question": "请问辽宁省排两万四有机会就读贵校日语专业吗，选科我物化生，外语学科为英语",
        "answer": "2023年，我校日语专业（物理类）录取最低分位次为23817名，您可参考往年情况进行报考，感谢您对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-亚奥和新华的中外合作的会计学有何区别",
        "question": "你好。我看到在会计学的中外合作办学中分别有“亚奥”和“新华”。这两个的录取分数线不同，但是学费一样专业一样。请问这两个有什么不同？",
        "answer": "合作方不同。新华国际商学院的合作方为英国德蒙福特大学，亚澳商学院的合作方为澳大利亚维多利亚大学。新华国际商学院的会计学支持“2+2”“4+0”的学习模式，亚澳商学院会计学专业支持“2+2”“3+1”和“4+0”的学习模式，具体可参考我校2024年本科招生章程，感谢您对辽宁大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-英语专业不同校区",
        "question": "老师您好，我是辽宁物理方向考生，527位次40990英语单科122想报考英语专业，但招生简章上说英语专业有两个校区，我想知道如果我报了这个专业是怎么分配校区的？",
        "answer": "我校有英语（沈阳蒲河校区）、英语（中外学分互认项目）、英语（辽阳武圣校区），以上专业均单独进行录取，您在报考时可通过校编代码、专业备注等方式进行区分。感谢您对辽宁大学的关注，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "辽宁省24年考生文科，603分位次1741-1790能被法学专业录取吗？",
        "answer": "您可参考往年录取情况填报志愿。2023年，我校法学专业在辽宁的录取最低分位次为历史类1250名，感谢您对辽宁大学的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-新增专业",
        "question": "016组网络空间安全，黑龙江的录取分数大概会是多少？学费什么时候会公布？",
        "answer": "网络空间安全是今年的新增专业，没有往年录取的参考。学费在得到上级主管部门的批复后将第一时间公布。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-能否录取",
        "question": "重庆历史类考生557分 位次5138 有机会报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考往年的录取情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-报考",
        "question": "云南文科596 3663位次报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "2023年，我校在云南省文史类普通类（不含中外合作办学）录取最低分为556分（位次6989名），文史类中外合作办学录取最低分为569分（位次4664名）。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-分数级差",
        "question": "2024年，平行志愿省份，录取有分数级差吗？",
        "answer": "不设分数级差"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-辽大中外会计",
        "question": "老师好，辽宁史地政543分，位次6836，报考辽大的新华中外会计，有希望吗，谢谢老师",
        "answer": "2023年，我校历史类中外合作办学（新华）会计学专业去年的录取最低分位次为6326名，具体可参考辽宁大学本科招生网和《辽宁大学2024年本科报考指南》的相关信息，以上内容供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-2024届重庆考生文科多少分适合报考贵校",
        "question": "2024届重庆考生文科多少分适合报考贵校",
        "answer": "您可参考2023年我校在重庆市的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "我校今年在湖南招收戏剧影视表演考生，计划为3人。按照省级招考部门要求，我校表演专业招生计划不分科目，关于不分科目的分数和位次，可关注辽宁大学本科招生办公室微信公众号获取《辽宁大学2024年本科报考指南》或登录辽宁大学本科招生网查询去年在湖南的录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合作毕业与其他专业毕业证有不同吗？",
        "question": "中外合作专业毕业让会有中外合作字样吗",
        "answer": "毕业证没有中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "建议直接咨询辽宁大学外国语学院，电话为024-62602331."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-分数线",
        "question": "黑龙江文科最低录取分数线一般是多少",
        "answer": "欢迎登录辽宁大学本科招生网，在查询中心板块查询历年录取情况信息。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-宁夏文科生",
        "question": "宁夏文科生530，排名1671，有什么好的推荐，谢谢。",
        "answer": "我校今年在宁夏没有文史类招生计划，感谢您对我校的关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "我校对于复读生的录取规则执行各省级招办的规定，感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业前景",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？汉语言文学专业毕业后可不可以从事教师？能不能在校直接考教师资格证？冒问一下，贵校的保研率多少？",
        "answer": "2023年，我校在重庆市历史类普通类（不含国家专项计划、中外合作办学）录取最低分为547分（4331名），专业为编辑出版学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-保研",
        "question": "保研的条件是什么？保研率是多少？去向学校主要是哪些?",
        "answer": "每年度专业保研名额由当年我校获得的推免资格总数决定，保研比例每年有一定变化。根据以往工作经验，一般在10%以上。去向学校一般为“双一流”院校。保研条件具体可入校后咨询学校教务部门。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-双学位/辅修",
        "question": "申请双学位/辅修的条件是什么？有哪些专业可以申请?可以申请哪些专业?",
        "answer": "我校暂无双学位学习方式，感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-宿舍",
        "question": "学校宿舍是统一分配还是自选?多少人一间？每个校区的宿舍人数有没有不同?是否允许学生走读?申请走读容易吗？申请走读的程序是什么？",
        "answer": "2024级新生宿舍标准为沈阳蒲河校区4人间、沈阳崇山校区4、6人间，辽阳武圣校区6人间。宿舍分配方案：2024级新生入学宿舍分配遵循学校集中统一分配原则。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-专业的学科分数线",
        "question": "2024年广东省英语专业的学科分数线有哪些学科？分别是多少分？",
        "answer": "您可关注“辽宁大学本科招生办公室微信公众号”查阅我校6月12日发布的《辽宁大学2024年报考指南》或登录辽宁大学本科招生网查询所在省份往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁大学",
        "title": "辽宁大学-中外合办会计学专业",
        "question": "请问中外合办会计学专业的外方合作院校，毕业要求，在国外学习时间，以及毕业颁发的证书。谢谢！",
        "answer": "我校在北京投放的招生计划为会计学（中外合作办学）（新华国际商学院），该专业外方合作学校为英国德蒙福特大学。学生被录取后可以自主选择“2+2”“4+0”模式完成学业。学生学习期满且成绩合格颁发辽宁大学普通高等学校本科毕业证书，达到辽宁大学学位授予标准的颁发辽宁大学学士学位证书，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-想了解贵校新疆招生计划",
        "question": "据我所了解，贵校施行南疆单列计划，可否提供更多有关专业信息",
        "answer": "家长您好，可登录大连理工大学本科招生网查询https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-国家专项",
        "question": "江西物化地606，位次8892，走国家专项录取的希望大吗？专业选择余地大吗？",
        "answer": "详情请致电咨询江西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "请问黑龙江文科省排名1650，报哪个专业希望比较大",
        "answer": "详情请咨询黑龙江省招生组老师，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考大连理工大学，包含盘锦校区的专业吗",
        "question": "报考大连理工大学，包含盘锦校区的专业吗？如果只报4个专业，都没能录取的话，是不是会调剂到盘锦校区的专业去",
        "answer": "您好，大连理工大学主校区和盘锦校区为不同代码招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "湖南物理考生高校专项最低名次是多少",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询，https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问贵校盘锦校区的中外合作毕业证、学位证与普通专业一样",
        "question": "请问贵校盘锦校区的中外合作毕业证、学位证与普通专业一样？保研率多少？",
        "answer": "完全一样，不会标注盘锦校区、中外合作办学字样。保研率可咨询中外合作办学学院，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问贵校盘锦校区的中外合作专业之间可以转专业吗？",
        "question": "请问贵校盘锦校区的中外合作专业之间可以转专业吗？像数理与应用化学之间？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-保研",
        "question": "贵校的工商管理类保研率是多少，有何要求",
        "answer": "大连理工大学2023年大连校区理工类专业保研比例为25%-30%。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "西藏理科男区内藏族成绩311 位次3686本科一批预科有机会吗",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网，查询2023年西藏录取位次作为参考。https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "北京考生位次5307有希望被贵校录取吗？大概是哪些专业",
        "answer": "详情请致电咨询北京招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外和作的机械设计制造及自动化录取",
        "question": "贵校的中外合作的机械设计制造及自动化今年26100名有希望录取吗",
        "answer": "可咨询湖南省招生组老师，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-西藏藏族文史艺术生",
        "question": "文化课350 排名1637 艺考222 综合成绩452.5 排名33 请问是否有望贵校美术专业",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询，作为参考 https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-转专业咨询",
        "question": "老师好，我想请问下如果调剂到药学专业能否转到临床医学；且贵校的转专业政策是怎样的呢？谢谢老师",
        "answer": "全校转专业政策为转出无门槛，转入有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "高校专项中智能制造工程学费是怎样的",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网-大连理工大学2024年招生章程进行查询，https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-专业问题",
        "question": "贵校今年新开设马克思主义理论类专业吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问一下关于预科班招生。",
        "question": "我是一名青海考生今年考试成绩理科451分加上照顾分为466分，能够报考贵校预科班被录取吗？",
        "answer": "详情请致电咨询青海招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-如果调剂到了不喜欢的专业，怎样转专业呢",
        "question": "转专业的难度大嘛",
        "answer": "在一年级、二年级结束时，可按照“转出无门槛、转入有要求”的原则，在不同学域间进行转专业，实现跨域兼修。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科",
        "question": "请问报考贵校的少数民族预科班需要什么条件，防城区市区的少数民族可以吗？",
        "answer": "报考少数民族预科班资格详情可咨询 当地省招办、省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-退档",
        "question": "贵州新高考没有服从调剂选项，若被贵校提档后会被退档吗？",
        "answer": "实行“平行志愿”的省份（批次），调档比例根据生源 情况确定，一般不超过招生计划的 105%，对生源质量好的省 份（批次）可适当提高调档比例。凡进入调档线的考生，在 德、体条件合格且服从专业调剂的情况下，均予以录取。对 于未足额完成招生计划的省份（批次），将由省级招办统一 进行征集志愿,如...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-入学考",
        "question": "是否有入学考，如果有的话内容是啥?",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项今年在湖北的招生",
        "question": "本人高考加上民族分有610分，排名13000，有无机会冲贵校的高校专项计划",
        "answer": "详情请致电咨询湖北招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取概率",
        "question": "河南理科640分，5855位，计算机科学与技术（国家基础学科拔尖计划班）录取概率咋样？人工智能（创新班）呢？",
        "answer": "详情请致电咨询河南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-与日本的中外合作办学",
        "question": "与日本立命馆大学合作办学的计算机类，是在本校学习还是在盘锦校区学习",
        "answer": "中日合作办学设在大连理工大学开发区校区。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "您好！我是贵州考生，物化生组合，分数为614，位次为5700多，被贵校计算机专业录取等我可能性有多大？如果是国家专项呢",
        "answer": "该问题欢迎您咨询大连理工大学贵州招生组老师，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-读研",
        "question": "中外合作的专业必须去国外发展吗，可以在国内读研吗",
        "answer": "可以根据学生兴趣选择培养模式，可以在国内深造。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-色弱",
        "question": "请问色弱考生是否建议报考贵校的能源与动力工程",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大工录取咨询",
        "question": "您好，637分北京市总排4700名，物化组排名3500，请问报考贵校录取人工智能未来技术学院可能大吗",
        "answer": "详情请致电咨询北京招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，智能制造能冲吗？概率大吗？",
        "answer": "详情请致电咨询新疆招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "老师您好 吉林历史类考生 分数560 位次2400 服从调剂 冲报贵校的话有希望被录取吗？",
        "answer": "详情请致电咨询吉林招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-安徽考生",
        "question": "您好，安徽考生选科物理13580名有录取可能吗、",
        "answer": "详情请咨询安徽组老师，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "详情可咨询贵州招生组，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "河南文科602分可以报考贵校吗",
        "answer": "详情可咨询河南招生组。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-四川省理科506排名12700",
        "question": "我报的机械电子工程如果服从调剂有退档可能吗？",
        "answer": "详情可咨询四川招生组老师。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询专业",
        "question": "报你们学校是不是我看了一下专业组，几乎每个专业组都有介绍国外联合培养项目，可以理解为讲课是老外授课，全英文授课是吗！对英语有要求吗！",
        "answer": "联合培养项目：指通过与国外友好高校签署的联合培养协议，国外高校承认学生在我校所修学分，允许达到要求的学生到该校进行剩余年份的学位学习，符合要求后可获得两校学位（具体情况需依据每个国外友好高校要求）。联合培养项目在入学后学生根据个人意愿申请，与中外合作办学机构或项目是不同...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "604报国家专项录取机会大不大",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询去年分数（位次），作为参考。https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "河南国家专项往年录取位次情况",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询。https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-吉林报考生",
        "question": "请问吉林省历史组546分，位次 3473能报考 本校的日语吗？",
        "answer": "详情请咨询吉林招生组，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-国家专项计划",
        "question": "国家专项计划服从调剂是在国家专项计划所给的专业里调剂吗",
        "answer": "家长您好，您可以登录大连理工大学本科招生网查询国家专项计划政策https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "上海24届物化地574分排3531，请问有希望进人工智能吗，有没有被退档的风险。",
        "answer": "详情请致电咨询上海招生组，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "详情请致电咨询河北招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "河南国家专项往年录取位次",
        "answer": "详情请致电咨询河南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-黑龙江历史类普通批次567分排名2840能上贵校的公共事业吗",
        "question": "黑龙江历史类普通批次567分排名2840能上贵校的公共事业管理吗 如果上不了能上建筑类吗",
        "answer": "详情请致电咨询黑龙江招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "在一年级、二年级结束时，可按照“转出无门槛、转入有要求”的原则，在不同学域间进行转专业，实现跨域兼修。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-专业",
        "question": "请问辽宁女生物化生646分有什么专业可以报考？",
        "answer": "家长您好，详见大连理工大学分省份专业计划（辽宁）"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "家长您好，主校区概率不大，可以冲击盘锦校区。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科班",
        "question": "想问一下大连理工大学计算机有机会在读完预科后选择吗，每年大概有几个名额呢?",
        "answer": "您好，具体以每年教务处实际专业设置为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-专业",
        "question": "请问贵校的英语专业学科设置有高数吗 谢谢",
        "answer": "家长您好，未清晰了解您的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-调剂",
        "question": "服从调剂有可能调剂被到中外合作办学吗",
        "answer": "未报考中外合作办学的情况下，不会。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大类招生",
        "question": "请问英语专业的大类招生中英语和翻译专业的分流是完全任意吗，假设分流时全部选英语学校怎么处理呢，谢谢",
        "answer": "学校推行符合时代需求的书院育人和学域培养模式。除人文社科学域外，所有普通类录取考生(含创新班、国家基础学科拔尖学生培养计划基地班、新工科拔尖班、未来技术班等特殊培养模式录取考生)在书院内通过1-2年的学域培养后，可根据兴趣在学域内任选普通专业(不含特殊培养模式班型)。国家专项、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "黑龙江政史地组合排名1650，报考大连理工大学，在不考虑专业的前提下，希望大吗",
        "answer": "详情请致电咨询黑龙江招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科班",
        "question": "想问一下可以看到去年就读预科班同学今年在校的专业分配数据吗",
        "answer": "去年预升本还未完成， 我校绝大多数理工科专业均可选择"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-可选专业",
        "question": "山东物化生女生，636分，6253名，报哪个专业有把握",
        "answer": "考生（家长）您好，报考主校区专业希望很大，具体政策欢迎致电山东招生组"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修工学）？谢谢您！",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，因此允许历史类方向考生转到工学专业，转入时由申请转入院系的老师进行考核。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-招生",
        "question": "河南文科591分，位次2990，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生（家长）您好，冲报有希望，具体政策欢迎致电河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-招生",
        "question": "河南文科591分，位次2990，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生（家长）您好，冲报有希望，具体政策欢迎致电河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分排名1903有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生（家长）您好，希望非常大，具体政策欢迎致电黑龙江招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-新疆单列",
        "question": "您好 新疆单列类理工分数361 位次5546有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电新疆招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-新疆单列",
        "question": "您好 新疆单列类理工分数361 位次5546有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电新疆招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-福建招生咨询",
        "question": "老师好，我是福建理科8517名，不知进入贵校是否有机会，谢谢老师",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电福建招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-贵州今年高考物化生525分36866名高校计划有机会被录取吗",
        "question": "咨询一下，谢谢老师",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年贵州高校专项计划录取分数线为575分，位次区间为7555-7709，结合位次综合考量，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-近3年的高校计划录取分数线",
        "question": "老师，我想咨询一下近三年在贵州的高校专项计划录取分数线。谢谢",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年我校在贵州的高校专项计划录取分数线为575分，可结合一分一段表位次参考，22、21年参考价值不大，暂未公布。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电青海招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大。",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电广西招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-004专业组13含生物医学工程，色弱能报吗",
        "question": "色弱能报004中的13吗",
        "answer": "考生（家长）您好，生物医学工程专业不能录取色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-能否录取",
        "question": "黑龙江省考生，617分，省排名5700-5900之间，录取大连理工盘锦校区有希望吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，很有希望，具体政策欢迎致电黑龙江招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "安徽省理科522分可以上贵校吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，希望不太大，更多政策欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-转专业",
        "question": "老师您好！请问大连理工大学转专业的综合考评主要考察的是什么？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。更多政策欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "新疆文史普通类2000有希望吗",
        "answer": "考生（家长）您好，新疆文史普通类首年招生，一切皆有可能，具体政策欢迎致电新疆招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取专业",
        "question": "老师您好，我是甘肃省物理类考生，我想问一下贵校的机械工程专业有对甘肃招生吗？如果有的话应该填报哪一个大类（即专业代码应该填哪一个）？谢谢",
        "answer": "考生（家长）您好，2024年在甘肃投放的机械工程相关专业为智能制造工程（创新班），代码请以甘肃省考试院公布为准，具体政策欢迎致电甘肃招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-数字媒体技术专业问题",
        "question": "老师您好，贵校的数字媒体技术（中外合作办学）专业可选择2+2的模式，请问在国内和国外学习的学费大概分别是多少",
        "answer": "考生（家长）您好，数字媒体技术中外合作办学，为中日合作办学内容。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-计算机类中外合办",
        "question": "请问计算机类中外合办是否有日语授课？日语零基础适合报考吗？北京考生621分有希望录取吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，中日合作办学有日语授课，零基础适合报考，也有英语授课。有关中日合作办学的咨询，欢迎致电中日合作办学咨询电话0411-62274473/62273178"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生总分628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "考生（家长）您好，冲报我校主校区希望很大，具体政策欢迎致电河北招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "23年高项专项江西最低分是多少",
        "answer": "考生（家长）您好，23年江西高校专项录取分为608，具体可查询招生官网，https://zsb.dlut.edu.cn/admissionScore，可结合分数与对应一分一段表综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合作办学考国内研究生",
        "question": "老师，中外合作办学毕业后，准备考国内研究生，有差异吗?",
        "answer": "考生（家长）您好，中外合作办学毕业不影响保送/考取国内研究生，更多政策欢迎致电吉林招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大连理工",
        "question": "您好，河南理科女生633，位次7831有望被贵校录取吗？可以上哪些类型的班级呢？",
        "answer": "考生（家长）您好，录取有希望，具体政策欢迎致电河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-退档",
        "question": "提档后会退档吗",
        "answer": "考生（家长）您好，凡进入调档线的考生，在德、体条件合格且服从专业调剂的情况下，均予以录取，调剂时按照考生投档成绩从高到低调剂到考生符合录取要求的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "请问黑龙江文科考生位次1431报考贵校哲学类有望吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电黑龙江招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "老师您好，山东物化生考试排名9082可能被软件工程录取吗，谢谢老师。",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询山东招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "考生（家长）您好，凡进入调档线的考生，在德、体条件合格且服从专业调剂的情况下，均予以录取，调剂时按照考生投档成绩从高到低调剂到考生符合录取要求的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "我的视力一眼裸眼4.8，若我报考的专业组007所填志愿不满足，虽服从调剂后但改专业组内船舶与海洋工程我是不是会因体检不合格被退档",
        "answer": "考生（家长）您好，如果仅是视力受限，对应专业为慎重报考，不会强制不让报考，也不会因为视力受限而退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-2023年和2024年美术综合分折算问题",
        "question": "考生（家长）您好，河北2023艺术生录取分数线为605分，根据河北省计算方式， 接您回复！请教老师如果按照去年的综合分算法总分为609，按照今年的算法成了564.75了 因为以前一直关注着贵校，现在就想大概知道录取的概率有多大，谢谢老师 ！",
        "answer": "考生（家长）您好，今年河北省计算方式，对文化课程更有侧重。因为每年报考人数不尽相同，所以分数和位次作为参考，最终也结合孩子未来发展综合考量。如果按照去年计算方式，对应分数在我校录取分数线以上，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专校",
        "question": "老师，我想问一下，今年高校专项的智能制造工程大概会收到多少名",
        "answer": "考生（家长）您好，重庆2023年高校专项录取分是586分，可结合往年一分一段查询参考位次。每年报考高校专项的考生数量也不尽相同，位次可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合办",
        "question": "中外合办3+1和4+0授课方式有区别吗",
        "answer": "考生（家长）您好，3+1为一年到国外学习，4+0是四年都在国内，具体省份政策欢迎致电天津招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大类招生",
        "question": "2024年江苏省招生中的电子信息类、智能制造工程是按大类招生，请问大学什么时间细分专业，如何细分专业？",
        "answer": "考生（家长）您好，大一结束后细分专业，分流时除人文社科学域外，所有普通类录取考生（含创新班、拔尖计划班、未来技术班等特殊培养模式录取考生）在书院内通过1-2年的学域培养后，可根据兴趣在本学域内任选普通专业（不含特殊培养模式班型）。国家专项、高校专项等计划录取考生（不含新疆班...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-计划单列转专业",
        "question": "河南考生，省排名大约9800，请问报化工与制药类或者智能建造能否转专业，政策是什么",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。更多省份具体政策欢迎致电河南省招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校在少数民族预科班专业分流之后是否开设有电气类专业？",
        "answer": "考生（家长）您好，预科班为一年以后选专业，我校除特殊培养政策班型专业外，其他普通专业都面向预科招生，但也结合当年预科生的专业选择意愿，调整选择专业范围。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-河北美术生多少位有希望被录取！",
        "question": "您好！老师，请问河北美术生排名多少位有被录取的可能!",
        "answer": "考生（家长）您好，河北2023艺术生录取分数线为605分，根据河北省计算方式，"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "河南文科2083名被你校你校工商管理类录取可能性大吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大类招生",
        "question": "请问设计类专业招生后，如何细分专业？什么时间分",
        "answer": "考生（家长）您好，如果是艺术生设计类，细分专业有视觉传达设计、环境设计、雕塑。大一结束后专业分流。更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科608分，位次1350，能被录取吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，录取希望很大，更多咨询欢迎致电河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-预科班",
        "question": "请问预科班的专业有哪些",
        "answer": "考生（家长）您好，预科一年主要是补语言类、学科基础类知识，一年以后选专业，我校除特殊培养政策班型专业外，其他普通专业都面向预科招生，但也结合当年预科生的专业选择意愿，调整选择专业范围。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-专项计划",
        "question": "老师您好，请问贵校2024年湖北高校专项和国家专项分别录取多少人",
        "answer": "考生（家长）您好，国家专项计划17人，高校专项计划3人，具体可查询我校招生官网https://zsb.dlut.edu.cn/recruitmentPlan"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-建筑类有绘画要求吗",
        "question": "建筑类专业，需要考生有绘画基础吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，如有绘画基础更好些，不强制要求有绘画基础。更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项转专业。",
        "question": "若通过高校专项录取，进校后是否可以转任选转专业？高校专项转专业的要求是什么？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-咨询",
        "question": "请问贵校1.学生住宿条件及费用 2.王牌专业有哪些？能不能保研？保研有什么要求吗？ 3.对家庭经济困难学生有哪些帮助？ 4.有没有如六保一政策？服从调剂还会被退档吗？是怎么调剂的？ 5.广西排名2279-2379有没有机会进入贵校？ 6.转专业有什么要求吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，逐一解答您的问题"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "请问今年高考成绩多少能报该校高校专项计划呢",
        "answer": "考生（家长）您好，今年高校专项计划分数线还未公布，2023年黑龙江高校专项计划分数为555分，可结合一分一段位次综合考虑，具体2023年专业分数可查询招生官网https://zsb.dlut.edu.cn/admissionScore，更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-艺术类",
        "question": "安徽文化354，专业200，综合427，艺术综合排名14671，能报上贵校吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，今年我校未在贵省投放艺术类计划，预祝您考入理想院校~"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-转专业",
        "question": "国家专项能转专业吗",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "如果高校专项报名时填的专业本人都达不到分数 还可不可以调剂到其他专业",
        "answer": "考生（家长）您好，如选择服从调剂，进档后如果调剂，将从在贵省投放专业类别中进行调剂，具体咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问贵校有清真食堂吗？周边清真餐饮是否较多？",
        "question": "请问贵校有清真食堂吗？周边清真餐饮是否较多？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校校内有清真食堂，校园周边也有丰富的清真餐饮可供选择"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合办四川招生代码28下三个专业如何确定",
        "question": "中外合办2024在四川招生专业只有一个专业代码28，该专业合办机构是那个学校？该代码下下三个专业如何确定？谢谢！",
        "answer": "考生（家长）您好，四川2024年中外合作办学共有三种类型，不确定您所说的三个代码对应合作办学分别是什么，具体咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-湖南物化生633 想学计算机",
        "question": "老师您好，我想请问一下湖南633 省排4600 想进贵校计算机专业，不知调剂的风险大不大",
        "answer": "考生（家长）您好，欢迎报考，具体政策欢迎致电湖南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "你好！重庆物理考生597 位次14000 有机会被贵校的管理科学与工程录取吗（有国家专项计划）",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年国家专项计划录取分为589分，2023年管理科学与工程类录取分为603分，具体可结合一分一段位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-转专业",
        "question": "我想请问通过国家专项录取的话，转专业好转吗",
        "answer": "考生（家长）您好，我校转专业政策为“转出无门槛，转入有要求”，专业转出不设置门槛，转入时由申请转入院系的老师进行考核。更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-体检",
        "question": "我是紫色单色不能认，可以报考本校应用物理学吗",
        "answer": "考生（家长）您好，应用物理学不录取色盲考生，具体以体检结论为准~更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-调剂",
        "question": "如果我没有被我选的专业录取，那调剂会怎么调？",
        "answer": "考生（家长）您好，会在贵省投放专业中调剂，具体政策欢迎致电湖北招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取咨询",
        "question": "湖北5700名，报贵校的电子信息和人工智能，电子科学与技术，有多大概率被录取？",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电湖北招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "贵校您好，我想问一下，2023年新疆高校专项分数线是多少？对于新疆单列的学生有没有优惠？",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年新疆高校专项分数线为512，2023年南疆单列计划分数线是517分，可以参考。更多咨询欢迎致电新疆招生组老师~"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-域内转专业及域外转专业",
        "question": "老师，域内专业大一课程是一样的吗？大一毕业后，域内专业的转出及转入都是无门槛的吗？域外专业的转出及转入情况如何？",
        "answer": "考生（家长）您好，域内专业大一课程基本一致。域内选专业不是“转专业”，叫“专业分流”，分流时，除人文社科学域外，所有普通类录取考生（含创新班、拔尖计划班、未来技术班等特殊培养模式录取考生）在书院内通过1-2年的学域培养后，可根据兴趣在本学域内任选普通专业（不含特殊培养模式班...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "2023年艺术录取位次是多少？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校2023年在内蒙古的艺术类分数线为341.8，位次具体可参考一分一段，更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "北京考生，4000名，贵校人工智能专业录取可能性大吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电北京招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，如果服从调剂，有可能调剂到在贵省投放的专业。具体政策欢迎咨询河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-辽宁考生",
        "question": "您好，智能制造工程（创新班）招生计划是高保研率培养，保研比例大概是多少？如何分流选专业，选择专业要根据成绩分流吗",
        "answer": "考生（家长）您好，我校创新班保研比例大概在50%。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "江苏省扬州市642分6951位次能报什么专业录取？谢谢！",
        "answer": "考生（家长）您好，我校主校区还是很有希望的，具体政策欢迎致电江苏招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划名单什么时候公布?有没有校试？",
        "answer": "考生（家长）您好，高校专项计划最终录取名单预计7月公布，没有校考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-黑龙江美术生",
        "question": "老师你好，黑龙江美术251，文化498，综合550，省排名72",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年我校在黑龙江艺术类录取分为539分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大连理工在河南招的工商管理类1245和外国联合培养问题",
        "question": "一是在工商管理类 有四 个专业是可以自选的，不用选拔吧。二是和英国的培养需不 需向要特定哪个专业，三是如何时去国外，联合培养都发谁的证。四是联合培养和中外合作办 法两个学校的证的有什么区别。五是国外费用怎么说。谢y",
        "answer": "考生（家长）您好，逐一解答您的问题"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考咨询",
        "question": "福建物化生，省排7794，可以投档吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电福建招生组"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-山西考生，省排3375，可以不调剂吗",
        "question": "很喜欢贵校，但贵校去年录取排名比前年涨了2000名，我省排3375，报贵校可以不调剂吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电山西招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科班",
        "question": "云南考生报考民族有要求吗",
        "answer": "考生（家长）您好，关于少数民族预科班的报考资格，可咨询当地招生部门"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取名单公示时间",
        "question": "您好，贵校的高校专项录取名单什么时候可以公示呢？",
        "answer": "考生（家长）您好，高校专项录取时间约在7月，考生可关注系统通知。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-联合培养",
        "question": "请问贵校联合培养项目具体内容是什么，需要出国留学吗，参加项目有成绩要求吗",
        "answer": "考生（家长）您好~我校每年面向不同专业设有国际化的联合培养项目，考生可结合自己未来规划、学业发展与个人意愿自行选择不同项目。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-智能制造工程不进日强班保研率多少，各专业均分么",
        "question": "智能制造工程专业大类进日强班日语自学么？分流后各专业保研率是多少，",
        "answer": "考生（家长）您好，主校区普通类专业保研率大概在30%左右，以往日强班日语有教学课程，具体欢迎致电相关院系咨询：0411-84708416"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-广东考生省排一万二可以不调剂吗",
        "question": "。",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎致电广东省招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-2024湖北考生物化生 634 排名5756",
        "question": "请问老师可以报贵校的好一点的专业吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询湖北招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-能否录取",
        "question": "辽宁省物理类616分，排名10369",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询对应高中的招生老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项计划",
        "question": "河北考生587分，位次23056-23707有希望录取吗",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年河北高校专项计划分数线为596分，对应位次区间为17040-17507，有希望录取，欢迎报考。更多咨询欢迎致电河北省招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-24",
        "question": "河南考生12200名次，是否有希望通过国家专项计划报考智能制造工程",
        "answer": "考生（家长）您好，我校2023年国家专项计划河南录取分数线为619分，对应位次区间为12608-13028，希望比较大。具体政策也欢迎致电河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-关于任选专业的疑问",
        "question": "您好，我在贵校招生章程中看到，您们学校是可以在一学年后任选专业的是吗，如果是这样的话我想将大连理工作为第一志愿，您看合适吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，欢迎报考。我校相关政策为：除人文社科学域外，所有普通类录取考生（含创新班、拔尖计划班、未来技术班等特殊培养模式录取考生）在书院内通过1-2年的学域培养后，可根据兴趣在本学域内任选普通专业（不含特殊培养模式班型）。国家专项、高校专项等计划录取考生（不含新疆班...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-理科考生607分，排名5289能报考贵校吗",
        "question": "理科考生607分，排名5289能报考贵校吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询吉林省招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "您好，我想咨询贵校2023年高校专项计划湖北的录取分数线",
        "answer": "考生（家长）您好，2023年湖北高校专项计划分数线为610分，更多信息欢迎查询招生网https://zsb.dlut.edu.cn/admissionScore"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-云南考生",
        "question": "老师您好，云南高考629，排名2689，报电子信息类录取概率大吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询云南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "您好，江西考生591分14421位有望录取贵校吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策欢迎咨询江西招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-少数民族预科班",
        "question": "云南考生今年理科595 位次8872 上贵校的少数民族预科班有没有可能以及一年后可以选哪些专业",
        "answer": "考生（家长）您好，去年云南少数民族预科班分数线是551，结合一分一段位次，今年还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-招考",
        "question": "贵校今年在贵州招考少数民族预科班吗",
        "answer": "考生（家长）您好，今年在贵州省少数民族预科班计划数为5，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-江西考生",
        "question": "理科608，排名8181，请问有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，具体可咨询江西招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-河南考生",
        "question": "理科635，位次7249，报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生（家长）您好，有希望的，具体政策欢迎咨询河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "请问贵州考生596，上该贵校的概率怎么样？",
        "answer": "考生（家长）您好，可参考一分一段表位次，具体可咨询贵州招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项计划",
        "question": "请问贵校高校专项计划什么出录取结果?录取多少人?",
        "answer": "考生（家长）您好，录取结果预计7月能出，今年高校专项招生计划数为4人，具体专业可查阅招生网https://zsb.dlut.edu.cn/recruitmentPlan"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南物化地选课一考生，语种为英语。新1卷高考为575分，省排名为25435名，请问报考贵校的能源化学工程专业有希望录取吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，录取希望不太大，具体政策欢迎咨询湖南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-询问",
        "question": "文科生辽宁513能进贵校哪个专业",
        "answer": "考生（家长）您好，结合分数对应位次，录取希望不大，更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问陕西638分，今年报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "请问陕西638分，今年报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "考生（家长）您好，录取概率很大，具体政策欢迎咨询陕西招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合作",
        "question": "今年在云南有中外合作的项目招生么",
        "answer": "考生（家长）您好，今年我校在云南没有中外合作专业，具体政策欢迎咨询云南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-报考",
        "question": "河南省排名9133建议报考该校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策可咨询河南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-重庆理科6078名",
        "question": "可以通过国家专项报考贵校吗，如果可以报考什么专业？",
        "answer": "考生（家长）您好，今年重庆可以通过高校专项计划报考，也很有希望，具体专业可查阅招生网https://zsb.dlut.edu.cn/recruitmentPlan"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-我校国家专项计划河北历史类录取分数线是多少",
        "question": "老师您好，我是河北历史类考生，高考分数584，省排名6946-7138，报考我校国家专项计划英语专业现在是否还来得及，国家专项计划英语专业录取分数线是多少，我的成绩是否有望进入贵校",
        "answer": "考生（家长）您好，今年我校河北国家专项计划面向物理类考生招生，2024年的录取分数线还没出，具体政策可咨询河北招生组"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-有专科招生吗",
        "question": "专科或者专科3+2的专业有吗",
        "answer": "考生（家长）您好，我校没有专科对应专业"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取",
        "question": "老师，湖南630分，位次5471能上贵校吗？够的着哪个专业组？",
        "answer": "考生（家长）您好，欢迎报考，具体政策可咨询湖南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-录取咨询",
        "question": "河北省考生，省内排名一万，可以在贵校选择什么专业呢",
        "answer": "考生（家长）您好，具体政策可咨询河北招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校主校区普通专业还是有希望的，具体政策可咨询湖南招生组老师"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "今年你们高校专项在河南投放的专业有什么？高校专项录取后能转专业么？",
        "answer": "考生（家长）您好，具体投放计划可查阅官网https://zsb.dlut.edu.cn/recruitmentPlan"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大连理工大学",
        "question": "高校专项新疆的分数线是多少",
        "answer": "考生（家长）您好~"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合作办学（计算机类）",
        "question": "中外合作办学（计算机类），与日本立命馆大学合办，日语考生可以报考吗？重庆物化生考生，573分，有希望录取吗？",
        "answer": "考生（家长）您好"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-云南理科423能上本校吗",
        "question": "云南理科 423能上本校吗",
        "answer": "考生（家长）您好，去年云南普通类理科录取分数线是617分，423分希望不大，具体可参考云南一分一段表"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项",
        "question": "云南高考624分能通过高校专项进入大连理工吗",
        "answer": "考生（家长）您好，今年分数线还未出，去年云南省高校专项录取分数线是608分，可参照位次考虑，更多咨询可致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-招生计划",
        "question": "请问贵校今年的招生人数较往年会有变动吗？贵校今年是否有特殊招生政策出台？",
        "answer": "考生（家长）您好，今年部分省份招生计划和人数较往年略有调整，可登录大连理工大学本科招生网查看招生计划，具体欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "question": "请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "answer": "考生（家长）您好，我校除特殊培养政策班型专业外，其他普通专业都面向预科招生，但也结合当年预科生的专业选择意愿，调整选择专业范围。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-创新班里的部分专业和外国联合培养是怎么回事？",
        "question": "电子信息类创新班和智能制造类创新班 里的联合培养属于中外合作吗",
        "answer": "考生（家长）您好~联合培养项目不是中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生（家长）您好，关于公共外语课程开始情况，具体可致电0411-84708594"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-电子信息类（创新班）大类招生，大类里的专业按学生志愿任选吗",
        "question": "电子信息类（创新班）大类招生，大类里的专业按学生志愿任选吗",
        "answer": "考生（家长）您好，电子信息类（创新班）包含专业有电气工程及其自动化、自动化、电子信息工程、计算机科学与技术、生物医学工程、光电信息科学与工程，分流时可在其中任选，更多咨询欢迎致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大连理工大学",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "考生（家长）您好，今年在宁夏招收少数民族预科生，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合作办学",
        "question": "请问一下老师，贵校的大连校区中外合作办学计算机类及盘锦校区的中外合作办学各个专业与主校的保研率是否一致？",
        "answer": "考生（家长）您好，我校中外合作办学与盘锦校区的普通类及中外合作办学等班型的保研政策与普通类专业一样。更多咨询可致电0411-84708375"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-哲学类专业",
        "question": "请问贵校的哲学类专业培养校区、具体方案是？请提供一下相关的信息，谢谢！",
        "answer": "考生（家长）您好，哲学类专业是在大连主校区培养，具体培养方案可咨询对应专业，电话为0411-84708795。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-老师好！咨询河南文史类计划工商管理类？",
        "question": "工商管理类 （2024年与新加坡国立大学、英国布里斯托大学有联合培养项目)具体培养计划？",
        "answer": "这个专业将来有机会参与这两所大学的联合培养，自主选择，但要经考核才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-中外合作办学",
        "question": "广西103组有些专业是中外合作办学吗？",
        "answer": "我校在广西有计算机类（中外合作办学）专业招生，请关注。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-贵校人工智能未来技术和大师班保研是保本校吗？",
        "question": "福建考生",
        "answer": "这两个班型不限制保本校还是保外校，由学生自己决定。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项政策",
        "question": "填报高校专项志愿时能填报几个",
        "answer": "根据当地省级招办志愿填报的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-高校专项政策与本一批优先级",
        "question": "如果高校和本一批不同的学校都被录取，是否冲突，考生该如何进行选取",
        "answer": "按照省级招办相关规定执行，一般来说先录取高校专项学生，之后再录取本一批，二者有顺序的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-预科生",
        "question": ".少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择哪些专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "预科一年主要是补语言类、学科基础类知识，我校除特殊培养政策班型专业外，其他普通专业都面向预科招生，但也结合当年预科生的专业选择意愿，调整选择专业范围。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-大师班",
        "question": "四川2024理科考生提问：今年如何报考贵校的大师班，哪些专业开设了大师班？",
        "answer": "考生（家长）您好，欢迎咨询"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-联合培养",
        "question": "贵校很多专业都是和美日等国家联合培养，这是中外合作计划吗？",
        "answer": "考生（家长）您好~欢迎提问，联合培养项目不是中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学",
        "title": "大连理工大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生您好，欢迎咨询~逐一解答您的问题"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-录取z",
        "question": "上海 物化 450 报考01组 有机会吗？",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-数学与应用数学",
        "question": "贵校的数学与应用数学专业有保研名额吗？",
        "answer": "建议拨打理学院招生办电话咨询024-25496505."
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-咨询",
        "question": "辽宁物生政490能有望去本校的法学专业嘛？",
        "answer": "法学今年开始招收物理类考生，建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-你好",
        "question": "我是沈阳的考生 今年高考成绩461分 排名 71850 能进机械制造及自动化或能源与动力工程专业吗？",
        "answer": "请登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-电气工程及其自动化",
        "question": "贵校的电气工程及其自动化专业研究方向是电机方向吗还是输电方向？",
        "answer": "建议拨打电气工程学院咨询电话024-25496425 "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-辽宁考生物化地",
        "question": "490分能报贵校那些专业",
        "answer": "建议查询沈阳工业大学招生办公众号历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-询问",
        "question": "辽宁考生475分物化捆绑65000名有望被该校录取吗",
        "answer": "建议查询沈阳工业大学招生办公众号历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-辽宁省文科512分有希望冲贵校的法学专业吗",
        "question": "辽宁省文科512分有希望冲贵校的法学专业吗",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考电气工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号结合历年分数线和位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-录取详情",
        "question": "湖南考生物理类536分进入贵校的概率有多少",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线和位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-重庆物化地491分有机会报考贵校工程管理专业吗",
        "question": "重庆物化地491分有机会报考贵校工程管理专业吗",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线和位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "question": "你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "answer": "今年在安徽省没有文科招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-录取问题",
        "question": "四川省高考生分数518，可以被您校电子工程及其自动化这个专业录取吗？",
        "answer": "建议重点登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-\\",
        "question": "老师：甘肃考生 物化生 453 排名 52759 能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-招生",
        "question": "老师你好，我是青海考生分数361位次14767有希望录取吗",
        "answer": "建议登入沈阳工业大学招生办公众号查询历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-报考法学专业",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023 ，报贵校的法学专业，能录取吗？",
        "answer": "请登录沈阳工业大学招生办公众号查询近三年历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生，549分会被贵校录取么",
        "answer": "请登录沈阳工业大学招生办公众号查询近三年历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工业大学",
        "title": "沈阳工业大学-中外合作",
        "question": "通信工程（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "会标注\"中外合作办学\" "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-中外合作需要出国吗？",
        "question": "江苏考生，请问02专业组飞行器动力工程（中外合作办学）需要出国吗？谢谢",
        "answer": "可以4+0  可以2+2 自由选择"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-关于外省报考数字媒体艺术专业是否涉“艺术专业加试合格证”问题",
        "question": "专业介绍内，关于数字媒体艺术专业：报考本专业的考生必须取得沈阳航空航天大学艺术专业加试合格证（辽宁省考生仅需取得辽宁省美术统考合格证）；高考文化成绩与专业加试成绩按30%：70%的比例相加，按综合分名次从高到低录取。（外语成绩不低于60分）。沈阳航空航天大学2024年招生简章内又无...[详细]",
        "answer": "请您仔细阅读我校招生章程第七大点 第6小点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-志愿填报疑问",
        "question": "1.贵校安全工程专业和其他工科院校的安全工程专业一样吗？还是与航空航天相关的安全方面专业？ 2.哪些专业对近视限报？",
        "answer": "安全工程专业——国家级特色专业、国家级一流本科专业建设点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-辽宁省高校专项计划",
        "question": "辽宁省高校专项计划是什么意思？ 有什么要求和条件？",
        "answer": "辽宁省高校专项计划是贫困专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-报考",
        "question": "老师，你好 ，我是湖南考生，512分，74133名，报考机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "您可以关注 沈阳航空航天大学招生 公众号 或关注学校招生网站"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-金属材料专业",
        "question": "考生对化学有抵触情绪，本专业涉及化学吗？考研率多少？毕业能进沈飞吗？",
        "answer": "涉及化学，我校考研成功率在30%以上"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-能否被“计算机科学与技术”专业录取？",
        "question": "老师你好。我是广西考生，高考成绩526，排名全省39208名，有意报考贵校“计算机科学与技术”专业，请问有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "您可以关注 沈阳航空航天大学招生 公众号 或关注学校招生网站"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-复合材料与工程专业",
        "question": "请问这个专业学化学学科吗？本科就业率怎么样？未来就业放向及单位",
        "answer": "涉及化学专业，我校就业率整体较好"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-金属材料工程专业",
        "question": "请问这个专业学习化学放向吗？本科阶段好就业吗？一般就业于什么单位？",
        "answer": "涉及化学相关专业，我校整体就业率较好"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-报志愿",
        "question": "法库547分32659位能上贵校能动专业吗？",
        "answer": "您可以关注 沈阳航空航天大学招生 公众号 或关注学校招生网站"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "我校今年招生章程未对色盲、色弱等相关问题提出要求。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-航空机电设备维修技术（本科层次职业教育）",
        "question": "括号里的内容是什么意思，还有这个专业是否有就业前景",
        "answer": "相关问题您可以拨打02489727582咨询\n或者关注 沈阳航空航天大学招生 公众号里面有详细介绍"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-辽宁高考美术生文化412美术222.8有机会吗",
        "question": "辽宁高考美术生文化412美术222.8有机会吗",
        "answer": "您好 你可以关注沈阳航空航天大学招生 公众号 里面有历年录取分数作为您的参考\n或关注我校招生网站https://zs.sau.edu.cn/详细查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-身高",
        "question": "男生身高真的必须达到175以上吗",
        "answer": "我校未对身高进行限制，航空服务艺术与管理专业（艺术类专业）建议男生身高为175CM-185CM。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳航空航天大学",
        "title": "沈阳航空航天大学-2024年艺术类报考",
        "question": "四川文科艺术类高考，文化课389，专业分237，今年报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "可到我校招生网站（https://zs.sau.edu.cn/index.htm）关注一下历年分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-投档",
        "question": "贵校在湖南的提档比例是多少？是按总计划确定提档份数，还是按专业计划确定？提档份数不足一份时（如7.35、7.65)，如何确定",
        "answer": "考生你好，比例1:1，投档以省级招考部门执行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍几人一间呢",
        "answer": "考生你好，学校宿舍3-11人间不等，以4-8人间为主，学校统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-考研",
        "question": "请问贵校有保研资格吗，保研率多少",
        "answer": "考生你好，没有保研，可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-沈阳理工大学-(中外合作办学)",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)(与俄罗斯托木斯克理工大学合办)、测控技术与仪器(中外合作办学)(与俄罗斯托木斯克理工大学合办)——————————— 山东21.8位次录取几率多少？ 毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 电话024-24681868/024-24689790占线打不通。",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考，毕业证书以教育部要求为准，打不通可能和拨打人员较多有关系。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少",
        "answer": "考生你好，1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-江苏理科物化生505",
        "question": "江苏理科物化生，505，省排名137346，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "湖北物化61000位，适合报考贵校何种专业几率大",
        "answer": "考生你好，位次较低，建议报考历年录取分数较低的专业，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "考生你好，录取机会较小，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-重庆考生",
        "question": "重庆全文495上贵校的英语机会大不大",
        "answer": "考生你好，机会是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-安徽考生",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "考生你好，分数位次较低，建议报考分数较低专业争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-投档比",
        "question": "您好，贵校的投档比为多少？如果同意服从专业调剂是否会被退档？",
        "answer": "考生你好，1：1投档，体检合格不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-安徽物化生513分省排108000，可报贵校计算机中外合作",
        "question": "录取几率大不大，谢谢老师！",
        "answer": "考生你好，计算机中外合作办学专业去年在安徽录取位次95174-102681，结合去年，可以考虑冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是今年的广东物化生考生，分数509，省排131785，可以进专业组201么",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南文科520位次两万六千",
        "question": "想报考贵校的会计学专业希望大吗？ 贵校河南的投档比例是多少",
        "answer": "考生你好，非常有希望，欢迎报考，1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取概率",
        "question": "您好。江西考生，物化生组合497分，排名91250，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-广东考生",
        "question": "广东理科考生474排名19w左右 能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-沈阳理工大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "考生你好，1:1，体检合格服从调剂不退档，没有专业极差，计划总体变化不大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取希望",
        "question": "老师您好，黑龙江考生物化生399 位次71377 有希望录取贵校005或006组吗",
        "answer": "考生你好，专业组代号省里编制的，位次低于学校去年录取情况，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考信息管理与信息系统",
        "question": "需要高考口语考试吗",
        "answer": "考生你好，不看口语考试成绩，按投档成绩录取，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "您好！安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "考生你好，分数位次不是特别占优势，具体可以结合历年录取情况进行专业的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-四川考生",
        "question": "您好我是四川考生，高考分数543能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，按照去年录取的分数位次来看，还是有机会的，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-沈阳理工大学-(中外合作办学)-山东问题",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)(与俄罗斯托木斯克理工大学合办)、测控技术与仪器(中外合作办学)(与俄罗斯托木斯克理工大学合办)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内沈阳理工大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？...[详细]",
        "answer": "考生你好，中外合作办学专业为4+0办学模式，可以不出国，也可以申请3+1即大四出国，毕业证和学位证以教育部要求为准，外方教师授课用俄语，一半以上的专业由外教上课，配中文助教，具体可咨询国际工程学院电话024-24681868/024-24689790，录取受考生报考影响，建议报考争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-对日语考生报考是否有限制",
        "question": "大学是否有日语公开课，能否用日语代替英语四六级",
        "answer": "考生你好，学校有日语公共课，英语四六级不作为毕业的要求，所以不存在替代一说，考研如果有要求，以报考学校研招办要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-调剂z",
        "question": "调剂是专业组内调剂吗？还是校内调剂？ 如果选贵校01组 但所报专业未满足 被调剂到其他专业 恰巧被调专业是本人有身体条件限制的 这种情况下是否会被退档？ 调剂是看身体条件后再调剂 还是调剂好后再看身体条件限制？ 望答复",
        "answer": "考生你好，报考的专业组组内调剂，可能会被调剂，如恰好剩余计划的专业为专业受限，因为不能调到专业受限的专业，就会被退档。希望可以理解回复，这是一种极端情况，不过专业受限就是有退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-499有机会上贵校吗",
        "question": "高考499排名12万有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "体检肺部有阴影 说是继发性肺结核（最轻的那种） 八月中旬可以开复学证明 身体素质很好 想报考咱校 到时给予录取码？",
        "answer": "考生你好，学校对考生体检的要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取湖南",
        "question": "湖南历政地502分排位23747报考贵校会计学专业有机会录取吗，此外，贵校在湖南省是按照总招生人数提档，还是按专业计划提档",
        "answer": "考生你好，非常有机会，正常1:1投档，具体投档由省级招考部门执行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，可以结合历年情况进行参考，同时也有结合自己的兴趣和职业发展方向，专业选择性还是挺多的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南理科",
        "question": "547，77002位次，能冲一下吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江苏物化生位次七万二报考电气工程及其自动化录取几率多大",
        "answer": "考生你好，机会还是很大的，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-安徽物理9万3",
        "question": "贵校在安徽招生计划有几个，报会计学录取可能大吗",
        "answer": "考生你好，安徽计划共有72个，会计学专业没有计划，建议查看计划报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取咨询",
        "question": "上海市考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425，想报贵校的会计学，金融学和英语专业，请问有望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，分数较低，可以冲一下不是很稳，也可以报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档",
        "answer": "考生你好，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师您好，上海442（物化地），有望报考贵校自动化、机械电子工程吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，机会还是很大的，还要结合报考情况了，具体以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招考",
        "question": "内蒙古女生471位次28883能否有望进入贵校武器发射工程专业",
        "answer": "考生你好，有机会，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-计算机科学与技术中外合作是什么语言授课",
        "question": "是否为4+0和双学位",
        "answer": "考生你好，外方教师用俄语授课，4+0的办学模式，符合双方授位标准的即可获得双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "学校可以修双学位吗。学校提档比例是多少。 化学工程与工艺这个专业保研吗 保研率是多少 分校区吗 如果分的话所在校区是哪个",
        "answer": "考生你好，没有双学位，1:1投档，没有保研，需要考研，只有一个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "考生你好，按照去你那录取情况，是可以的，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-湖北545分可以报什么专业？",
        "question": "您好，湖物化生组合545分，可以报贵校弹药工程与爆炸技术专业吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-福建理科生",
        "question": "总分541，排名46344，报装甲车辆工程专业会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，有机会，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "吉林考生，469分，若是服从调剂，不挑专业可以被录取吗，录取后会被调剂到中外合作办学的专业吗？",
        "answer": "考生你好，服从调剂即服从学校调剂的专业，投档进档后体检合格不会退档，不会调剂到中外合作办学专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "您好，湖北高考物化生组合545分，有机会报考贵校的专业吗？",
        "answer": "考生你好，有机会，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师好，湖北物化地组合，530分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-甘肃物化生 排名两万七",
        "question": "贵校的网络工程是否是较稳妥的选择，被该专业录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，按照去年录取情况，机会还是比较大的，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-您好，老师，天津考生，物化地，557分，23079位次",
        "question": "您好，老师，天津考生，物化地，557分，23079位次，报考机械设计及其自动化专业，有把握吗？会被调剂吗？",
        "answer": "考生你好，有机会，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-武器发射工程毕业去向",
        "question": "请问武器发射工程毕业去向有哪些，是去部队吗",
        "answer": "考生你好，毕业生就业面向相关生产企业、科研单位、管理部门和部队从事火炮与自动武器的系统设计与分析、产品制造、技术开发、实验测试、管理等工作，也可深造后在高等院校、科研部门从事教学、科研和管理工作。近年来毕业生就业率达到90%以上。同时，专业考研率也逐年上升，2022年专业考研率达到30%。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取概率",
        "question": "老师，我是福建物化生考生，535分，5000名，🈶机会被贵校录取吗？如果录取，大概什么专业",
        "answer": "考生你好，你的位次在5万，位次较低，建议报考录取分数较低的专业，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-语言",
        "question": "请问英语考生报考贵校中外合作专业是否需要重新学习俄语",
        "answer": "考生你好，需要学习俄语，英语也会继续学习，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-福建理科生",
        "question": "总分541，排名46344，可以上装甲车辆工程吗?",
        "answer": "考生你好，按照分数优先遵循志愿，建议尝试报考，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "考生你好，因为位次较低，建议考虑中外合作办学专业，国际工程学院的中外合作办学可以互转，化学工程与工艺中外合作办学专业不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-江苏美术~",
        "question": "江苏文科美术综合474有没有希望",
        "answer": "考生你好，参照去年分数偏低，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-往届生",
        "question": "收i复读生吗",
        "answer": "考生你好，正常参加高考就可以录取，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "广西，42000名可报贵校什么专业？",
        "answer": "考生你好，分数位次较高，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-吉林省文科8033 民族分加5分",
        "question": "史政地492 可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师您好，物化424报中外合作的化学工程与工艺有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "请问湖南考生454排名147295，能报考本校的虚拟现实技术吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生你好，海南没有这个专业计划，建议报考其他专业，机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "辽宁552分位次30736 能被会计学录取吗 分校区吗",
        "answer": "考生你好，学校只有一个校区，去年会计学录取最低分,对应位次为31756，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-美术",
        "question": "湖南美术综合289.5有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，和去年录取分数相近，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-中外合作办问题",
        "question": "贵校的中外合作办有高考英语分的要求吗？",
        "answer": "考生你好，学校没有单科成绩的要求，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-5",
        "question": "老师，你好，甘肃考生（女）物理类462，排名48552可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "考生你好，分数位次较低，建议报考中外合作办学专业，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-广西考生",
        "question": "老师您好，我是一名报考物化生的广西考生，高考成绩是478排名70866，想问一下报考贵校有希望吗？进入的概率有多少？",
        "answer": "考生你好，分数位次较低，建议报考录取分数较低的专业，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-虚拟现实技术",
        "question": "老师，虚拟现实技术专业怎么没有介绍啊？",
        "answer": "考生你好，虚拟现实技术的专业介绍可以通过沈阳理工大学招生办微信公众平台和小程序等渠道查询，https://mp.weixin.qq.com/s/yZf9Q8mKK_9arSnWzuFsDA，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-北京",
        "question": "男 北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南570能报学校什么专业",
        "question": "河南570能报学校什么专业",
        "answer": "考生你好，按照你的分数位次，去年河南一批录取最低分558，位次60657，大部分专业都可以的，根据自己喜好和未来职业发展进行选择，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-中外合作",
        "question": "请问贵校测控技术与仪器（中外合作）是与国外哪所高校合作？",
        "answer": "考生你好，与俄罗斯托木斯克理工大学合作，具体可以咨询国际工程学院024-24681868/024-24689790。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考事项",
        "question": "河南考生548分，位次75686名，想报考贵校的智能无人系统技术，是否能被录取？",
        "answer": "考生你好，机会是很大的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-工科报考咨询&middot;",
        "question": "河南考生548分，位次75686名，想报考贵校的装甲车辆工程，是否可被录用？",
        "answer": "考生你好，机会是很大的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江西考生物化生519位次65603有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南理科523分位次111166",
        "question": "河南理科523分位次111166能否被贵校计算机中外录取？",
        "answer": "考生你好，分数位次偏低，建议报考争取最大的录取机会，或者报考其他中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-吉林艺考生",
        "question": "老师您好 综合分510排名927报视觉传达录取机会大不大",
        "answer": "考生你好，按照去年录取分数看有一定差距，但是艺术类录取情况可能变化较大，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-外语语种",
        "question": "外语为日语能报考弹药工程与爆炸技术或者武器发射工程吗？",
        "answer": "考生你好，可以报考，学校有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-四川理科考生",
        "question": "四川考生570分，位次50124，有希望报考贵校车辆工程，探测制导与控制技术，弹药工程与爆炸技术吗？",
        "answer": "考生你好，根据你的分数位次，很有希望，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-专业",
        "question": "山西考生理科503，全省排名45282-45816，服从调剂，报贵校二批有机会被录取吗？ 如果被录取的专业不是我希望的，考虑转专业，想要上的兵器类专业今年还是二本专业，但是明年升成一本专业，还能否报名转专业呢？",
        "answer": "考生你好，还是有机会的，专业换批次的可能性比较小，建议入校以后再研究转专业的问题，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南省考生，566分，考入本校的概率大不大？",
        "question": "0",
        "answer": "考生你好，机会是很大的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江西物理514.排名70000有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-你好，中外合作专业机械设计制造及其自动化是不是对俄语有要求？",
        "question": "你好，中外合作专业机械设计制造及其自动化是不是对俄语有要求？",
        "answer": "考生你好，录取时对语种没有要求，入校后需要学习俄语，可以具体咨询024-24681868/02424689790，欢迎报考沈阳理工大学,。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-专业",
        "question": "1.被贵校录取之后，大学四年一共有几次转专业的机会？ 2.转专业有没有分数要求？若有分数要求，大概排名在前百分之多少可以转专业？ 3.入学之后能否辅修第二专业？若可以，辅修专业条件是什么？",
        "answer": "考生你好，仅有一次转专业的机会，大一学年成绩要在专业的前20%，在大二申请转专业，学校没有辅修专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "山西考生，503，位次排名45816，有机会被贵校录取吗？一旦被提档，能否保证不被退档？",
        "answer": "考生你好，有机会，欢迎报考沈阳理工大学，体检合格不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-调剂问题",
        "question": "在报考贵校后，一旦被提档，能否保证我不被退档呢？",
        "answer": "考生你好，入档后体检合格不会退档，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南理科525走本校二批有可能吗？",
        "question": "河南理科525走本校二批有可能吗？",
        "answer": "考生你好，可能性较低，建议报考录取分数较低的专业，争取最大的录取机会，或者考虑中外合作办学专业，更为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-老师你好，安徽考生 492，位次十三万多有机会上沈阳理工大学",
        "question": "报考",
        "answer": "考生你好，机会较小，也可以考虑报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-2024年湖北考生，物化生，535分，可以报贵校什么专业",
        "question": "2024年湖北考生，物化生，535分，可以报贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，去年录取最低位次为62798供考生参考，具体结合自己的兴趣爱好和职业发展来选择专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "安徽理科576，位次41209可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江西物化地517分能录取吗",
        "answer": "考生你好，江西去年录取最低分为515，位次56725，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "河南考生539分能报考贵校的通信工程或电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "考生你好，考生你好，电气专业报考较热，可能性较低，通信工程是一批专业，分数也是不够的，建议考虑其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-福建考生",
        "question": "物化地523,省排名57773，能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-你好",
        "question": "沈阳考生 今年高考461分 排名71850 有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南",
        "question": "高考成绩504，报贵校二批，会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-山西理科物化生504分位次45282",
        "question": "请问贵校有专业级差吗？在招生简章上没看到",
        "answer": "考生你好，学校没有专业级差，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-老师好",
        "question": "江苏物生化552能报考贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，可以选择报考安全工程、粉体材料科学与工程、环境工程、金属材料等分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-理工科考生咨询",
        "question": "您好，云南考生，省位次42975名，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考，有很多专业可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "老师你好，云南理科考生476分，位次63565有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，有机会，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-甘肃考了453分，位次是52759，能报贵校吗？",
        "question": "甘肃考了453分，位次是52759，能报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业，去年录取最低位次为5万。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-内蒙古391分，位次52781,能报考吗",
        "question": "内蒙古391分，位次52781,能报考吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-四川考生专业调剂",
        "question": "贵校在四川招生含三个专业，如果服从调剂，是否会调剂到处这三个专业之外的其它专业",
        "answer": "考生你好，一批专业仅有三个专业，其余为二批专业，即不可能调剂到其它专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-询问",
        "question": "辽宁考生物化捆绑475分有望被该校录取吗建议报考什么专业",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "河南考了479分，位次是183057，能报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "辽宁省563分排名26586有希望报考贵校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考，具体以实际录取结果为准，去年录取最低分是546分，最低分录取位次为26454。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-对口援疆",
        "question": "新疆塔城地区对口援疆计划2023年分数线以及位次是多少？",
        "answer": "考生你好，新疆塔城去年录取5人，录取最低分393，最高396，没有位次数据，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "辽宁518分，通信工程或自动化，能报考吗",
        "answer": "考生你好，按照你的分数录取机会不大，建议结合录取位次进行专业选择的参考，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-考生",
        "question": "有打电给我，说考生专科的分，说能上3+2，专升本，毕业后能给本科的证，是真的吗？麻烦老师了",
        "answer": "考生你好，学校未曾打过电话，学校只有本科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "402分理科可以报考贵校吗，不限专业，服从调剂，",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-电气工程及其自动化 强电方向还是弱电方向？",
        "question": "电气工程及其自动化 强电方向还是弱电方向？",
        "answer": "考生你好，学校本专业偏弱电，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "考生你好，外语语种要求是英语，没有其他特殊要求，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-高考",
        "question": "2024年湖南高考522分能报贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，去年录取最低位次68432，可以尝试录取分数较低的专业，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-高考",
        "question": "2024年湖南高考522分能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年录取最低位次68432，可以尝试录取分数较低的专业，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江苏物化512分，位次128300，可以录取吗，有哪些专业可以选？",
        "answer": "考生你好，可以考虑中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "云南475，位次66064，有希望被贵校化学工程与工艺，无机非金属材料工程，金属材料工程，测控技术与仪器等专业录取吗",
        "answer": "考生你好，参考去年以上专业在我校录取的分数和位次，录取的几率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "江西81309，505分，有可能上吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "湖南高考生483分，108929可以进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "中外合作有要求高考英语分数吗，",
        "answer": "考生你好，不要求，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-能否达到录取要求",
        "question": "老师，您好！我是历政生组合，分数485分，位次11123-11287，贵校会计学是否能达到录取要求",
        "answer": "考生你好，被学校录取是有希望的，专业录取以实际录取结果为准，按照去年是有点差距，如果喜欢可以放在第一个志愿，尝试才有最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "重庆物化生445排名89559报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "甘肃 物理类 496分 33985名 能够报考兵器类专业吗？ 可报的有哪些",
        "answer": "考生你好，按照历年录取分数位次来看，你的位次偏低，建议报考专业录取分数较低的专业，具体可查看去年录取情况http://zs.sylu.edu.cn/info/1124/1571.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-湖南考生物化地447分有希望被贵校中外合作专业录取吗？",
        "question": "湖南考生物化地447分有希望被贵校中外合作专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，23年录取最低位次157000，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名能不能被你们学校会计学录取",
        "answer": "考生你好，有机会，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "黑龙江考生，461分，位次47954，有机会考进贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，参考去年我校以上专业在福建的录取分数和位次，录取的几率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江西507 有机会吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招生",
        "question": "河北考生（物理 化学 生物）541 位次660170能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业，普通专业难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招生",
        "question": "河北考生541分能被贵校录取吗 ？",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-辽宁考生500有希望报考贵校吗",
        "question": "辽宁考生500有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，有希望，建议报考分数较低的专业，录取机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "四川理555，报贵校的电子信息类、电气工程、机械设计有希望吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-重庆理科 493分，64680名，有机会录取吗",
        "question": "重庆理科 493分，64680名，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "老师您好 我是陕西考生 分数是469 位次为65235 我是否有机会报考进入贵校 贵校其他专业是否都可以转入电子信息类。",
        "answer": "考生你好，转专业政策是针对同批次同科类，科类指的是理工还是历史的区别，是可以申请转的。去年录取最低位次为64000，虽有差距，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "河南考生，理工科，高考成绩523，位次111166，被录取的几率大么，建议报哪个专业？",
        "answer": "考生你好，去年最低录取位次109013，可以尝试低分专业，获取最大的录取机会，也可以报中外合作办学专业，更为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "辽宁460分有希望进入本校吗",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "请问贵州物理类考生，排位55000余名，报贵校有希望没有？",
        "answer": "考生你好，很有希望，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-河南理科562，省排58400，想报机械设计制造及其自动化",
        "question": "河南理科562，省排58400，想报机械设计制造及其自动化，录取的几率大不大？麻烦老师指导解答，谢谢",
        "answer": "考生你好，去年机械录取最低位次在57000，可以尝试，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考咨询",
        "question": "理科525，位次92000多名可以报考自动化吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "请问贵校今年会计专业会扩招吗？安徽理科517是否可以填报贵校本科二批会计专业，被调剂的可能大吗？",
        "answer": "考生你好，学校整体计划和去年保持一致，去年会计专业录取分数为489，位次为94098，今年安徽新高考改革落地，录取情况可能有所变化，可以按照去年录取位次进行参照报考，录取结果以实际公布为准 。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取问题",
        "question": "大连考生，男生487分，除了中外合作办学，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，建议将录取最低的几个专业放在志愿前列，冲一下，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "老师你好，辽宁考生，物化生513分，位次47092名，有希望上贵校机械电子工程吗？或者老师可以推荐一下其他工科专业，谢谢",
        "answer": "考生你好，可以尝试报考，争取最大的录取机会，材料类专业也是学校的老牌专业，包括国家一流专业和辽宁省一流专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-转专业",
        "question": "你好如果我就读贵校是否具有转专业的资格",
        "answer": "考生你好，学校有转专业政策，大一学年专业成绩在前20%，大二可以申请同批次同科类转专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-2024高考咨询",
        "question": "河南省高考562分，58000名左右，有国家专项计划，可以去咱们学校吗？",
        "answer": "考生你好，按照去年录取情况来看，国家专项计划录取最低分对应位次为57000多，可以尝试报考，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取问题",
        "question": "湖南考生物化地464 排名13万左右能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，建议报考沈阳理工大学中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-在线询问",
        "question": "河北物化地女生404分有希望报考贵校吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "物化生458能报什么专业",
        "answer": "考生你好，因分数较低，建议报考中外合作办学专业：测控技术与仪器(中外合作办学)  、化学工程与工艺(中外合作办学)、金属材料工程(中外合作办学) 、机械设计制造及其自动化(中外合作办学) 。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-进档后名额不足会退档吗？",
        "question": "您好，如果服从调剂后名额不足会退档吗？还是进档不退？另外，江苏理科考生542分位次89636报考中外合作的机械专业有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，进档后，体检合格不会退档。非常有希望，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取问题",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能有幸报考贵校的33901专业组吗?可以冲一冲吗?",
        "answer": "考生你好，专业组代号学校不掌握，应该是物化选考的专业组？如果已经了解往年分数，志愿报考都可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "江西物理化学地理461分能录取吗",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南考生，文科511排名31000名，报考本校是否有机会录取",
        "answer": "考生你好，很有希望，建议报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "请问今年四川考生481可以有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "考生你好，建议报考中外合作办学专业，冲一冲，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "四川文科考生非艺术生 高考成绩486 位次51347 有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "河南理科423位次282437有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报",
        "question": "理科400河南有希望吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报",
        "question": "理科400河南有希望吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-色弱",
        "question": "色弱可以报考哪些专业",
        "answer": "考生你好，建议用排除法，不能录取的专业主要有：特种能源技术与工程、化学工程与工艺、化学工程与工艺（中外合作办学）、环境工程、应用化学，都属于偏化学的相关专业，学校大部分理工科专业对色弱是不限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-江苏89636可以录取吗？",
        "question": "您好！江苏物化地542分，位次89636，可以录取吗？",
        "answer": "考生你好，个别专业还是有希望的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-能走读吗",
        "question": "请问贵校有早操早晚自习吗 可以办理走读吗",
        "answer": "考生你好，根据学校统一安排，大一是有晚自习的，早操根据实际情况，一般来说无特殊理由是需要住校的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-学校报考咨询",
        "question": "河南考生504分能报本学校吗？最低录取分数线大概多少",
        "answer": "考生你好，分数较低，建议考虑中外合作办学专业，录取分数以实际录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-请问重庆物化生490排名6万6左右想报俄语",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右想报俄语，被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，建议填报此专业，获取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "湖北生高考554，报本校电气及其自动化有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "河南理科521分能报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，分数偏低，建议报考学校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考贵校自动化",
        "question": "福建物理类分数506排名69830能够报考贵校的哪一种专业 想报考自动化请问优势大不大",
        "answer": "考生你好，按照你的分数位次，建议报考中外合作办学专业，普通专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-吉林考生，高考成绩530，排名19000名左右请问能被录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "考生你好，作为第四批新高考改革落地省份，录取情况较为复杂，历年分数参考意义不大。但是根据你的位次来看，很有希望，建议报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，分数较低，建议报考其他院校，或尝试报考学校录取分数较低得专业，去年只有俄语可以。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-咨询情况",
        "question": "您好，我是山西考生，今年考了494分，能被您校护理学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，学校没有此专业，建议查看其他有计划院校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师好，辽宁物理男507，省排49696，兵工类专业希望大吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，按照历年录取分数位次，不是特别有优势，如果喜欢可以放在志愿最前面，争取最大的录取可能性，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "您好，福建考生选考物理化学地理507分有希望报名贵校吗",
        "answer": "考生你好，位次在68000左右？建议报考中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-有专科专业招生吗",
        "question": "有专科3+2专业招生计划吗",
        "answer": "考生你好，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "我是河南考生，分数为534分，位次是94894，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，按照历年录取分数位次，不占优势，建议报考历年录取分数较低的专业，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招生询问",
        "question": "沈阳理工大学中外合资办学的机械制造及其自动化是4+0模式吗？需要出国吗？",
        "answer": "考生你好，学校的中外合作办学专业均为4+0办学模式，即不用出国，你问的专业也可以申请3+1模式，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-政审问题",
        "question": "想报考贵校的机械设计制造及其自动化，请我需要政审吗？",
        "answer": "考生你好，不需要额外的政审。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生，549分会被贵校录取么",
        "answer": "考生你好，参考历年录取分数位次，希望不是很大，可以尝试报考历年录取分数较低的专业，争取最大的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "我是云南考生，分数为488分，位次为57449是否能够被贵校录取",
        "answer": "考生你好，按照往年分数位次，不是很有优势，可以尝试报考历年录取分数较低的专业，祝愿你考上沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-招生",
        "question": "重庆理科445想报考贵校的俄语专业有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，按照去年这个分数只能考虑中外合作办学专业，建议结合位次进行填报，https://mp.weixin.qq.com/s/qLu2W4m6X36EGvxdWixR9g可以具体查看去年录取情况进行参考，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-自动化电气",
        "question": "目前最低多少分",
        "answer": "考生你好，电气工程及其自动化专业，属于报考的热门专业，历年分数位次都较高，去年录取最低分为546分，位次在26000左右，450分可以考虑中外合作办学专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-中外合作办学性质",
        "question": "老师，您好!请问中外合作办学，除学费有区别以外，其他与公办性质还有什么不同？",
        "answer": "考生你好，中外合作办学专业和普通专业的主要区别在于培养方式上，教学安排等方面，中外合作办学在同批次进行招生，属于学校的在招专业。沈阳理工大学托木斯克理工大学国际工程学院（以下简称“国际工程学院”）是2022年4月经教育部批准设立的非独立法人中外合作办学机构，由沈阳理工大学(SYLU)和俄罗斯...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "本校是否有预科班的开展 预科班的毕业证和其他人的毕业证一样嘛",
        "answer": "考生你好，学校没有预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，学校公共课有俄语，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "今年提档比是多少",
        "answer": "考生你好，辽宁平行志愿，投档比例为1:1，体检合格不会退档，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取条件",
        "question": "受单科成绩限制的专业有哪些",
        "answer": "考生你好，学校没有对单科成绩限制的专业，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-学校条件",
        "question": "寝室条件如何，有无空调？",
        "answer": "考生你好，学校地处东北，冬暖夏凉，没有空调，只有暖气，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "老师，您好。云南理科考生，512分，42715位次，有希望报考贵校吗?",
        "answer": "考生你好，参考历年录取分数来看，录取希望非常大，可以通过网站查看去年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/qLu2W4m6X36EGvxdWixR9g。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-录取",
        "question": "2024云南考生分数511排名43556，有没有机会录取上计算机类的专业",
        "answer": "考生你好，2023年云南计算机科学与技术专业录取分数为506，位次在38000多，仅参考https://mp.weixin.qq.com/s/qLu2W4m6X36EGvxdWixR9g。因在云南各专业招生人数较少，录取分数实际上就要看报考考生之间谁分数更高，推荐将喜欢的专业放在志愿的前面，机会更大。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考咨询",
        "question": "你好,内蒙古理科479有机会报考贵校吗？可以的话有哪些专业啊？",
        "answer": "考生你好，可以参考历年录取分数和位次进行填报https://mp.weixin.qq.com/s/qLu2W4m6X36EGvxdWixR9g。因不掌握位次情况，单纯看分数，如果和历年情况差不多，录取概率还是比较大的，选择专业就需要自己对应分数位次自己查看一下，更有利于报考。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-升学",
        "question": "老师，未来有读研打算，学校有保研还是自己需要考研",
        "answer": "考生你好，学校暂时没有保研资格，可以选择考研，学校每年考研率在20%左右。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-报考",
        "question": "老师，色盲，单色可以识别，1.可报信息对抗，探测制导等军工类专业吗，2.未来就业招聘这类企业对色觉会有限制要求吗",
        "answer": "考生你好，学校对考生体检的要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。色盲、单色可以识别，规避化学类专业、经管类、艺术类、计算机等专业，具体可查看学校招生章程http://zs.sylu.edu.cn/info/1122/1585.htm。一定要对指导意见文件进行仔...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-请问贵校的装甲车辆工程对近视有什么要求吗？",
        "question": "请问贵校如果装甲车辆工程对近视有要求可以给个范围吗？",
        "answer": "考生你好，近视是可以报考的，欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-就业",
        "question": "电气工程及其自动化，装甲车辆，弹药爆炸，探测有怎样的就业前景？",
        "answer": "考生你好，受字数限制，无法一一对所关心的专业进行直接解答，可通过学校招生官网、招生办微信公众平台、小程序获取更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳理工大学",
        "title": "沈阳理工大学-升学",
        "question": "问下该校探测与弹药爆炸专业是否有较高升研究生的可能？",
        "answer": "考生你好，本校所有专业都有对应的硕士点，也可以报考其他院校继续深造，探测制导与控制技术和弹药工程与爆炸技术专业也是可以的。欢迎报考沈阳理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-转专业和双修咨询",
        "question": "河南省文科602，省排1802， 1.想报本校法学录取概率大约是？ 2.本校支持学满一年后转专业吗（比如外语类转法学）？每个班有几个名额？要求是什么？ 3.大学修双学位要求是什么？",
        "answer": "考生，你好，我校按大类招生，一般在入学一年后按照大一学年成绩结合学生意愿进行专业分流。按过往三年我校在河南省录取情况看，您被公共管理类录取的概率还是蛮大的。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-广东物理类考生",
        "question": "省排：30000名有机会上贵校的中外合办生物医学工程或者材料科学吗",
        "answer": "考生，你好，给你过往两年我校在广东的录取最低分位次参考，2023年材料科学与工程（中外合作办学）的录取最低分位次为32445，生物医学工程（中外合作办学）的录取最低分位次为30885，2022年材料科学与工程（中外合作办学）的录取最低分位次为32105位，生物医学工程（中外合作办学）的录取最低...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-我是广东物理类考生",
        "question": "您好，贵校中外合办可以申请保研或者考研吗？那是在第几学期？",
        "answer": "考生，你好，详情请咨询材料科学与工程学院024-83687590或医学与生物信息工程学院024-83689331。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "您好河南理科601分位次22000，报考贵校工科实验班或理科实验班希望大吗",
        "answer": "考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "您好，河南理科601分22000名报考贵校那些专业比较有机会",
        "answer": " 考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-您好，是预科满一年转正以后进入大一学习不能转专业吗",
        "question": "您好，是预科满一年转正以后进入大一学习不能转专业吗",
        "answer": "考生，你好，少数民族预科（甘肃）2024年录取时不分专业，预科结业时根据高考成绩、预科阶段学业成绩和表现转入到：能源与动力工程1人、冶金工程1人、应用物理学1人、土木工程1人；预科培养学校为东北大学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-人文科学试验班选专业",
        "question": "请问安徽的历史组考生，报考人文科学实验班，这个专业组有思想政治教育和哲学两个专业，考生可以直接选择思想政治教育吗?有没有条件限制",
        "answer": "考生，你好，我校按大类招生，一般在入学一年后按照大一学年成绩结合学生意愿进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601-22000名，不挑专业的情况下有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-转专业",
        "question": "您好，贵校总共有几次转专业机会",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-专业录取",
        "question": "老师好，湖北，物化生，7056位次，（1）报东北大学电子信息类和人工智能，有希望录取吗？（2）人工智能（未来技术学院）是本硕吗？",
        "answer": " 考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年湖北省分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次作为参考。人工智能（未来技术学院）请咨询024-83673958，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-您好，预科一年以后专业不满意可以转专业吗？",
        "question": "预科一年以后进入大一可以选择转专业吗？ 转专业要求是什么？",
        "answer": "考生，你好，少数民族预科不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-您好，请问预科一年后能选择什么专业呢？预科是在本校吗？",
        "question": "您好，请问预科一年后能选择什么专业呢？",
        "answer": "考生，你好，少数民族预科（甘肃）2024年录取时不分专业，预科结业时根据高考成绩、预科阶段学业成绩和表现转入到：能源与动力工程1人、冶金工程1人、应用物理学1人、土木工程1人；预科培养学校为东北大学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-601分在国家专项计划中填报东北大学同意调剂会不会被退档？",
        "question": "601分在国家专项计划中填报东北大学同意调剂会不会被退档？",
        "answer": "考生，你好，平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取机率咨询",
        "question": "福建考生选物化地，613分省排11085，今年贵校新增的专业，有被录取的机会吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校物理类在福建的录取最低分位次参考，2023年为7828位，2022年为7238位，2021年为6937位，供您参照！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-住宿条件",
        "question": "你好，想问一下南湖校区宿舍有空调吗",
        "answer": "考生，你好，宿舍都有空调，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-人工智能",
        "question": "请问贵校今年在河南招生的两种人工智能 有什么区别 ？（未来技术学院是什么 ）",
        "answer": "考生，你好，您可以登录东北大学招生网查看专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-开学考试",
        "question": "请问自动化类有开学考试吗 ？ 开学考试的目的是什么 ？有要求吗 ？ 开学考试可以转专业吗 ？ 转专业难吗 ？",
        "answer": "考生，你好，是否有开学考试请咨询信息科学与工程学院024-83687149。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项",
        "question": "您好，我是2024届山东物化生考生，成绩总位次为20196，想报考贵校高校转向计划中的机械类专业，按往年录取情况，请问今年我被录取的机率大吗？",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校高校专项计划在山东省的录取最低分位次参考，2023年为54152位，2022年为29368位，2021年为30920位，供您参照。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-保研",
        "question": "自动化可以保研吗？保研率和考研率分别是多少呢",
        "answer": "考生，你好，自动化类可以保研，我校平均保研率在20以上，信息科学与工程学院班级读研率最高达83.87%，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "河南632分8139名可以报考自动化吗",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校在河南自动化类的录取最低分位次参考，2023年为8437位，2022年为9522位，2021年为8730位，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，628分，7056--7356位，志愿有保护吗？",
        "answer": "考生，你好，我校无保专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-投档比",
        "question": "录取河北的投档比是多少 填报该校志愿后是否有退档问题",
        "answer": "考生，你好，东北大学视生源情况确定调档比例，按照平行志愿投档的一般不超过105%。按照顺序志愿投档的原则上不超过120%。平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。根据高考综合改革省份的高考改革方案，在改革省份的调档比例原则上为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-设计学",
        "question": "老师您好! 河北美术生综合分564.75，位次494，报考贵校设计学专业有多大希望！",
        "answer": "考生，你好，您可以登录东北大学招生网（http://zs.neu.edu.cn/2023/0712/c5410a233411/page.htm）参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-转专业",
        "question": "辽宁文科612分咨询三个问题： ①想学贵校经济管理实验班的会计学或经济学专业，转专业的条件是什么？成功的概率有多大？ ②大类分流的政策是什么？ ③历史类综合评价专业可以转到物理方向会计学或经济学专业吗？ 谢谢！",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。一般在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "您好，河南省601位次22000报考贵校单列专业有机会吗",
        "answer": " 考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-关于转专业和录取问题！",
        "question": "贵校老师你好，我是辽宁文科生，618分，1094名，成绩内包含少数民族加分4分，是否会影响专业报考？贵校的转专业是否有门槛，有限制转专业的专业吗？我的位次想报考贵校公共管理类专业被录取可能性大吗？",
        "answer": "考生，你好，在提档时原则上认可符合《2024年普通高等学校招生工作规定》第46、47、48条有关情形的教育部和各省市教育主管部门规定的全国性加分政策，但分值最高20分。同一考生如符合多项加分条件，取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。所有高考加分项目及分值不适用于不安排分省招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "河南理科629，排名八千八到九千一，有机会被贵校录取吗？转专业可以吗",
        "answer": "考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "广西物化生考生616分 4112名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": " 考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年广西分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-建筑学所需美术基础具体要达到什么程度？是否有美术加试？",
        "question": "若有加试，内容是什么？不合格有何后果/",
        "answer": "考生，你好，建筑类美术基础无特定衡量要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项咨询",
        "question": "我是一名山东考生，物化生592分，28339，高校专项已申请，可以报考本校的计算机科学与技术吗？多少分？",
        "answer": "考生，你好，东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-你好",
        "question": "我是一名山东考生，物化生592分，高校专项已申请，可以报考本校的计算机科学与技术吗",
        "answer": "考生，你好，东北大学高校专项计划2024年在山东省的招生计划为:经济管理试验班(含工商管理、市场营销、会计学、工业工程、信息管理与信息系统、金融学、经济学) 4人、工科试验班(2) (含矿物加工工程、测绘工程、资源勘查工程、环境工程、安全工程、土木工程) 6人、智能采矿工程1人、工科试验班(...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "老师您好 吉林历史类考生 分数560位次2400 服从调剂 冲报东北大学有希望被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校文史类在吉林省的录取最低分位次参考，2023年为1627位，2022年为1437位，2021年为1253位，供您参照！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-河南考生 608分",
        "question": "位次一万八 服从调剂 国家专项计划 有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校国家专项计划在河南的录取最低分位次参考，2023年为19849位，2022年为10224位，2021年为15697位，供您参照！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-山东考生，选科物化政，位次14.5万，能录取贵校理工科专业吗",
        "question": "具体查询位次录取 在哪里查？有网址吗",
        "answer": "考生，你好，东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-安徽考生",
        "question": "您好，安徽考生选科物化生排名13580有希望吗？",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校理工类在安徽的录取最低分位次参考，2023年为7990位，2022年为10224位，2021年为7501位，供您参照！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-退档",
        "question": "进入投档线，服从调剂，会因为身体条件原因被退档吗",
        "answer": "考生，你好，平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。体检不合格是有可能被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-河南高校专项计划招生",
        "question": "2024各专业在河南的招生人数",
        "answer": "考生，你好，可以登录东北大学招生网-热点新闻-录取分数，查看东北大学2024年河南分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-工科试验班1录取情况",
        "question": "为什么试验班录取分数那么低",
        "answer": "考生，你好，东北大学工科试验班在河南按单列计划招生，分数低。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-工科试验班1",
        "question": "什么时候专业分流，怎么分，可以转专业吗，成功率多少",
        "answer": "考生，你好，给你2023年分流政策作为参考，最新分流政策以学院实际情况为准。工科试验班（1）一般在大一结束以后根据学生个人兴趣和学习成绩进行专业分流。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-保研率",
        "question": "公共管理类的保研率高吗？",
        "answer": "考生，你好，我校公共管理类保研率在20%以上，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "您好，请问河南文科587分，省3514是否可以被贵校录取",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校文史类在河南的录取最低分位次参考，2023年为2985位，2022年为2836位，2021年为2250位，供您参照！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项计划属于提前批吗",
        "question": "高校专项计划属于提前批吗",
        "answer": "考生，你好，高校专项计划批次请查阅各省考试院批次设置。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "你好，我校普通批次招生对往届生无录取限制。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生，你好，平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。无单科成绩要求。体检要求请参考东北大学2024年全日制普通本科生招生章程第十条。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作",
        "question": "山西理科581，位次12561，中外合作被哪些专业录取的可能性大",
        "answer": "考生，你好，我校共包含两个中外合作办学专业，2023年我校在山西省材料科学与工程（中外合作办学）的录取最低分位次为18800，生物医学工程（中外合作办学）的录取最低分位次为18800，2022年材料科学与工程（中外合作办学）的录取最低分位次为23289位，生物医学工程（中外合作办学）的录取最低...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作",
        "question": "山西考生，女理科563，能报考贵校的中外合作材料类吗",
        "answer": "考生，你好，2023年我校在山西省材料科学与工程（中外合作办学）的录取最低分位次为18800，2022年为23289位，2021年为20465位，供您参照。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问材料类（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？用出国吗？本专业考研能在本校考吗？考研后，学费还是按中外合作算吗",
        "answer": "考生，你好，我校材料科学与工程（中外合作办学）专业为3+1模式，国内学年学费标准为30000元/学年，国外学费（含注册费）标准4148欧元/学年，入校后不允许转专业，其他事宜请咨询专业所在学院，学院咨询电话024-83687590。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校物理类在辽宁省的录取最低分位次参考，2023年为8027位，2022年为8737位，2021年为7981位，供您参照。另，您可了解一下我校的综合评价录取，去年我校综合评价物理类甲类合格线为590，乙类为539。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-河南高校专项和国家专项的录取位次",
        "question": "高考成绩604",
        "answer": "考生，您好，给你过去两年的录取最低分位次进行参考，去年我校在河南高校专项计划的录取最低分位次为39314位，前年为21142位，国家专项计划去年最低分位次为19849位，前年为14755位。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-工科实验班包括哪些专业",
        "question": "工科实验班包括哪些专业",
        "answer": "考生，你好，我校有两个工科试验班，工科试验班（1）包含冶金工程、能源与动力工程、新能源科学与工程、环境科学、资源循环科学与工程、新能源材料与器件，公开试验班（2）包括矿物加工工程、测绘工程、资源勘查工程、环境工程、安全工程、土木工程。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-福建咨询",
        "question": "老师好，我是福建理科8517名，请问是否有机会被学校录取；且录取后能否转专业到临床或口腔专业，谢谢老师！",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年的录取最低分位次参考，2023年我校物理类在福建的录取最低分位次为7828位，2022年为7238位，2021年为6937位，供您参照。另，我校无临床和口腔专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-咨询",
        "question": "湖北物化生有希望被录取吗",
        "answer": "考生，你好，您应该提供您的分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取和专业",
        "question": "江西历政地省排1207，能不能录取贵校？能录到什么专业，和转专业问题？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校文史类在江西的录取最低分位次参考，2023年为1582位，2022年为1595位，2021年为1547位，您有希望被录取，文史类专业都有希望。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-投档问题",
        "question": "老师你好，我想问一下投档时单科成绩会不会有所限制，以及河南省文科1802会不会被贵校人文学科试验班录取，是否设有双学位，谢谢",
        "answer": "考生，你好，我校投档时对单科成绩无特殊限制。我校2023年在河南人文科学试验班录取最低分位次为2356位，您1802有可能被录取。我校不设双学位，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划",
        "question": "东北大学的强基名单是否公布",
        "answer": "考生，你好，强基计划入围分数线将于近日发布，请关注东北大学招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-转专业",
        "question": "您好，单列专业转专业可以到其他专业吗",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-云南理科618，位次4202",
        "question": "你好，云南理科618，位次4202。请问有望读贵校的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "考生，你好，根据过往三年相关专业的录取最低分位次，您还是有希望录到计算机科学与技术专业的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山西考生理科599分，今年有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你好，去年我校在山西省理工类录取最低分位次为8981位，供您参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-该校宿舍都是上床下桌吗？",
        "question": "该校宿舍都是上床下桌吗？",
        "answer": "考生，你好，宿舍较多都是上床下桌，但也有上下铺存在。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "你好，我校毕业没有英语等级要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-预科班",
        "question": "新疆单列类考生预科一年结束后可以选择的专业有限制吗 如果有限制的话 可以选择哪些专业",
        "answer": "你好，我校少数民族预科（理工）2024年录取时不分专业，预科结业时根据高考成绩、预科阶段学业成绩和表现转入到：工商管理2人、市场营销2人、工业工程2人、金融学2人、矿物加工工程3人、土木工程4人、冶金工程3人、能源与动力工程4人、材料科学与工程5人、机械工程7人、自动化2人、电子信息工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-关于东北大学宿舍条件的询问",
        "question": "1.东北大学宿舍是几人间 2.是否每个宿舍配有单独的淋浴间",
        "answer": "考生，你好，东北大学本科生宿舍有四人间或六人间，每个宿舍楼内都有带隔断的淋浴间，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-预科班",
        "question": "预科一年结束后可以选择的专业有限制吗 如果有限制的话 可以选择哪些专业",
        "answer": "考生，你好，新疆少数民族预科(理工) 2024年录取时不分专业、预科结业时根据高考成绩、预科阶段学业成绩和表现转入到工商管理2人、市场营销2人、工业工程2人、金融学2人、矿物加工工程3人、土木工程4人、 冶金工程3人、能源与动力工程4人、 材料科学与工程5人、机械工程7人、自动化2人、 电子信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "招生办老师您好，我是四川理科考生，高考分数为613,对应位次为18625，有机会进入贵校的工科试验班吗，对各科成绩有没有要求， 如果有机会进入，之后是否可以转专业，谢谢老师",
        "answer": "考生，你好，去年我校在四川理工类录取最低分位次为13386位，前年为12291位，供您参考，录取时对各科成绩没有具体要求。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-招生",
        "question": "内蒙古622分理科能进贵校吗？能有哪些专业？",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校理工类在内蒙古的录取最低分位次参考，2023年为8087位，2022年为5874位，2021年为7136位，供您参照。您也可以登录东北大学招生网查看东北大学2024年内蒙古分专业（类）招生计划及往年录取分数和位次作为填报专业参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-招生",
        "question": "你好，请问河南理科7500名有希望上东北大学么？可以上哪些专业？",
        "answer": "考生，你好，按照过往三年我校在河南省的录取情况来说，您7500名是很有希望被我校录取的，大多数专业都可供选择。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-预科班",
        "question": "吉林的少数民族能报么",
        "answer": "你好，我校在吉林少数民族预科计划2人，符合条件可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取问题",
        "question": "辽宁历政地美术生，文化课528，统考236.8，日语生，有没有被贵校录取的可能。",
        "answer": "你好，可以参考东北大学招生网（http://zs.neu.edu.cn/2023/0712/c5410a233411/page.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-考研方向",
        "question": "机械专业、智能医学、能动相关本科专业考研时可以去控制科学吗，在学校官网看不懂",
        "answer": " 考生你好，考研时有很多人选择跨专业考研，是可以考的，看个人选择。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-材料（中外办学）保研",
        "question": "材料（中外办学）保研率多少？在国内考研的占多少比例，在国外读研的有多少？",
        "answer": "考生，你好，具体情况可致电材料科学与工程学院咨询024-83687590。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-专业录取",
        "question": "请问老师，公共管理类，含法学、公共事业管理、行政管理、土地资源管理专业，开学是怎么进行分流，标准是什么",
        "answer": "考生，你好，给你2023年分流政策作为参考，最新分流政策以学院实际情况为准。公共管理类分流在第一学年结束，学生自愿申请的基础上，依据学生第一学年的总平均学分绩点，在所属大类内进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-黑龙江521",
        "question": "黑龙江省521分27500排位报考有希望吗",
        "answer": "考生，你好，给你过往三年我校物理类在黑龙江的录取最低分位次作为参考。2023年为4876位，2022年为4393位，2021年为6155位，供您参照。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，按照过往三年我校在河北省的录取情况来说，您报考我校被录取的几率还是挺大的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-招生",
        "question": "河南文科591分，位次2990，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生，你好，给你过往两年我校在河南省文史类录取最低分位次作为参考，2023年为2985位，2022年为2836位，您2990位次还是有希望的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划",
        "question": "为什么现在还查不到东北大学的入围名单",
        "answer": "考生，你好，强基计划入围分数线将于近日发布，请关注东北大学招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划",
        "question": "为什么查不到强基入围名单",
        "answer": "考生，你好，强基计划入围分数线将于近日发布，请关注东北大学招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取问题",
        "question": "老师您好，辽宁历政地美术生，女，综合分500，艺术生位次为487，能走贵校的视觉传达吗",
        "answer": "你好，可以登录东北大学招生网（http://zs.neu.edu.cn/2023/0712/c5410a233411/page.htm）查询。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-招生",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生，学校招生计划中的外国语言文学类（包含专业英语、日语、俄语、德语）是大类招生，啥时候专业分流？如果学生意向是英语专业，能分到英语专业吗？",
        "answer": "考生，你好，给你2023年分流政策作为参考，最新分流政策以学院实际情况为准。外国语言文学类新生入校后，在学生自愿申请的基础上，依据语言能力测试（笔试）的成绩排名，进行专业选择，分别进入英语、日语、俄语、德语四个专业进行学习。专业分流在军训期间进行。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-控制科学相关联专业",
        "question": "我们工科专业是否都与控制科学相关?也就是说机械、智能医学工程专业可以在保研考研时向控制科学方向吗",
        "answer": "考生，你好，您可以登录东北大学招生网查看专业介绍或登录各学院官网了解相关情况。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-退档",
        "question": "辽宁省2024年艺术类本科批平行志愿没有服从调剂的选项，没法选择平行志愿，会不会有退档的风险呢？",
        "answer": "你好，请问艺术类在辽宁省艺术类本科批次按平行志愿模式投档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-分校问题",
        "question": "老师您好，请问贵校的秦皇岛分校毕业证与本部是否一致",
        "answer": "考生，你好，东北大学秦皇岛分校是东北大学的一个分校，单独招生，涉及到秦皇岛分校的招生问题，请咨询分校招生办，0335-8051798。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作的生物医学工程",
        "question": ".我是湖南省考生，想报考贵校中外合作的生物医学工程，存在以下问题:1.模式一定是3十1吗?第四年是否可以留本校?2.该专业具有国内的保研资格吗，保研率是多少3.报考的专业在哪个校区",
        "answer": "你好，我校生物医学工程（中外合作办学）专业为3+1模式，原则上第四年必须出国，校区在浑南校区，其他事宜请咨询专业所在学院，学院咨询电话024-83689331。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-材料专业",
        "question": "老师您好，甘肃物化生考生，排名6000，报考贵校材料专业被录取的概率大吗",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校在甘肃省材料类的录取最低分位次进行参考，2023年为5837位，2022年为5796位，2021年为5069位，供您参照。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-专业录取",
        "question": "我是甘肃考生男孩,省排名4076位次,按照往年数据可报贵校机械类专业,担心被调剂到只能医学工程\\生物工程类,因为招生章程看这两个专业是中外合作办学,因为学费原因有点担忧,此外又没有甘肃招生组联系方式?",
        "answer": "考生，你好，我校今年在甘肃无中外合作办学专业的招生计划，您不必担心。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-我位次在4076,参考往年位次可报贵校机械专业",
        "question": "担心调剂到生物医学工程类因为看到是中外合作办学学费因为经济原因不能承受,另外无法联系到甘肃招生组,很着急",
        "answer": "考生，你好，我校今年在甘肃无中外合作办学专业的招生计划，您不必担心。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-山西考生",
        "question": "山西国家贫困地区专项上了贵校以后可不可以转专业",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-江苏考生",
        "question": "男，理化生，642,6951名，请问报贵校自动化专业可以吗？另招生咨询电话一直打不通，谢谢",
        "answer": "考生，你好，给你过去两年我校自动化类的录取最低分位次作为参考，2023年为4874位，2022年为7225位，供您参照。招生咨询电话打不通是因为近期处于电话咨询高峰期，您可以多试几次或者错峰拨打。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "考生，你好，平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "考生，你好，给你过去三年我校在广西省的录取最低分位次参考，2023年为9124位，2022年为16849位，2021年为11162位。另，平行志愿投档到我校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下均予以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "安徽物生地8053名 只能报一个专业经济管理试验班 可能滑档吗",
        "answer": "考生，你好，平行志愿投档到校考生，在体检合格且服从专业调剂的情况下提档不会退档。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-国家专项",
        "question": "国家专项进入贵校后转专业政策是否有所不同 是否可以转专业",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-2024年河南高考理科601分有没有机会进入东北大学",
        "question": "我今年高考601分位次为22336到22963，想咨询一下有多大几率进入东北大学学习，以及有哪些专业可供选择。",
        "answer": "考生，你好，除单列计划外我校过往三年理工类在河南省的录取最低分位次分别为13937位，20499位，10919位，供您参照。您的位次可以考虑我校在河南省的单列计划。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划",
        "question": "山东高考成绩619分，位次12028，报的强基计划能入围吗？",
        "answer": "考生，你好，强基计划入围分数线将于近日发布，请关注东北大学招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗",
        "question": "你好，浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生，你好，给您过去两年我校在浙江省的录取最低分位次进行参考，2023年为15142位，2022年为15532位，您14054位还是有机会报考我校的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-分流",
        "question": "自动化大类里专业入学后是怎么分流的",
        "answer": "考生，你好，给你2023年分流政策作为参考，最新分流政策以学院实际情况为准。自动化类专业分流时间一般在大一学业结束后，分流主要原则为志愿优先、绩点排序。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗",
        "question": "你好，浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生，你好，给您过去两年我校在浙江省的录取最低分位次进行参考，2023年为15142位，2022年为15532位，您14054位还是有机会报考我校的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-外国语言类",
        "question": "外国语言类专业是否会有专业分流 课程内容如何安排",
        "answer": "考生，你好，给你2023年分流政策作为参考，最新分流政策以学院实际情况为准。外国语言文学类新生入校后，在学生自愿申请的基础上，依据语言能力测试（笔试）的成绩排名，进行专业选择，分别进入英语、日语、俄语、德语四个专业进行学习。专业分流在军训期间进行。课程内容安排您可以致电外国...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-问题",
        "question": "河南623省排名11000名。高考的贵校。",
        "answer": "考生，你好，去年我校在河南省理工类录取最低分位次为13937，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-河北考生",
        "question": "物化生 省排40000 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生，你好，去年我校在河北省物理类录取最低分位次为14006位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-冶金专业",
        "question": "面向云南招生的冶金专业是否有有色金属冶炼方向",
        "answer": "考生你好，东北大学按照大类招生，2024年在云南有工科试验班（1）的招生计划，具体详情可登录东北大学招生网查看，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项",
        "question": "请问我高校专项勾选了服从调剂，如果能被贵校录取，录取后会被调剂到冷门专业吗",
        "answer": "考生你好，具体详情可拨打招生咨询电话024-83687392，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-2024年东北大学法学是不招物理类学生了吗",
        "question": "2024年东北大学法学是不招物理类学生了吗",
        "answer": "考生你好，东北大学的法学专业是属于公共管理类的专业大类，首选科目要求为历史。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "你好！重庆物理考生597位次14000 有国家专项计划 有机会被贵校的工科试验班录取吗",
        "answer": "考生你好，东北大学工科实验班在2023年重庆的录取的最低分数为587，最低分位次为9512，国家专项计划最低2023年录取最低分为572，最低分位次为13261，具体您可以参考位次，欢迎报考东北大学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-材料科学与工程专业",
        "question": "中外合办怎样收费 学习地点怎样安排 是否需要出国 如果需要前往哪个学校哪个国家 毕业证书与非中外合办专业是否一致",
        "answer": "考生你好，材料科学与工程（中外合作办学）模式为3+1前三年在国内第四年在法国图卢兹第三大学，国内学费每年是30,000国外学费是4148欧元（含注册费）。毕业证书的相关情况需要问学院，您可以打一下材料科学与工程学院的电话024-83687590，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-东北大学法学在辽宁招生吗",
        "question": "我在辽宁招生考试之窗进行模拟志愿填报的时候，进行预选志愿的时候遴选不到法学专业，这是为什么呢",
        "answer": "考生你好，东北大学的法学专业是属于公共管理类的专业大类，首选科目要求为历史。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-湖南美术生",
        "question": "老师你好，湖南理科美术生，美术232，文化416，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，具体情况您可拨打东北大学招生咨询电话024-83687392咨询，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学材料科学与工程出国条件是什么，出国期间大概费用是多少？",
        "answer": "考生你好，材料科学与工程（中外合作办学）模式为3+1前三年在国内第四年在法国图卢兹第三大学，国内学费每年是30,000国外学费是4148欧元（含注册费）。毕业证书的相关情况需要问学院，您可以打一下材料科学与工程学院的电话024-83687590，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项计划",
        "question": "报考高校专项计划中专业的专业代码在哪里看呀",
        "answer": "考生你好，请通过省招办志愿填报系统查询，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考",
        "question": "阜新考生位次11411报考贵校是不是有点悬",
        "answer": "考生，你好，去年我校在辽宁省录取最低分位次为8027位，供您参考。另，我校在辽宁省有综合评价录取，去年甲类合格线为590，乙类合格线为539，您可以登录东北大学招生网了解。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "老师您好，吉林物化生，526分，12600位次，能报考贵校吗，能考哪些专业",
        "answer": "考生，你好，给你过去两年的录取最低分位次作为参考，去年我校在吉林省理工类录取最低分位次为4021，前年为6737，您可以参照。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "安徽文科全省排名1893名有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年东北大学在安徽省文史类的最低分位次为2065位，供你参考，欢迎报考东北大学"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划",
        "question": "你好老师，我是辽宁考生，理科585分，位次19126，请问强基计划能入围么？",
        "answer": "考生，你好，强基计划入围分数线将于近日发布，请关注东北大学招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-工科实验班",
        "question": "里面的专业选择是如何决定的，取决于什么，如何分流",
        "answer": "考生，你好，一般是在大一结束后根据大一学年学习成绩，结合学生意愿进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校计划",
        "question": "河南考生报考高校计划成功录取后可以转专业吗？是在高校计划内专业转还是可以随意转？",
        "answer": "考生，你好，东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站，搜索关键词“转专业”，即可查看转专业办法。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校计划",
        "question": "河南高校计划报的是东北大学哪个校区",
        "answer": "考生你好，东北大学校本部有两个校区，分别是南湖校区和浑南校区，不同的学院在不同的校区，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-学校代码（1255）出现三次，如何填报志愿",
        "question": "咱们学校在河南招生时，学校代码1255出现三次，那么我们在填报志愿时，可以按照一个院校志愿进行所有专业志愿填报吗？",
        "answer": " 考生你好，我校在河南单列计划招生，如果三个都填报需要占用三个院校志愿，如有疑义请致电024-83687392咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-山东考生，608分，位次18000，能报考贵校吗？",
        "question": "保研率情况怎样？",
        "answer": "考生你好，2023年东北大学在山东省的最低分位次为32972位，具体详情可登录东北大学招生网查看。东北大学的整体保研率在20%左右，供你参考~欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-提前批高校专项计划",
        "question": "老师您好，往年贵校工科实验班在山东省高校专项计划的最低录取位次是多少",
        "answer": "考生你好，2023年东北大学在山东省的高校专项计划的最低分位次位54152，供你参考~欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，山东考生598，总分位次在23500报考贵校高校专项计划工科试验班有机会被录取吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-东北大学宿舍",
        "question": "了解东北大学宿舍的条件",
        "answer": "考生你好，东北大学有四人寝和六人寝，宿舍安装有空调，宿舍楼内也有带隔断的淋浴间。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取（东北大学）",
        "question": "老师，内蒙古考生，分数588，省批次5642，进入贵校工科试验班，理科实验班，工程力学的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年东北大学在内蒙古的工科试验班（1）最低分位次为3358位、工科试验班（2）最低分位次为6181位、理科实验班最低分位次为7668位、工程力学最低分位次为4652位。供你参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-辽宁考生616分报考贵校的高校专项计算机专业有机会被录取吗？",
        "question": "辽宁考生616报考贵校的高校专项计算机专业有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，东北大学辽宁高校专项计划过往三年的录取最低分和最低分位次分别为:576分(17273位)、585分（13534位）、587分（11304位），供你参考。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-河北省本部自动化2024年录取分数线",
        "question": "东北大学本部2024年自动化专业最低录取分数线为多少分",
        "answer": "考生你好，我校自动化大类在河北去年最低分为628分，最低分位次为5897，千年最低分为610分，最低分位次为6588，供你参考。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-辽宁历政地，605",
        "question": "想报贵校的外国语言文学，有几分把握，贵校的秦皇岛校区外国语言文学和这个一样吗",
        "answer": "考生你好，统招批次外国语言文学类去年录取最低分为591分，最低分位次为1785位；综合评价文史类去年入围线为577分，供你参考。东北大学秦皇岛分校是东北大学的一个分校，与本校独立招生，关于分校的问题可以向秦分校咨询，秦皇岛分校电话：0335-8051798。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-强基计划入围名单",
        "question": "老师您好，我想咨询一下强基计划的入围名单从什么地方查询",
        "answer": "考生你好，强基计划入围名单请登录“东北大学招生网”官网—热点新闻中查询，预计6月28日左右公布入围名单。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项",
        "question": "东北吉林474机械类高校专项有希望吗",
        "answer": "考生你好，东北大学在吉林省去年高校专项录取最低分为513，最低分位次为11195；前年录取最低分为526，最低分位次为11319。供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-福建考生",
        "question": "老师您好，请问文科582省排2398并且服从调剂可以报考吗",
        "answer": "考生你好，东北大学在福建过往三年历史类录取最低分在591-593分之间，录取最低分位次在1697-2049之间，供你参考。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-咨询高校专项",
        "question": "河南考生 600分，位次23000左右。之前报考的高校专项，想咨询能不能上。这个分数能不能上稍微好点的理工科专业，比如车辆工程或者能源动力之类的。谢谢！",
        "answer": "考生你好，东北大学高校专项计划在河南的过往三年录取最低分分别为：578分（39314位）、590分（21142位）。601分（25226位），以上信息供你参考。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高中毕业已 9 年，现在可以自考吗",
        "question": "老师您好，高考之后收到大连某校录取书但并没有去念，工作了九年，现在想考东北大学，需要什么流程？",
        "answer": "考生你好，关于自考成人本科的相关事项，请咨询继续教育学院招生办，电话为024-83687568。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-关于计算机专业分数的问题",
        "question": "您好，我是四川理科考生，今年分数在643，位次在6240-6500名，我想请问一下关于今年贵校的计算机招生相关问题，请问我这个位次能够冲一下贵校的计算机吗，如果不行，能否走下面的软件工程等相关专业，谢谢",
        "answer": "考生你好，东北大学计算机专业过往三年录取最低分和最低分位次如下：639分（7177位）、630（7031位）、630（8145位），供你参考！按照你的成绩和位次计算机专业推荐填报，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-东北大学秦皇岛分校招生问题",
        "question": "您好！ 请教三个问题：1、东北大学秦皇岛分校的升学率和保研率约有多少，能否介绍下分校的研究生院？2、分校 保研到本部是属内推或外推？3、分校是否共享本部的全部资源，特别是本部的信息科学和工程学院、计算机科学和工和学院有哪些资源能和分校共享啊？",
        "answer": "考生，你好！东北大学秦皇岛分校是东北大学的一个分校，秦皇岛的招生问题请联系，电话：0335-8051798，Email：zsb@neuq.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-宁夏国家专项",
        "question": "宁夏国家专项理科497报贵校有希望吗",
        "answer": "考生，您好，去年我校在宁夏国家专项计划的录取最低分位次在4641位，您可以对照您的位次参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-农村专项",
        "question": "分数600以上能有都大概率",
        "answer": "考生，您好，去年我校在辽宁省高校专项计划的录取最低分位次在17273位，您可以对照您的位次参考，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取咨询",
        "question": "河北省考生，611分，省内排名一万，在贵校有那些专业可以选择呢",
        "answer": "考生，您好，给您去年的专业最低分位次作为参考。去年河北省录取最低分位次在一万左右的专业大致有经济管理试验班、化学类、工科试验班（2）、工科试验班（1）、材料类、生物工程类等，这些可以作为您的参照。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-江苏考生物化生9941名有望录取贵校工科专业吗？",
        "question": "江苏考生物化生9941名有望录取贵校工科专业吗？",
        "answer": "考生，您好，按照去年的录取位次情况来说，您江苏省9941名是有希望录到我校工科专业的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生，您好，去年我校在湖南省录取最低分位次在9000名左右，您湖南省排6024报考我校是有较大把握的。东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-录取",
        "question": "您好，请问福建考生，选物化生，分数624，排名7845有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，去年我校在福建物理类的录取最低分位次为7828，您7845的排位还是有希望录取的，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-报考专业限制",
        "question": "近视300多度以后可能会到400多度，可以报考机械工程和自动化类相关的吗？",
        "answer": "考生，您好，关于近视方面您可以参照《普通高等学校招生体检工作指导意见》，看文件是否对此进行了限制，没有限制的话就可以报考！欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-云南国家专项",
        "question": "请问云南国家专项招收什么专业，招几个人，往年分数线是多少",
        "answer": "考生，你好，可以根据我校在你们省往年的录取最低分位次情况来判断自己考入东北大学的可能性。东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-考研情况",
        "question": "贵校近几年考研情况怎么样？谢谢",
        "answer": "你好，我校近50%的本科毕业生在毕业后选择到国内外知名高校继续深造。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-四川考生",
        "question": "请问贵校认可加分政策吗？四川628，加分后638，有望报考吗",
        "answer": "你好，在提档时原则上认可符合《2024年普通高等学校招生工作规定》第46、47、48条有关情形的教育部和各省市教育主管部门规定的全国性加分政策，但分值最高20分。同一考生如符合多项加分条件，取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。所有高考加分项目及分值不适用于不安排分省招生计划的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-专项计划",
        "question": "高校专项计划，填报那个批次",
        "answer": "你好，经查询河北省高校专项计划设在本科提前批C段，实际批次信息以考试院对外公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-宁夏招生",
        "question": "本人理科省排在1500能不能上东北大学，如果能上有些哪些专业可以选择，以及贵校的保研率和转专业政策是怎么样的？女生有哪些好就业的专业选择？贵校的王牌专业是什么？",
        "answer": "考生，你好，可以根据我校在你们省往年的录取最低分位次情况来判断自己考入东北大学的可能性。东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。东北大学各专业实力都十分雄厚，考生选择专业的时候尽可能要结合个人的兴趣和特长，确定适合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-贵校的计算机类，专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "question": "贵校的计算机类，专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "answer": "考生，你好！按大类招生专业入学按学校正常参与专业分流，专业分流办法可登录东北大学教务处网站（http://aao.neu.edu.cn），搜索关键词“专业分流”进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-高校专项录取分数线",
        "question": "你好！23年和22年理科高校专项录取分数线是多少，谢谢！",
        "answer": "考生，你好，可以根据我校在你们省往年的录取最低分位次情况来判断自己考入东北大学的可能性。东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-宁夏文科生",
        "question": "宁夏文科530，排名1671，有什么好的推荐，谢谢。",
        "answer": "你好，我校2024年在宁夏没有文史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-公共管理类的法学可以参加国家司法考试吗",
        "question": "选择公共管理类里的法学是可以参加国家司法考试的吗",
        "answer": "你好，选择公共管理类里的法学可以参加国家司法考试，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-工科类专业是不是大类招生",
        "question": "如题",
        "answer": "考生，你好！东北大学本科实施大类招生，按大类招生专业入学按学校正常参与专业分流，专业分流办法可登录东北大学教务处网站（http://aao.neu.edu.cn），搜索关键词“专业分流”进行了解。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-公共管理类，分流是学校分流，还是学生意愿分流",
        "question": "公共管理类，分流是学校分流，还是学生意愿分流。还是分数加学生意愿分流",
        "answer": "考生，你好！东北大学本科实施大类招生，按大类招生专业入学按学校正常参与专业分流，专业分流办法可登录东北大学教务处网站（http://aao.neu.edu.cn），搜索关键词“专业分流”进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-专业调剂",
        "question": "看到贵校面对新疆招生的专业很好，我选择了调剂，不会调剂到招生以外的专业吧？谢谢",
        "answer": "你好，选择调剂不会调剂到我校在新疆同科类同批次招生以外的专业，欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、材料科学与工程中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "你好，我校材料科学与工程（中外合作办学）专业为3+1模式，国内学年学费标准为30000元/学年，国外学费（含注册费）标准4148欧元/学年，入校后不允许转专业，其他事宜请咨询专业所在学院，学院咨询电话024-83687590。"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-东北大学",
        "question": "贵校转专业要求严吗？农林及单列能转专业吗？",
        "answer": "考生，你好！东北大学允许非定向培养的新生在入学一年后，按照相关规定申请转专业。转专业类型分为学业优秀类、学科专长类、学业困难类和其他类四种类型。艺术类、体育类、普通类三者之间不能跨类别转专业。详情请登录东北大学教务处网站（http://aao.neu.edu.cn/），搜索关键词“转专业”，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-福建考生，请问贵校理工科毕业回南方就业比例大吗？",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，东北大学始终把做好毕业生就业工作作为落实立德树人根本任务的重要环节，配备专业的职业发展指导、丰富的就业市场资源、完善的就业服务体系。每年4000余家用人单位在我校开展招聘活动，举办专场招聘会、大型双选会等各类招聘会1300余场，发布招聘信息5000余条。毕业生就业率及就业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-想了解贵校在重庆的招生计划",
        "question": "重庆考生预估分数不低于620分，报贵校计算机类专业是否能够录取？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，可以根据我校在你们省往年的录取最低分位次情况来判断自己考入东北大学计算机类专业的可能性。东北大学往年的录取分数线、位次和今年的招生计划请登陆东北大学招生网查询（http://zs.neu.edu.cn）。欢迎报考东北大学！"
    },
    {
        "schoolName": "东北大学",
        "title": "东北大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生，你好，东北大学严格执行教育部文件要求，请查看《普通高等学校招生体检工作指导意见》中各种体检受限专业规定及东北大学招生章程。由于本科专业按照大类招生，只要大类中有专业不受限，考生即可报考该大类专业。按大类招生专业入学按学校正常参与专业分流，专业分流办法可登录东北大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "江西物化生，529,56375名请问能录取贵校吗，有什么推荐的专业",
        "answer": "有希望，可关注微信公众号“辽科大本科招生办”，根据去年参考位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-福建选科物化474分 位次93254有望进本校吗",
        "question": "福建选科物化474分 位次93254 线差25 有望进本校冶金工程中外合作吗",
        "answer": "希望不大，2023年录取最低位次79215"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "北京考生，选科物化地，476分，排名37407到37159，选01组有望被录取么？谢谢",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-关于转专业的问题",
        "question": "老师你好，法学专业在浙江没有招生，那么浙江的考生报考网络工程专业后，能转专业到法学专业吗",
        "answer": "大一下学期可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-贵校是否开设日语公开课及在云南的最低录取位次",
        "question": "我是云南日语考生，请问贵校开设日语公开课吗？",
        "answer": "开设日语公共课，去年云南理工最低录取位次在7万7左右"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669有多少机率上贵校的旅游管理？",
        "answer": "参考去年录取情况，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，电气工程及其自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会冲一下贵校法学专业吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距。投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-咨询",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669能否上贵校的旅游管理？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，可以报考。大二上学期可以申请转入其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "你好，本人非常喜欢贵校，但由于能力不足，在云南487，41080，服从调剂是否能进入贵校？",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-咨询下录取率",
        "question": "老师您好，吉林，物化生，490，电气自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-专业代码",
        "question": "专业代码508 536 511，在我保存志愿时均显示不存在",
        "answer": "尝试填写专业名称，系统正常可以自动生成代码。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-专业代码",
        "question": "专业代码508 536 511，在我保存志愿时均显示不存在",
        "answer": "尝试输入专业名称，系统正常可以自动匹配代码，如仍有问题可以联系重庆考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为Y0的音乐表演专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "山东省今年的投档成绩算法有变化，参考去年录取情况，音乐表演类专业课录取最低分231.3，文化课录取最低分386。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "贵校是第一次在宁夏招生吗？理科女383，有机会被贵校录取吗？！",
        "answer": "不是第一年招生，参考去年录取情况，略有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "安徽理科491分位次138370能录取吗",
        "answer": "参考去年录取情况，部分专业如储能科学与工程，采矿工程可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-天津考生",
        "question": "物化生529可以被录取吗",
        "answer": "参考去年录取情况，部分专业如材料科学与工程，冶金工程，生物工程等可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-辽宁、物化生、478分",
        "question": "辽宁、物化生、478分，想报咱学校，烦请老师推荐专业",
        "answer": "参考去年录取情况，部分专业如机械电子工程，能源与动力工程，工业设计等都可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-河北提档比",
        "question": "老师你好，请问贵校在河北的提档比是多少？是否有变动？",
        "answer": "投档比1:1，没有变动。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "参考去年录取情况，专业课成绩略低，文化课成绩可以。艺术类不可以和普通类专业互转，可以申请辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "参考去年录取情况，专业课成绩略低，文化课成绩可以。艺术类不可以和普通类专业互转，可以申请辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-河南理科523分位次111166",
        "question": "河南理科523分位次111166，有可能被贵校软件专业录取吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，略有差距，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取可能与投档比",
        "question": "老师，湖南考生 492 位次97402 能录取到贵校哪些专业?自动化有希望吗?投档比是多少?",
        "answer": "参考去年录取情况，自动化差距较大，可以尝试材料类化工类专业。投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-安徽考生理科509排名113319，自动化或者机械设计及其自",
        "question": "安徽考生理科509排名113319，自动化或者机械设计及其自动化录取的概率大吗？",
        "answer": "参考去年录取最低位次，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-专业级差",
        "question": "该校是否设专业级差？",
        "answer": "我校无专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-河南理科523分位次111166",
        "question": "河南理科523分位次111166层否被贵校计算机类专业录取？",
        "answer": "参考去年录取最低位次，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-住宿情况",
        "question": "女生宿舍几人的？是否有独立卫浴，能否洗澡？",
        "answer": "4-6人间，部分房间有独立卫生间，洗澡园区内有澡堂"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-咨询",
        "question": "请问辽宁文科女生4 5 5分报考旅游管理可以被录取吗？",
        "answer": "参考去年录取最低位次，可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取分数",
        "question": "北京478选科物化可以报计算机科学与技术、软件工程专业吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，稍微有点差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-电气工程及自动化、计算机科学与技术",
        "question": "辽宁高考物理526录取率高吗？对色弱有限制吗？",
        "answer": "参考去年最低录取位次，分数可以，体检请参照普通高校招生工作体检指导意见，无其他限制"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-转专业",
        "question": "进入大学后支持转专业吗",
        "answer": "大一下学期可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-广西",
        "question": "广西物理453能上学校计算机吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，可能把握不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，计算机类可能有点差距，可以考虑其他电气、化工类专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "男生 物化地 455能上贵院吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考",
        "question": "重庆考生物理514报考该校材料科学与工程和储能科学与工程专业被录取的可能性大吗？",
        "answer": "参考去年最低录取位次，储能有些差距，材料科学可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-你好",
        "question": "我是沈阳的考生 今年高考成绩461分 排名 71850 能进机械制造及自动化或能源与动力工程专业吗？",
        "answer": "参考去年最低录取位次，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-山西艺考生文化课347播音专业239综合排名666可以报考吗",
        "question": "老师您好，山西艺考生文化课347，播音专业239，综合分472，排名666，有希望报考本学校吗",
        "answer": "参考去年最低文化课录取成绩，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-辽宁录取",
        "question": "辽宁文科487有机会录取吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-自动化电气辽宁485可上吗",
        "question": "可以录取后转专业吗",
        "answer": "参照去年录取情况，电气自动化有差距，入学后大二之前可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-广西理科464分可以选的了计算机专业吗排名 81000多",
        "question": "广西理科464分可以选的了计算机专业吗排名 81000多",
        "answer": "参照去年录取情况，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "江西理科504有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有点差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-机械工程专业",
        "question": "您好，安徽物生地495，13万名有希望报考贵校机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考",
        "question": "山西理科470位次65414 报考贵校计算机类有希望吗 另外贵校近三年投档线是多少呀",
        "answer": "参照去年录取情况，计算机科学与技术有些差距，网络工程可以考虑。各专业的投档线不一样"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-安徽机械工程专业",
        "question": "您好，请问贵校对《机械设计制造及其自动化》专业有必选化学的要求吗",
        "answer": "有要求，理工类除建筑学外都要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-辽宁理科考生337分可以报考辽宁科技大学专科吗",
        "question": "辽宁理科考生337分可以报考辽宁科技大学专科吗",
        "answer": "我校没有专科招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "云南考生542，16789报考贵校法学专业被录取的几率大吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "安徽物理类468位次171692能报考贵校吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，有点差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "平行志愿1:1"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "您好，山东物化地497位次18万能上贵校土木工程吗",
        "answer": "土木工程没有上年数据参考，可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-天津可以录取吗",
        "question": "天津422分，位次57476，有希望吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "山西理科437位次87225有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，有差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-辽宁科技大学湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，冶金工程（中外合作办学）可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-辽宁科技大学录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "参照去年录取情况，几率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "question": "你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "answer": "参照去年录取情况，多数专业都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "参考去年录取情况，不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "安徽理科位次13万，495分有机会上贵校好专业吗？有推荐吗",
        "answer": "参考去年最低录取位次，可以报考环境工程、冶金工程（中外合作办学）、采矿工程、储能科学与工程、国际经济与贸易、无机非金属材料工程、矿物加工工程    "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "辽宁省物理462分能报考材料科学与工程专业嘛",
        "answer": "参照去年录取情况，有差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "中外合作的有要求英语分数吗",
        "answer": "没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考",
        "question": "山西理科465报考电气及其自动化可以报考吗，有机会录取吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考录取",
        "question": "北京468分，物化地总排名38997，物化组排名20236，请问报考本校有希望吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，有点差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-招生",
        "question": "安徽理科98000有希望吗",
        "answer": "参照去年录取情况，多数专业可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "四川理工548位次72861一本进入贵校的几率大吗",
        "answer": "参照去年录取情况，多数专业都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "河南文科522能录取，位次25181。",
        "answer": "参照去年录取情况，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-问专业",
        "question": "辽宁沈阳女考生452分能报贵学校吗，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "参考去年情况可以考虑冶金工程（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取咨询",
        "question": "广西理科399，有望被贵校矿物加工录取吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取问题",
        "question": "辽宁，男生487报考贵校有希望吗",
        "answer": "参照去年录取情况，多数专业有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-咨询",
        "question": "贵校去年在黑龙江省录取最低位次多少",
        "answer": "物理类67141"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "陕西462位次70126能报贵校吗，录取的记录大吗",
        "answer": "参照去年录取情况，半数左右专业有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "安徽物化生532 84000多名有望上贵校吗",
        "answer": "参照去年录取情况，多数专业有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-报考咨询",
        "question": "辽宁物化生513分，位次37092，有希望上贵校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "参照去年录取情况，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "江西物化生496，排名91723能被贵校录取吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-能否报取法学专业？",
        "question": "四川文科509排位32849",
        "answer": "我校2024年在四川无法学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "江西省历史类考生460分能被高校录取吗？",
        "answer": "我校2024年在江西无历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "456物化生广西位次88487有机会吗",
        "answer": "参考去年最低位次，多数专业有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-luqu",
        "question": "辽宁 物化生 459分 位次72826 报考应用化学录取几率大吗",
        "answer": "参考去年最低位次，有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-招生",
        "question": "请问贵姓在四川招收文科考生吗？如果招收的话有什么专业呢？",
        "answer": "我校2024年在四川无文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-学校报考",
        "question": "河南理科考生504分 名词141292 能报本学校电气工程与自动化专业吗？",
        "answer": "参考2023年最低位次，有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "广西463分排名82228机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "参考2023年最低位次，有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-河南文科516法学可以录取吗",
        "question": "具体哪个专业",
        "answer": "请提供位次"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-中外合作",
        "question": "冶金工程（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "不标注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-咨询",
        "question": "陕西理科443，位次83289，能报考贵校电气工程及其自动化和计算机专业吗？",
        "answer": "我校今年在陕西省这两个专业未设招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-录取",
        "question": "宁夏理科435，位次13642，可以进采矿，电气，测绘，计算机科学与技术吗",
        "answer": "按照去年最低录取位次，预计都有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技大学",
        "title": "辽宁科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设，可以申请学习"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-咨询",
        "question": "安徽考生物化生理科509排名113319，自动化或者机械设计及其自动化、电子信息、工程力学、机械电子工程、电气工程及其自动化、通信工程有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-广西",
        "question": "物化510，请问，贵校有什么专业可报，录取概率有多少",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-河南理科496",
        "question": "想学会计审计财务管理且服从调剂，该怎么填报贵校呢？贵校转专业条件是什么？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "湖北考生541分 54600位不报太热门专业报考贵校希望大吗 如果转专业要什么条件",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-上海生，综合分446.52，有机会被贵校动画专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校动画专业录取吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-投档",
        "question": "请问老师，如果服从调剂的话，是否进档不退档？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-湖北考生女生理科",
        "question": "543能报考电气工程及其自动化吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，北京物化历考生474分，排名37800，不挑专业，报考咱们学校有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校安全工程专业录取？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校测绘工程专业录取？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "贵校今年向广东文科生招生吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-可以报考吗",
        "question": "河北女孩 物化生 580分 28680位 可以报考贵校电气工程专业吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校建筑环境与能源应用专业录取？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，分数为544，排名为80952，同意调剂，我这个分数今年能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校测绘工程专业录取？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校安全工程专业录取？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-志愿规则",
        "question": "投档进去，服从调剂了，是不是一定会有专业可以读",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-招生",
        "question": "艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-湖南考生455分",
        "question": "湖南考生455分有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 位次13743 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-河北考生，物化地，536，排名七万两千",
        "question": "被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-请问是否能达到贵校的入取条件",
        "question": "老师好我是广西考生，排名50780，理科（物化生）507分，请问是否能达到贵校的入取条件？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-辽宁工程技术大学",
        "question": "老师你好，我是江苏美术文科生，综合分457，排名14,000多，报考贵校被录取的希望大吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-山东考生，物化地，497",
        "question": "报考贵校应急技术与管理被录取的几率大吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-贵校有日语公开课吗？",
        "question": "贵校有日语公开课吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-山东省物化生",
        "question": "物化生459可以报考吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "日语生大学可以学习日语代替英语吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-俄语公开课",
        "question": "老师好，高中学的俄语，如果被录取后可以选择不学英语，选俄语公开课吗？非英语相关专业",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-国家专项计划",
        "question": "近三年国家专项计划录取分数线是多少河南",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-宿舍",
        "question": "各校区有空调吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "北京考生501分，排名在31702-32017，报咱家的电气工程及其自动化，或者自动化，有希望吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-计算机科学与技术",
        "question": "计算机科学与技术专业本科授予什么学士学位？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "物生地518有希望被贵校英语专业录取吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "您好，贵校在宁夏招生有个专业是机械电子工程（辽宁省高校专项计划）是只招收农村户口考生吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-天津考生515分位次34510，物+化组里不挑专业，有机会冲",
        "question": "天津考生515分位次34510，物+化组里不挑专业，有机会冲入吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考录取可能性",
        "question": "老师您好我是辽宁丹东的考生，理科502分，位次51649-52113 能否被贵校的电子科学与技术或软件工程录取",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-江苏艺术生。",
        "question": "首选历史位次12500能进贵校吗？是否会退档？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-位次57332",
        "question": "请问贵校地理信息科学专业和工程管理专业历年最低录取位次是多少？位次57332有可能录取吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏理科考生，想问一下476，高一本分数线44分，排名7387，想报贵校的电气工程及其自动化，录取可能性大吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-河北考生 580分 28300位次",
        "question": "报考贵校电气自动化录取 概率大吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-专业",
        "question": "请问贵校的会计学和行政管理专业在报考时候应该注意什么特殊要求吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-新疆投档比",
        "question": "新疆投档比是多少啊？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-专业",
        "question": "今年专业还有机械设计制造及自动化吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河南考生理科527能被贵校的机械类专业录取吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "河南考生542，位次83672，可以被录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "学校专业的最低录取分数包括国家专项计划吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-投档",
        "question": "学校的投档比是多少",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取调剂",
        "question": "请问，安徽考生542分，72241位，有色弱，能否被贵校电气类或计算机类录取，如若被调剂，但其他专业限制报考，会被退档吗，如果调剂录取，转专业有什么条件，谢谢！",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-生物工程专业必须选化学吗",
        "question": "生物工程专业必须选化学吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报志愿",
        "question": "老师，高考547分能报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "本校的招生简章里面写的是平行志愿投档比是105%，意味着有百分之五的人要被退档吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我师二四年理科考生，分数为545，排名是26335，可以报贵校的计算机科学与技术，软件工程，网络工程这三个专业吗?",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名能不能被你们学校会计学录取",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "498分位次54005能上该校建筑学吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "位次54005分数498辽宁考生能上该校建筑学吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-自愿",
        "question": "工程管理专业代码22怎么显示的国际金融与贸易？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-问专业",
        "question": "辽宁沈阳物生政女考生452分能报考贵学校吗，可以报什么专业啊",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-专业学习情况",
        "question": "为什么招生简章里显示有专升本的学生",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "辽宁物化政487能去葫芦岛校区的软件工程吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "辽宁460有希望进入本校吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-辽宁 物化生 541分 位次35131",
        "question": "想咨询一下三个校区分别是什么专业。以及报哪个专业毕业后进入国家电网概率大。宿舍条件：例如是双床下桌还是上下铺等 谢谢",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校在辽宁平行志愿投档比例是多少",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取概率和转专业",
        "question": "辽宁历史类476分，14908名，报贵校会计学或财务管理能被录取吗？贵校国际经济与贸易或劳动与社会保障或市场营销能转专业到会计学或法学吗？贵校转专业要求是怎么？有几次机会？成功率高吗？贵校报考英语四六级是学生自愿还是学校有要求?",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考工商管理专业",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，想报考贵校的工商管理专业，有希望吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-校区",
        "question": "会计在哪个小区",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-会计在哪校区",
        "question": "会计专业在哪校区",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取问题",
        "question": "贵校是第一次在河南开展国家专项吗，理科考生534位次94000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取问题",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能有幸报考贵校的电子信息工程 环境工程 车辆工程 专业吗?可以冲一冲吗?",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "老师，您好！云南理科考生，512分，42975位次，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-关于公共外语课和投档比的咨询",
        "question": "福建日语考生，请问贵校是否开设公共日语课，若服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-电气工程及其自动化和电气工程与智能控制区别",
        "question": "你好！我想问电气工程及其自动化和电气工程与智能控制这俩个学科的区别",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取问题",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能有幸报考贵校的34101专业组吗?可以冲一冲吗?",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-贵校开设日语公开课吗，532分能否录取机械设计制造及其自动化",
        "question": "我是云南的日语考生，在贵校工学专业里有机日吗，",
        "answer": "您好！感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-请问这个分数能录取贵校的法学专业吗?",
        "question": "山西文史类应届考生，高考成绩521分，全省排名7140名，山西一本分数线516分。这个分可以上贵校的法学专业吗?",
        "answer": "你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-老师您好，重庆文科503分可以报该校的金融或会计吗",
        "question": "503分，排名14284名",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "您好，按照贵校综合分计算方式，动画专业，天津考生879.4，录取几率如何",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "您好，天津美术生综合分491.75，排名1497，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-咨询",
        "question": "是教育部直属吗，给山西的名额多吗",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，请问报考贵校的工商管理专业或者劳动与社会保障专业，被录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "物化生458能报什么专业",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取 物理方向男497能被贵校机械设计制造及自动化专业录取吗",
        "question": "497分物理类能被贵校机械设计制造机器自动化专业录取吗",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-辽宁考生被提档后能够100%被录取吗？",
        "question": "辽宁考生被提档后能够100%被录取吗？",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生，549分可以被贵校录取么",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-转专业有什么要求吗？",
        "question": "对于不同专业间跨度比较大的有什么要求吗",
        "answer": "同学你好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！就所提问题回答如下："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好！感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-录取",
        "question": "宁夏理工科考生分数474位次7680，能报考本校电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程技术大学",
        "title": "辽宁工程技术大学-报考",
        "question": "云南510报电气化有希望吗？",
        "answer": "考生您好！非常感谢对辽宁工程技术大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "请问在重庆招生吗理科454",
        "answer": "请查询我校分省分专业招生计划，参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "请问在辽宁省招生你们学校因投档比退档的风险有多大？",
        "answer": "只有在不符合专业录取条件下，才会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "您好！安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "请参考本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的大数据管理与应用有希望吗",
        "answer": "请参照本省往年专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "江西物理组506分排名80014名，金属材料工程，应用化学，高分子材料与工程，自动化等专业有没有希望能被贵校录取",
        "answer": "请参照本省各专业往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "贵校的高分子材料与工程专业有硕士点和博士点吗 可以考研吗 有保研名额吗",
        "answer": "本专业暂无硕博点。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取 辽宁石油化工",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-投报急问 海洋汽油工程 化学工程与工艺",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校01专业组海洋汽油工程 化学工程与工艺，投招概率有多大",
        "answer": "请参照本省往年专业录取分数及位次，我校本科招生官网也可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "请问辽宁投档比是多少？辽宁文科女生455分位次17669可以上贵校的什么专业？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档，投档比例原则上控制在105%以内。请参照往年录取分数线及位次，我校本科招生官网也可查询。转专业相关文件请查询我校教务处网站。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-预科班",
        "question": "辽宁理科426你进预科吗",
        "answer": "请参照往年录取分数及位次，我校本科招生官网上也可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-预科生",
        "question": "预科之后能选哪些专业，可以任选吗？还是说考核后达到某个水平任选",
        "answer": "完成预科阶段学习后，学校根据预科阶段的综合成绩，按照分数优先的原则，结合学生的专业志愿情况分配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "贵校代码",
        "answer": "10148"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-宿舍条件与设备",
        "question": "您好，我想报考贵校的电气工程及其自动化的中外合办项目，专业组202-004，请问一下贵校历年中外合办留学项目的升学率如何？就业前景如何？工科设备是否完备先进？中外合办的学生留学普遍去向？",
        "answer": "本专业为近年新开设专业，目前还没有毕业生，但是学校总体就业率较高。专业有关详情请咨询国际教育学院，电话：024-56863926,024-56865286,024-56863956。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生，专业课242，省排名2900，文化课321有希望报考贵校吗",
        "answer": "请参照本省往年专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-新疆单列类理工男",
        "question": "我今年考了315位次11356想报考你们这大学 能报吗？有哪些专业可选？",
        "answer": "请参照本省往年专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-填报高考志愿：机器人工程专业代码多少",
        "question": "专业代码",
        "answer": "请在报考系统中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-少数民族预科",
        "question": "贵校少数民族预科班的录取原则是？",
        "answer": "请登录官网查阅辽宁石油化工大学2024年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-中外合作办学",
        "question": "老师，您好，想了解下咱们中外合作办学电气专业，今年招吉林生源吗？咱们学校官网招生简章看到了，但是在吉林省考试院的招生计划中没有该专业，辛苦帮忙确认下谢谢",
        "answer": "以官网公布的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-中外合作需要出国吗",
        "question": "你好，贵校的石油工程专业需要不需要出国学习？",
        "answer": "目前不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-电气工程及其自动化和石油工程中外合作办学",
        "question": "给新疆的这两个专业是中外合作办学吗？",
        "answer": "请查阅我校2024年分省分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "投档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-新疆理科，分数378，位次20045",
        "question": "报考贵校有望吗？",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次，在我校本科招生官网上可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-化学工程与工艺",
        "question": "辽宁物化生504分，位次是50701到51194，想冲一下化学工程与工艺，本科毕业之后进国企只是当个工人吗？",
        "answer": "请参照2023年本专业录取分数及位次，在我校招生官网上可以查询。由就业单位根据实际情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "请参照本省往年专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-美术录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生专业课242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473，有希望吗",
        "answer": "请参照往年专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "贵校您好，北京考生462，排名40150有希望被录取吗",
        "answer": "请参照往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-电气工程及其自动化(中外合作办学)",
        "question": "要求会俄语吗？",
        "answer": "不要求，英语考生可报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报电气这专业可以吗",
        "answer": "去年的电气最低分是476分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-辽宁石油化工大学",
        "question": "山东考生，政史地， 496分 位次189914 报考贵校的会计学专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "请查询我校本科招生网站。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-关于调剂的问题",
        "question": "如果服从调剂，那么调剂后的专业的专业组与自己选择的专业组相一致吗",
        "answer": "调剂只能在本组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-请问一下，中外合作专业是3+1，还是4+0模式",
        "question": "请问一下，中外合作专业是3+1，还是4+0模式",
        "answer": "请查询我校招生章程中有关国际交流合作相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-辽宁485可上自动化电气吗",
        "question": "可上吗",
        "answer": "请参照2023年的专业录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-报考",
        "question": "请问理科428 辽宁省排名88376 满族 想报考少数民族预科班 贵校录取机会大吗?",
        "answer": "请参照往年的录取分数及位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-预科",
        "question": "我想咨询一下分专业是否会给比较全的专业选择，如果有选择权的话是如何选择的？分流方式是怎么分的？",
        "answer": "学校根据预科阶段的综合成绩，按照分数优先的原则，结合学生的专业志愿情况分配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-预科录取",
        "question": "老师您好，请问湖北理科加民族分485有希望上贵校预科班吗",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次，我校本科招生官网上也可查询往年录取分数，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "老师您好，广西考生，选科物化生441，排名10w左右，有机会报考贵校嘛",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-河南报考",
        "question": "您好，河南理科分数535，位次93451，是否有机会报考贵校的复合材料与工程专业？",
        "answer": "请参照本省往年录取分数及位次，我校本科招生官网上也可查询此专业往年录取分数，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-辽宁石油化工学院34201代码专业",
        "question": "上海考生物化生407分，报考贵校34201代码专业有希望吗",
        "answer": "请参考去年分数位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-物流管理和俄语",
        "question": "文科生女生辽宁4 5 5分报贵校物流管理或俄语会有被退档的风险吗",
        "answer": "请参考2023年位次，结合今年分数报考选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-黑龙江理科360",
        "question": "黑龙江位次86751有希望录取吗",
        "answer": "请参考2023年位次，结合今年分数报考选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-电气自动化",
        "question": "沈阳考生 女物化生510，想报考贵校电气自动化的中外合作。外语107分可以报吗？贵校的电气自动化针对考国家电网方向吗？考入国家电网的比例为多少？",
        "answer": "中外合作对英语成绩没有要求，但专业三分之一课程全英文授课。可以考国家电网，具体比例以当年实际招收比例为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-少数民族预科班",
        "question": "后几年怎么收费？",
        "answer": "根据所学的专业收费"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的智能制造工程吗？（辽宁石油化工大学）",
        "answer": "请参考去年的录取分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-报考",
        "question": "今年数字媒体技术投档比是多少",
        "answer": "请查看学校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-少数民族预科",
        "question": "四川理科408分报考贵校少数民族预科有希望吗",
        "answer": "查询历年录取分数，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-报考",
        "question": "你好，请问近视600度可以报贵校测控技术与仪器专业吗",
        "answer": "请参考教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁石油化工大学",
        "title": "辽宁石油化工大学-贵校有日语公开课吗",
        "question": "有日语公开课吗",
        "answer": "详情请咨询外语学院，电话：024-56860831     024-56860930"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-广东美术生综合分439分，排名17636，报考贵校几率大吗",
        "question": "广东美术生综合分439分，排名17636，报考贵校几率大吗",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-沈阳化工大学",
        "question": "安徽女考了485分，排名35357，可以报考本校的会计专业吗？",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-咨询",
        "question": "老师问下辽宁考生男孩，物化政，491分，能推荐一下专业吗谢谢",
        "answer": "所有专业招生对性别没有要求，招生计划及选考科目要求请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-报考",
        "question": "您好，请问河北体育考生历史组，543分，2088名，可以报考吗？",
        "answer": "我校社会体育指导与管理专业2020年暂停招生，今年恢复招生。暂时没有可参考的数据，欢迎体育考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-报考",
        "question": "河南文科511，省位次31332是否建议报考贵校？",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-福建考生 470 排95798 可以报吗",
        "question": "可以报吗",
        "answer": "福建，我校2023年物理类最低分500， 历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取调剂",
        "question": "河南理科531分，位次99299，报考贵校计算机，电气自动化，会有调剂的风险吗？",
        "answer": "实行顺序志愿的省份和批次按我校招生章程规定录取。招生章程、历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-吉林物理",
        "question": "吉林物理437。能进机械类或电气类。自动化类的吗",
        "answer": "吉林 我校2023年理工最低分422 ，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校的转专业的要求是什么，是否转专业必须在该专业组内转，是否可以跨组转专业",
        "answer": "根据《沈阳化工大学本科生转专业管理办法》规定，学业优秀学生、特殊专长学生、经学校选拔成立的各种优秀创新型人才培养班和入选中日、中俄、中美等国际交流合作项目的学生，以及其它符合有关上级文件规定的学生，可于第二、三、四、五学期开学上课前一周提出转专业申请。只有一次转专业的机...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-投档",
        "question": "对于按照平行志愿投档的批次，投档比例为100%，是档案投过去就会被录取吗？",
        "answer": "实行平行志愿的省份和批次投档比例为100%，非个人原因不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-中外合作培养方向",
        "question": "中外合作能源与动力工程，是4年都在国内吗，培养方向是什么",
        "answer": "能源与动力工程（中外合作办学）学制四年，采用“4+0”人才培养模式。学生在沈阳化工大学完成四年的学习，成绩合格者，可获得沈阳化工大学本科毕业证书和学士学位证书。4年全部在国内学习，有外教上课，外教用英语授课，配中文助教。专业介绍详情请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://z...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-辽宁 物化地 516",
        "question": "这个分能否进贵校能动专业吗？对近视哪些专业有要求",
        "answer": "我校能源与动力工程专业辽宁2023年录取最低分483，位次51369；身体健康状况要求按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-提单后专业安排不下去，会不会退档",
        "question": "河南，理科。计划报考贵校中外合作能源与动力工程，会不会提档人数过多，超过计划人数，造成后面的学生退档",
        "answer": "实行顺序志愿的省份和批次按我校招生章程规定录取。招生章程请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-沈阳化工-能源与动力工程(中外合作办学)(与俄罗斯）-山东",
        "question": "能源与动力工程(中外合作办学)(与俄罗斯伊尔库茨克国家研究型技术大学合作）-山东考生问题： 1、中外单独编班吗？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是俄语吗？还是少数俄语多数汉语？ 6、山东21.889万位有多大希望录取？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取",
        "question": "老师好，四川545，排名76347，有望录取贵校电子信息工程或计算机科学与技术专业吗？电子信息工程未来就业如何？",
        "answer": "四川，我校2023年理工本科二批 最低分503 ，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。我校的整体就业率每年都超过90%以上，在省属本科院校排名前五，连续多年获得辽宁省就业先进单位和就业一等奖。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-报考",
        "question": "物化生485位次39401有希望被贵校的能源化学工程录取吗",
        "answer": "黑龙江，我校2023年理工普通本科第二批A段最低分379，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-咨询",
        "question": "老师您好：辽宁考生 女 物化政 位次58000 能报什么专业？谢谢！",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-河南理综",
        "question": "500分能否报考贵校 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能那么有什么要求",
        "answer": "河南，我校2023年理工本科二批最低分509 ，理工中外合作办学最低分496，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-河南美术文",
        "question": "河南美术文专业220文化400，有希望报贵校吗？",
        "answer": "历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-新疆高生在线咨询",
        "question": "新疆，理工类，男376 位次 20397想报考贵校可能行大吗",
        "answer": "新疆，我校2023年理工本科二批次最低分378，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取",
        "question": "湖北物化生515排名76874有希望录取到贵校的化学专业吗",
        "answer": "湖北，我校2023年物理类本科普通批最低分513，各专业历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-2录取",
        "question": "请问河南美术综合468.5报设计学类有希望吗",
        "answer": "历年分数和招生计划请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取",
        "question": "您好 山西考生成绩499 排名48052有机会报考贵校吗",
        "answer": "山西我校2023年理工最低分450 ，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取（沈阳化工大学）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "河南，我校2023年文史本科二批最低分530，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取 沈阳化工大学",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "四川，我校2023年理工本科二批 最低分503 ，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-四川理科",
        "question": "533，位次9万左右有机会报考吗？能否尝试软件工程和网络工程？",
        "answer": "四川，我校2023年理工本科二批 最低分503 ，各专业历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-投报急问 能源化学工程",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校02专业组能源化学工程，投招概率有多大",
        "answer": "江苏，我校2023年物理类最低分521，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取概率",
        "question": "四川理科考生524，省位次102420，被贵校电气工程及其自动化专业录取概率大，还是生物工程专业录取概率更大",
        "answer": "四川，我校2023年理工本科二批 最低分503 ，各专业历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取概率",
        "question": "四川理科考生524，省排名102420，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "四川，我校2023年理工本科二批 最低分503 ，历年分数请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，结合位次，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-录取",
        "question": "老师您好，浙江艺术生，政史地，综合总分５３８，美术与设计类位次号B-0７９６６，请问有希望报考贵校的美术相关专业吗",
        "answer": "历年分数和招生计划请到沈阳化工大学招生信息网查看：[https://zhaosheng.syuct.edu.cn/]，参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-宿舍与中外合办",
        "question": "您好，请问贵校住宿环境如何？距离市区距离远吗？能源与动力工程的中外合作项目俄罗斯外方院校教学实力如何？教学设施设备是否先进？中外合办项目的学生升学率如何，留学去向？",
        "answer": "学校宿舍包含4－6人间不等，宿舍楼有洗衣房，包含洗衣机等生活所需品；学校位于辽宁省沈阳经济技术开发区11号街，附近有公交站和地铁站，出行十分方便。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-体育生",
        "question": "河北体育生综合分483有希望报考本校吗",
        "answer": "我校社会体育指导与管理专业2020年暂停招生，今年恢复招生。暂时没有可参考的数据，欢迎广大体育考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-体育生",
        "question": "河北体育生综合分483有希望报考本校吗",
        "answer": "我校社会体育指导与管理专业2020年暂停招生，今年恢复招生。暂时没有可参考的数据，欢迎广大体育考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-请问你校的菱镁学院招生是怎么回事？和正常的招生是一样的吗？",
        "question": "请问你校的菱镁学院招生是怎么回事？和正常的招生是一样的吗？如果有不一样区别在哪里？",
        "answer": "菱镁产业学院班，招生专业是化学工程与工艺、过程装备与控制工程。是特殊班，采用“3+1”人才培养模式，更注重培养学生的实践能力，有三年在学校学习理论课程，有一年在企业接受实践锻炼。这样培养出来的学生理论知识理解更深刻，实践动手能力更强，解决企业生产实践的能力更突出。和正常的招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-河北物生政521有望报考贵校应急管理专业吗",
        "question": "河北物生政521有望报考贵校应急管理专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-河北物生政521有望报考贵校吗",
        "question": "河北物生政521有望报考贵校吗",
        "answer": "物生政可以报考我校，可选专业工程管理、应急管理、会计学、金融学、国际经济与贸易、国际经济与贸易(对俄贸易方向)、社会工作、英语"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-预科班",
        "question": "内蒙古的高考生想问本校是否有预科班的开展（差几分过二本线） 预科班的毕业证和其他人的毕业证一样嘛",
        "answer": "您好！我校没有您说的预科班，如有其他问题欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳化工大学",
        "title": "沈阳化工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好！我校开设有俄语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-大连交通大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "建议您可以关注大连交通大学招生网，查询我校今年和历年来在江西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在贵州各专业的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合作办",
        "question": "我想咨询一下，本校的中外合作专业有高考外语分的要求吗？专业课上课是英语吗，还是双语？出国是还有学那个国家的语言！",
        "answer": "高考外语没有分数要求。专业课涉及外方的课程是英语外教授课。中俄合作办学专业是俄语，中美合作办学是英语，中澳 合作办学是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-广西",
        "question": "物化生510，上贵校轨道交通信号与控制有希望吗、或者还有什么专业可推荐？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在广西各专业的录取分数及位次作为参考。您可以关注大连交通大学招生网或者大连交通大学招生办公室微信公众号了解我校各专业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-广东美术生综合分439分，排名17636，",
        "question": "报考贵校几率大吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在当地的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-报考",
        "question": "请问色弱可以报考贵校的机械类专业吗",
        "answer": "对考生录取及体检的要求按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及人力资源和社会保障部、教育部、原卫生部印发的《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》执行。学校环境工程专业不录取“轻度色觉异常（俗称色弱）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-学校环境",
        "question": "请问贵校宿舍是否全为上床下桌？",
        "answer": "我校旅顺校区二期为上床下桌，一期为上下铺。入学后学校集中统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-宿舍咨询",
        "question": "宿舍是否为上床下桌",
        "answer": "我校旅顺校区二期为上床下桌，一期为上下铺。入学后学校集中统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-机械工程五年制情况咨询",
        "question": "1.机械工程二本五年制是否与机械工程一本一起授课？ 2.机械工程二本五年制的授课课程是否与机械工程一本一致？ 3.机械工程二本五年制与机械工程一本的毕业证是否有区别？",
        "answer": "您可以关注大连交通大学教务在线查看我校各专业培养方案了解课程设置情况。机械工程四年制毕业证中专业为机械工程，五年制为机械工程+软件工程。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-咨询",
        "question": "请问贵校王牌专业都有哪些？",
        "answer": "您可以关注大连交通大学招生办公室微信公众号，查询我校各专业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-铁路",
        "question": "老师你好，我是浙江考生，请问铁路类本科专业对浙江开放的有哪几个，还有我以前学日语的，有没有影响，毕业时英语要过几级才能毕业。还有上海铁路局会过来校招吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询我校在浙江的招生计划。日语考生入学后可以修读公共大学日语课程。我校毕业不与外语等级挂钩。上海局基本上每年都会来我校招聘。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校的数学与应用数学专业录取吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在当地的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合并项目哪个学院发毕业证？是都在国内上学还是国际国内都有",
        "question": "中外合并项目哪个学院颁发毕业证？是都在国内上学还是国内国际都有？",
        "answer": "建议您在阳光高考平台查看我校2024年本科招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在山东各专业的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在山东各专业的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-5录取",
        "question": "请问河南美术综合468.5报考动画专业有机率吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-重庆咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "湖南考生文科529 14589名可能被录取吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "广西物化生558，22084名，能被贵校录取吗？有什么好的专业填报吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数、位次及各专业介绍作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-请问中外合作的会计学专业，每年有保研名额吗，有几个呢？",
        "question": "请问中外合作的会计学专业，每年有保研名额吗，有几个呢？",
        "answer": "目前的政策是有具有保研资格的，建议您关注大连交通大学教务在线查看保研的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-浙江考生报考",
        "question": "老师你好，浙江考生553分，位次106835，报贵校计算机科学与技术希望大吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在浙江的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-请问下中外合作的会计学专业，要是申请出国是几年呢？",
        "question": "请问下中外合作的会计学专业，要是申请出国是几年呢，年限也是自己定吗，如果出国了，学分怎么修，毕业后有澳大利亚学校的毕业证吗？",
        "answer": "建议您在阳光高考平台查看大连交通大学2024年本科招生章程，里面有详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-你好，福建片区物理考生537能上你们学校吗？",
        "question": "你好，福建片区物理考生537能上你们学校吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在福建的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-福建物理考生提问",
        "question": "老师好，女孩物化政 544分，排名44013，一问：想报考高学费的工科（不是中外合作的）是否有机会录取。二问：专业上是否对眼眼有什么要求？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-咨询",
        "question": "我是辽宁考生，今年考试成绩608分，请问：1.能进车辆工程专业吗？2.将来去铁路就业什么专业对口？3.承认加分政策吗？4.对往届生和应届生有要求吗？5.未来如果应聘铁路岗位有年龄上的特殊限制吗？",
        "answer": "1.建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。您的分数被车辆工程录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-高费 中外有什么区别",
        "question": "山西省排52883理工490有机会录取吗",
        "answer": "建议您在阳光高考平台查看大连交通大学招生章程查看具体介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合作和俄罗斯院校合作的专业需要学习俄语吗",
        "question": "是否为4+0和双学位",
        "answer": "俄语是零基础开始学习。建议您具体查看大连交通大学招生章程。关注大连交通大学招生网、大连交通大学招生办公室微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "建议您查看大连交通大学招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-贵校的软件工程专业位次23708—24360",
        "question": "贵校的 软件工程专业 位次23708—24360 能被录取吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-专业极差",
        "question": "2024咱学校设置专业极差吗",
        "answer": "我校不设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "服从调剂有机会被贵校录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在青海的录取分数及位次作为参考。能否滑档不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-对于专业调配的一些询问",
        "question": "贵校您好！ 本人2024年四川考生，如果报考贵校普通专业，请问如果被贵校录取后却被调剂，是否会被调剂到中外合办专业？",
        "answer": "我校中外合作专业与其他专业不在同一组。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-咨询",
        "question": "老师，您好。云南考生，总分547分，排名25474，报考贵校机械工程的概率大吗？谢谢。",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在云南的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-招生",
        "question": "您好，贵校电气工程及其自动化专业招收色弱考生吗",
        "answer": "对考生录取及体检的要求按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及人力资源和社会保障部、教育部、原卫生部印发的《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》执行。入学后，我校将对新生身体健康状况进行复查，对复查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-转专业",
        "question": "进校后物流工程专业转为软件工程专业需要降级吗",
        "answer": "我校是学分制，不存在降级的说法。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 能报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考大连交通大学"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "招收2024年统考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "服从调剂有机会被贵校录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "服从调剂的话，如果有专业没有录满，则被调剂到相关专业。能否滑档不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-江西省的物化考生，分数是544，排名在4.1万左右",
        "question": "有机会报考到该校的工科专业吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在江西的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合作要出国吗",
        "question": "中外合作要出国吗，这个学历和项目国家教育局承认吗",
        "answer": "自愿申请出国，是在教育部有备案的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合作要出国吗",
        "question": "中外合作要出国吗",
        "answer": "可以自愿申请出国的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-大连交通大学报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在湖北的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-湖北",
        "question": "文科生444排名40617可以冲一下物流管理吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在湖北的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "贵校面向云南考生提档后服从调剂且身体符合要求的情况下，会被退档吗？谢谢",
        "answer": "大概率是不会的，请查看大连交通大学招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-河南的一批和二批的专业代码如何区分",
        "question": "在河南招生的有一批和二批的区别，怎么知道是一批或是二批的专业？",
        "answer": "建议您联系当地招生部门。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-大连交通大学",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗，有空调吗",
        "answer": "旅顺口校区二期是上床下桌，一期是上下铺。入学后由学校集中统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-大连交通大学",
        "question": "山东考生，政史地， 496分 位次189914 报考贵校的会计学专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在山东的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-你好",
        "question": "你好，山西，理科，440分，报考贵校中外合作项目，能冲一冲吗？",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在山西的录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-投档",
        "question": "请问平行志愿，服从调剂且各要求均符合的条件下，投档了是否会被退档，因为分数在历年最低分上下两分，比较担心，谢谢。",
        "answer": "平行志愿除体检不符合要求，且报考我校会被退档外，正常情况下平行志愿不会被退档，采用分数优先，尊重志愿一人投档"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-进档与退档",
        "question": "老师您好，我是来自云南的理科考生，想咨询一下，如果选择服从调剂，在各方面都满足的条件下，进档后有被退档的可能吗",
        "answer": "分数符合调剂专业才会被录取，否则会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-美术与设计",
        "question": "我想报考的，美术学师范有没有保研的资格？保研率有多少？",
        "answer": "我校艺术类只有动画和产品设计两个专业。没有美术学师范类。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-俢双学位",
        "question": "在大学里面，可不可以修双学位，要求是什么？",
        "answer": "我校有辅修学位和第二学士学位。具体要求请到大连交通大学教务在线和大连交通大学招生网查询相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-专业代号",
        "question": "请问交通运输、车辆工程、电气工程及其自动化和自动化的专业代号，抱歉刚刚问错了",
        "answer": "您可以在教育部阳光高考平台查询我校招生章程。其中有专业代码的提现。https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5456487294,method-view,schId-126.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-院校代号",
        "question": "请问贵校代号和机械设计制造及其自动化专业代号，本人无论是从参考书还是网络上搜索的皆显示错误，谢谢。",
        "answer": "我校代码是10150.我校今年没有机械设计制造及其自动化专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-调剂。贵校是专业平行志愿还是院校平行志愿？",
        "question": "贵校是专业平行志愿还是院校平行志愿？五年制专业和软件工程是怎么相互调剂的？",
        "answer": "关于是专业平行志愿还是院校平行志愿，我校录取是根据考生所在省份的录取规则执行。建议联系当地招生部门。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-辽宁男孩553能被测控技术与仪器专业录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询该专业近三年我校的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-排名提问",
        "question": "陕西省排名4万5可以被机械工程录取吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询该专业在陕西近三年我校的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-安徽考生",
        "question": "我靠了566可以报考贵校吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-分数",
        "question": "老师您好，我家孩子是个女孩，吉林省四平市的，考了522分，学的物化政，位次20946，有机会考入贵校“电气工程及其自动化”、“轨道交通信号与控制”吗，谢谢",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询该专业近三年在吉林的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "您好，请问福建历史类444分排名13649报名贵校有希望吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询近三年我校在福建的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-怎么转专业",
        "question": "我是上海的文科生，进大学后，可以转理科专业吗",
        "answer": "关于转专业的相关要求，建议您在大连交通大学教务在线网站查看转专业的具体文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合办",
        "question": "1.与澳大利亚乐卓博大学合作办学颁发的大连交通大学本科毕业证书会标注中外合办吗 2.河北史政生 563粉 位次12000 录取中外合作办学的可能性大吗",
        "answer": "根据《高等教育学历证书电子注册管理暂行规定》，普通、成人高等教育毕(结)业证书应具有以下内容："
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-来自江西的考生",
        "question": "贵校转同工类转专业困难吗，有什么要求",
        "answer": "建议您到大连交通大学教务在线网站查阅转专业管理办法。里面有详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-嫁接专业",
        "question": "请问嫁接专业可以考研吗，学的课程与4年制的专业有什么不同吗毕业就业方向是什么？",
        "answer": "考研是根据您的自身情况自行决定，和嫁接专业没有关联。学的课程与四年制会有部分课程不一样。目前就业方向是一样的。您可以在大连交通大学教务在线查阅培养方案，其中有具体的课程设置情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-辽宁文科530能上什么学校",
        "question": "辽宁文科530能上什么学校",
        "answer": "建议您在“阳光高考”平台查看院校信息，精准填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-贵校的焊接技术与工程专业有机会进路局吗？每年这个专业有校招吗",
        "question": "贵校焊接技术与工程专业有机会进路局吗？每年这个专业有校招吗？",
        "answer": "每年铁路局都会来我校开展校园招聘。焊接技术与工程专业是有机会进铁路局的。具体要看铁路局的岗位需求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-宁夏理科436，位次13463，能上你们学校吗",
        "question": "老师，您好，2024宁夏理科436，位次13463，能上你们学校吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询宁夏地区近三年我校的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "学校的投档比是多少？",
        "answer": "顺序志愿是120%，平行志愿是105%。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-学校条件",
        "question": "宿舍标准如何？有无空调？学校食堂饭菜怎么样？",
        "answer": "学校有4人间和6人间。学生入学后集中统一分配。大连三面环海，是典型的海洋性气候，冬无严寒，夏无酷暑，气候宜居，没有空调。学校食堂饭菜物美价廉，干净卫生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-就业",
        "question": "电气工程及其自动化、轨道信号与控制、车辆工程、交通运输专业就业前景如何？毕业后进入哪些集团、企业工作？",
        "answer": "以上专业主要面向轨道交通行业。可以关注大连交通大学招生办公室微信公众号，在“学院巡揽”栏目查看专业主要就业单位信息。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "宁夏理科435，位次13642，农村加分5分，车辆或机械制造可以录取吗",
        "answer": "建议您关注大连交通大学招生网，查询宁夏地区近三年我校的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-转",
        "question": "如果录到贵校不喜欢专业，转专业要求是什么？",
        "answer": "关于转专业的相关要求，建议您在大连交通大学教务在线网站查看转专业的具体文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-转专业要求",
        "question": "如果录到贵校不希望的专业，转专业要求是什么？",
        "answer": "关于转专业的相关要求，建议您在大连交通大学教务在线网站查看转专业的具体文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-转专业",
        "question": "中外合作专业，转专业时，是否需要有空余名额才能转？另外中外合作车辆工程与普通车辆工程培养方向一致吗？中外合作毕业证有中外合作字样吗？",
        "answer": "1.关于转专业的相关要求，建议您在大连交通大学教务在线网站查看转专业的具体文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语开设英语、日语、俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？（考生为普通高考考生）",
        "answer": "1．未实行高考综合改革的地区，投档成绩相同的情况下，理科依次比较“数学”、“语文”、“外语”，成绩高者优先；文科依次比较“语文”、“数学”、“外语”，成绩高者优先；按照以上规则排序后，若仍相同，则参考综合素质评价信息进行专业录取。高中阶段综合素质评价信息具体使用办法，按照...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-录取",
        "question": "山西考生510有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年的分数来看，被我校录取的机会是有的。建议您关注大连交通大学招生网，根据山西近三年的招生分数进行科学的比对、分析、报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-中外合作办学",
        "question": "贵校3个中俄合作办学专业，是否能够转专业？转专业的条件？",
        "answer": "可以在中外合作办学专业之间转，大一一学年成绩在专业排名前20%具有申请转专业的资格。具体的转专业办法可以到大连交通大学教务在线查询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-您好",
        "question": "学校哪些专业面向铁路局",
        "answer": "非常多，建议您关注大连交通大学就业信息网或者中国铁路人才招聘网。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-您好",
        "question": "今年各铁路局在咱们学校校招情况请您介绍一下",
        "answer": "我校培养的毕业生深受铁路系统的青睐。国铁集团18家铁路局每年都会组团来我校进行校园招聘。提供的岗位数量大多能够满足学生的需求。建议您关注大连交通大学就业信息网或者中国铁路人才招聘网。"
    },
    {
        "schoolName": "大连交通大学",
        "title": "大连交通大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，交通运输/电气工程今年在江西省招生计划有多少?谢谢。",
        "answer": "交通运输2，电气工程5。您可以关注大连交通大学招生网进行招生计划查询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-转专业问题",
        "question": "05专业组可以转专业吗，如呵以，什么时间可以转，转专业的条件是什么",
        "answer": "考生你好。学生入学后有一次转专业的机会，时间为大一第二学期结束后。转专业的条件有三个：一是品德优良，无未解除的纪律处分；二是大一学年必修课和限选课第一次考试成绩平均学分绩点不低于3.0；三是学习成绩排名位于专业前20%。学校将根据各专业接收人数，以学生申报的拟重新选择的专业为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州556分22378位的考生，希望能报考贵校，有可能录取吗？6",
        "answer": "考生你好，2023年贵州录取最低位次11443名，建议作为“冲一冲”志愿填报。提前批航海类希望较大。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-河南599分，54309名高校专项有机会吗？",
        "question": "河南599分，54309名高校专项有机会吗？",
        "answer": "考生你好，2023年学校最低录取位次30481，仅供参考。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考机械类？",
        "question": "机械类（机械设计制造及其自动化、船舶与海洋工程、能源与动力工程、救助与打捞工程）",
        "answer": "你好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-专业",
        "question": "请问贵校作为一个理工类大学 法学专业实力怎么样",
        "answer": "考生你好，法学自1985年开始招收第一届本科生，至今已在国内外享有较高知名度。2007年，获评辽宁省高等学校示范专业；2009年批准设立法学博士后科研流动站；2010年取得法学一级学科博士学位授予权；2010年获评国家高等学校特色专业建设点。法学专业在2013年获评教育部卓越法律人才培养基地和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "学校根据各省（区、市）招生计划和生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，凡进入调档线的考生，在服从专业调剂且符合专业要求的情况下，均予以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-两个专业的学习内容",
        "question": "请问航海技术和船舶电子电气工程这两个专业在学习的时候对于数学、物理、计算机相关知识要求高吗",
        "answer": "考生你好，船舶电子电气工程对于物理要求会相对高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作",
        "question": "请问电子信息工程（中外合作办学）保研率是多少？考研的难度和其他普通批学生比起来是不是要大些？",
        "answer": "考生你好，保研率14%左右。从今年考研情况来看，考研成功率与其他专业持平。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州历政地考生，今年考了531，排10796名，录取上的概率大吗",
        "answer": "考生你好，2023年贵州最低位次9769，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-高校专项",
        "question": "海南2023年高校专项最低分是586，今年598，排名12377能上不，老师辛苦您回答一下",
        "answer": "考生你好。海南高校专项2023年录取最低位次13982名，希望较大。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "广西考生15000名，能报上法学吗？交通运输类，色弱能报吗",
        "answer": "考生你好，法学2023年最低位次14125名，建议作为“冲一冲”志愿填报。交通运输类色弱可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-转专业",
        "question": "转专业的条件是什么，有几次转专业的机会？",
        "answer": "考生你好！学生入学后有一次转专业的机会，时间为大一第二学期结束后。转专业的条件有三个：一是品德优良，无未解除的纪律处分；二是大一学年必修课和限选课第一次考试成绩平均学分绩点不低于3.0；三是学习成绩排名位于专业前20%。学校将根据各专业接收人数，以学生申报的拟重新选择的专业为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-毕业证",
        "question": "您好！宣城校区和本校区的毕业证有区别吗？另外宣城校区的学生能否保研去本校区？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校没有宣城校区。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-体检",
        "question": "河北考生体检单写学校可不予录取轮机工程专业 但看本校今年提前批招生简章视力最低0.1就行 我能达到 可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，录取以我校招生章程为准。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取可能",
        "question": "河南理科583分 36848",
        "answer": "考生你好，2023年河南普通专业录取最低位次21690名，希望较小。提前批航海类专业和中外合作办学专业希望较大，欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "可以报2个专业组吗？是占平行志愿（30个）的2个指标；还是系统只认其中一个，另一个作废？",
        "answer": "考生你好，可以报两个专业组。同时有效。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "你好！吉林考生，位次4900，可以参考海商法吗？",
        "answer": "考生你好，法学2023年最低位次5223名，有一定希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我到了法学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。",
        "answer": "考生你好，不存在退档分线。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-国家专项",
        "question": "重庆物理类位次20000，是否有机会报国家专项的应用物理学专业",
        "answer": "考生你好，国家专项应用物理学2023年最低位次19023，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，是否有被录取的希望",
        "answer": "考生你好，学校2023年最低位次24236名，仅供参考。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "你好，江西历史类603位次1742能录取到贵校的法学吗？",
        "answer": "考生你好，法学2023年最低位次1962名，有一定希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-海事管理专业对体检有什么特殊要求？女生",
        "question": "海事管理专业对体检有什么特殊要求？女生",
        "answer": "考生你好，没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-海南高校专项598排名12377可以上不？",
        "question": "上了之后可以转专业不？转专业难度大吗？老师麻烦您回复一下",
        "answer": "考生你好，2023年海南最低位次5119名，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-天津物化地考生597，位次12482，想报考贵校以下专业",
        "question": "电子信息类(电子信息工程、电子信息科学与技术、通信工程、光电信息科学与工程)(校本部) 人工智能(校本部) 物联网工程(校本部) 环境科学与工程类(环境工程、海洋科学、海洋资源与环境)(校本部) 机械类(机械设计制造及其自动化、船舶与海洋工程、能源与动力工程、救助与打捞工程(海洋智能装备))(校...[详细]",
        "answer": "考生你好，学校2023年最低位次9671名，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-天津物化地考生597分，想报考贵校以下专业，有希望录取吗？",
        "question": "电子信息类(电子信息工程、电子信息科学与技术、通信工程、光电信息科学与工程)(校本部) 人工智能(校本部) 物联网工程(校本部) 环境科学与工程类(环境工程、海洋科学、海洋资源与环境)(校本部) 机械类(机械设计制造及其自动化、船舶与海洋工程、能源与动力工程、救助与打捞工程(海洋智能装备))(校...[详细]",
        "answer": "考生你好，学校2023年最低位次9671名，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作专业组内调剂吗",
        "question": "请问报贵校中外合作500专业组，会在专业组内调剂吗？",
        "answer": "考生你好，专业组内存在调剂可能。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "河南文科，590分，省排名3112名，报考贵校海商法专业录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年法学最低位次3112名，有一定希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-询提前批轮机工程视力要求",
        "question": "1.请问贵校提前批轮机工程专业对视力的要求：矫正视力是指带眼睛能达到的4.6 还是手术后达到4.6的标准呢？ 2.轮机工程海上方向和轮机工程陆上方向 两个专业考研有没有区别呢？ 谢谢！",
        "answer": "考生你好，矫正视力指戴眼镜后的视力。两个专业考研方向基本一致。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-航海技术",
        "question": "航海技术类专业，女生可以报不？",
        "answer": "考生你好，由于工作性质特殊，不建议女生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-电子信息类，自动类两大类色弱单色识别不全可报考吗？",
        "question": "电子信息类，自动类两大类色弱单色识别不全可报考吗？广东考生599分，排22700录取概率大吗？住宿条件怎样？有空调吗？",
        "answer": "考生你好，可以报考。学校电子信息类、自动化类2023年最低位次在27000-29000名左右，希望较大。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "你好，河北考生物化生组合557位次4万8千名左右报考贵校本科提前批A段的航海技术有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年航海技术最低位次49919，有一定希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "江西物化生600分10986位次是否建议报考贵校的计算机专业",
        "answer": "考生你好，计算机类2023年最低位次11554，有一定希望。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-吉林1万5有机会报考吗",
        "question": "能考虑什么专业呢",
        "answer": "考生你好，可以考虑学校中外合作办学专业及提前批航海类专业。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-请问贵校海事管理专业是否有视力要求谢谢",
        "question": "请问贵校海事管理专业是否有视力要求谢谢",
        "answer": "考生你好，该专业没有视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-山东600分物化生位次22221建议报考贵校电气及自动化吗",
        "question": "山东600分物化生位次22221 建议报考贵校电气及自动化吗",
        "answer": "考生你好，自动化类2023年最低位次21851名，建议作为“冲一冲”志愿填报。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-山东政治地位次24326能否上贵校海事管理专业",
        "question": "山东政治地位次24326能否上贵校海事管理专业，谢谢🙏",
        "answer": "考生你好，海事管理2023年录取位次24346名，有一定希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-关于日语专业",
        "question": "贵校今年是不打算在广东给日语专业招生吗？我看招生计划上没有写，但是昨天又跟我说欢迎报考日语专业。。。",
        "answer": "考生你好，今年未在广东投放日语计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-能否录取",
        "question": "本人系贵州2024届考生，总分586，位次12248，不知能否被贵校电气自动化专业录取？同时还想知道贵校保研率如何？谢谢",
        "answer": "考生你好，贵州自动化类2023年最低位次10592，仅供参考。学校各专业保研率在14%左右。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考咨询",
        "question": "高考体检后矫正了视力，还能报考提前批的航海类专业吗",
        "answer": "考生你好，学校录取时主要参考《高考体检表》。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "你好，请问贵校的海事管理专业今年是首次向广东历史类考生招生吗，排位5347可以报考吗，因为找不到广东历史类在此专业往年的录取情况",
        "answer": "考生你好，海事管理首年在历史类招生，无往年位次参考。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-保研率咨询",
        "question": "请问贵校的电子信息类和计算机类的保研率有多少呢？",
        "answer": "考生你好！14%左右！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "江苏611分，物化，位次22222，能否报考船舶与海洋工程学",
        "answer": "考生你好，2023年机械类最低位次28267，希望较大。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取概率",
        "question": "老师，您好！我是四川考生，文，585，省2884位，想报读贵校法学专业，请问有希望不？谢谢！",
        "answer": "考生你好，2023年法学最低位次3185，希望较大。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "新疆理科5000位次，能录去吗？",
        "answer": "考生你好，新疆2023年最低分512分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-转专业的要求",
        "question": "请问贵校转专业的要求是什么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-法学（中外合作办学）",
        "question": "老师好，请问：江苏历史类文科考生，位次1.5万，能否填报贵校新增的法学（中外合作办学）？有多大机会进档？该专业的学制是否4+0模式？",
        "answer": "考生你好，此专业第一年招生，暂无往年数据参考。专业采用“4+0”模式。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-眼睛",
        "question": "提前批需要和军校一样手术过半年吗？",
        "answer": "考生你好，学校录取时主要参考《高考体检表》。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考中外合办除法学外的几个专业？",
        "answer": "考生你好，2023年中外合作办学最低位次13798，建议作为“冲一冲”志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-高校专项计划",
        "question": "报考贵校的高校专项计划中专业时专业代号在哪里看呀",
        "answer": "考生你好，专业代码以省招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考法学类限制",
        "question": "报考该校法学专业是否有选科限制或其他可能导致退档的因素。",
        "answer": "考生你好，法学无选科要求，无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "安徽考生22000名有希望吗？",
        "answer": "考生你好，学校2023年最低位次21517，报考有一定希望。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考咨询",
        "question": "辽宁考生，位次9615，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，学校2023年最低位次13349，报考希望较大。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-高校专项",
        "question": "阜新考生位次11411报了贵校的高校专项有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，学校高校专项2023年录取最低位次12653，报考希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-交通管理是今年新开设的专业吗，分数610报考录取几率大吗",
        "question": "就业前景是什么方向的",
        "answer": "考生你好，交通管理原纳入交通运输类招生，今年单独招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-报考",
        "question": "有该校的农村专项计划 ，黑龙江省排名14000 建议报考吗",
        "answer": "考生你好，学校2023年高校专项计划最低位次14112，有一定希望。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-老师，你好",
        "question": "湖北考生，女生，584，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的位次是25792，学校航海类专业2023年最低位次26407，有一定希望，但是不建议女生报考。学校中外合作办学专业2023年最低位次24431，有一定希望。其他专业希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，学校2023年录取最低位次16325名，报考有希望。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-录取",
        "question": "甘肃省物化生组合分数554排名14483可以走贵校的高校专项吗",
        "answer": "考生你好，2023年高校专项最低位次16217，有一定希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-浙江考生642分，政史地，位次17128，海事管理录取率大吗",
        "question": "浙江考生642分，政史地，位次17128，法学专业录取率大吗",
        "answer": "考生你好，法学2023年录取最低位次11960名，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "考生你好，航海技术、环境工程、海洋科学、轮机工程（陆上专业）、交通运输、应用物理学要求无色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-鞍山考生，位次13240，有希望被贵校录取吗？",
        "question": "鞍山考生，位次13240，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，中外合作办学、航海类专业希望较大。建议将普通专业作为“冲一冲”志愿填报。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作办学是4+0吗？",
        "question": "机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、土木工程（中外合作办学）和电子信息工程（中外合作办学）是4+0吗？",
        "answer": "考生你好！学院采用“4+0”“双学位”的培养模式，学生在读期间也可以根据意愿灵活选择以“2+2”或“3+1”的方式完成学业。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-上海考生509，位次：17313",
        "question": "报考提前批的航海技术 是否有希望？",
        "answer": "考生你好，2023年航海技术录取最低位次16423，建议作为“冲一冲”志愿填报。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-请问",
        "question": "河北考生高考620分法学有希望吗？",
        "answer": "考生你好。经查询，你的位次是1815，法学2023年录取位次为1557，建议作为“冲一冲”志愿填报。欢迎报考大连海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作",
        "question": "中外合作主体学校一样的情况下可以转专业吗？例如：美国休斯敦大学的土木专业可以转机械自动化或电子信息专业吗",
        "answer": "考生你好，符合转专业要求是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-关于贵校提前批轮机工程和船舶电子电气工程校内考试色弱有要求吗",
        "question": "本人有一些色弱，咨询招生办说专业上没有要求，学校会有一个考试，对色弱有要求，具体是什么要求呢，求告知",
        "answer": "考生你好，以上专业对于色弱没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，开设的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "考生你好！学院采用“4+0”“双学位”的培养模式，学生在读期间也可以根据意愿灵活选择以“2+2”或“3+1”的方式完成学业。两校颁发的学历、学位证书与双方在其所属国颁发的学历、学位证书完全相同。学信网中的招生专业代码与普通专业不同。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-提前批可以转专业吗",
        "question": "提前批可以转专业吗",
        "answer": "您好！学生入学后有一次转专业的机会，时间为大一第二学期结束后。转专业的条件有三个：一是品德优良，无未解除的纪律处分；二是大一学年必修课和限选课第一次考试成绩平均学分绩点不低于3.0；三是学习成绩排名位于专业前20%。学校将根据各专业接收人数，以学生申报的拟重新选择的专业为单位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、法学中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海事大学",
        "title": "大连海事大学-关于贵校中外合办的一些问题",
        "question": "有意向报考贵校的中外合办，想咨询下列问题，其一，贵校中外合办是否全部中国就读？其二，入校后是否可以转专业，是否仅限中外合办学院中的专业，转专业有什么要求？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-宿舍",
        "question": "机械工程与自动化学院宿舍是怎么样的",
        "answer": "考生你好，2024级新生宿舍标准为4人间或6人间，新生入学宿舍安排采取学校集中统一分配，欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年甘肃各专业分数供参考 https://mp.weixin.qq.com/s/WqupNiRkynm6EA1roMWCcQ"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年江西省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/YKEGtg92C_eHGN5TBlCzNg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "你好，今年对英语成绩有要求吗？",
        "answer": "考生你好，本科学术互认课程项目要求外语单科成绩不低于105分，美术类专业外语不低于60分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "四川理科538分位次84610有机率录取吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/NdLVzI_DpvnomwSz7eGoxQ"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "广东考生物理向445分，报考贵校的材料成型及控制工程专业几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校材料成型及控制工程专业今年在广东省没有招生计划，"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "山西理工504位次45282，报考贵校的电子信息工程有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年山西省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/RsG3NFe6YUGJejPEuBip1Q"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "山西理工504位次45282，请问可以被贵校录取吗，有没有被调剂专业的可能？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年山西省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/RsG3NFe6YUGJejPEuBip1Q"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-新疆单列",
        "question": "请问贵校新疆单列预科班有哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校没有预科班，欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，2023年广东各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-广西理科考生 位次58830 能报考电子信息工程技术专业吗",
        "question": "广西理科考生 位次58830 能报考电子信息工程技术专业吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广西各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%B9%BF%E8%A5%BF&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-工商管理(本科学术互认课程项目)",
        "question": "工商管理(本科学术互认课程项目)这个专业需要出国吗？一年学费是2.5万吗？毕业证和别的专业一样吗",
        "answer": "考生你好，工商管理（本科学术互认课程项目）专业学生可自主选择是否出国，“4+0”“2+2”等模式都可以，国内学费一年25000元，毕业证和普通类是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以报考该校什么专业？",
        "answer": "考生你好，2023年江西各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/YKEGtg92C_eHGN5TBlCzNg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-河南美术生录取",
        "question": "大连工业美术223文化349有机会吗？",
        "answer": "考生你好，2023年河南各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/HBqeRspwRayFsi3fsuU58Q"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "您好！安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "考生你好，2023年安徽各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/Nzz5JqesycNeVA7bxb9avA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "辽宁文科501，位次11743，想报考该校英语专业，有机会录取么",
        "answer": "考生你好，2023年辽宁各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/NIA2M9g5x9v3CCd0g6z0-w"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类排位13w报考贵校食品营养与健康专业录取概率大吗？感谢回答",
        "answer": "考生你好，2023年广东各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年广东各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-光源与照明",
        "question": "光源与照明专业有没有保研资格？考研方向是什么？考研可以考去哪里？",
        "answer": "考生你好，有保研机会，具体研究生相关问题可咨询我校研招办0411-86323661、研究生学院网站http://xueke.dlpu.edu.cn/；或拨打信息科学与工程学院电话0411-86323502、86324729咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，2023年山东各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/NIA2M9g5x9v3CCd0g6z0-w"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的工商管理专业吗？概率大不大？",
        "answer": "考生你好，2023年吉林各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/MCUqb-X9JNdl6JxEA3MhdA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考贵校",
        "question": "请问湖南 物理509 位次78000 有没有机会报考贵校 投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，2023年湖南各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取咨询",
        "question": "湖北纯理531分位次63695有机会报贵校吗？如果有那推荐什么专业呢？",
        "answer": "考生你好，2023年湖北各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/I1FDNkMcW3F5Fsw_oPWwhA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作办学可以参加保研吗？修的是双学位吗？",
        "question": "中外合作办学可以参加保研吗？修的是双学位吗？",
        "answer": "考生你好，我校机械电子工程（中外合作办学）有保研资格。专业以“4+0”模式为主，学生可自主选择是否出国学习，无论是否出国，满足毕业条件都可获得国内和国外学位。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-日语",
        "question": "是否有日语公开课",
        "answer": "考生你好，我校有日语公开课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-贵校中外合作机械电子工程对色弱有限制吗？",
        "question": "贵校中外合作机械电子工程对色弱有限制吗？",
        "answer": "考生你好，我校机械电子工程（中外合作办学）专业对色弱没有限制，可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-广东美术类录取排位22年和23年的怎么相差那么多，是什么原因",
        "question": "广东省美术类招生，贵校的服装与服饰设计专业2022年的录取最低排位是5000多名，但2023年的最低排位是16000多名，请问是什么原因呢？还有就是今年的招生简章说原则是提档是100%，最高不超出105%，请问超出100%的提档会退档吗？还是承诺不进行退档处理，谢谢老师。",
        "answer": "2023年广东各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-浙江考生报考",
        "question": "老师你好，浙江考生553分，位次106835，报计算机科学与技术希望大吗",
        "answer": "考生你好，2023年浙江各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/jWhI3_i4TGotgOU8cEMc_g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-江苏物化政548，报考贵校中外合作的录取概率大吗？",
        "question": "江苏物化政548，报考贵校中外合作的录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，2023年江苏各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/cDrtj91lpApK6rkmxUPfJA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "考生你好，有保研资格；选考科目、身体体检条件等所有条件符合并且服从调剂一般是不会退档的；在专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取 大连工业",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "考生你好，2023年四川各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/NdLVzI_DpvnomwSz7eGoxQ"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "您好老师，请问贵院有特别的投档分数线吗，例如高于本科线多少分，如果分不够即使过本科线人招不满也无法投档的那种？",
        "answer": "考生你好，需要过省控线，欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "辽宁考生481位次62096 食品科学与工程 录取概率大不大",
        "answer": "考生你好，2023年辽宁各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/RsG3NFe6YUGJejPEuBip1Q，"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-就业率",
        "question": "请问中外合作专业学制是4+0吗？大学期间会有校招吗？",
        "answer": "考生你好，我校机械电子工程（中外合作办学）专业以“4+0”模式为主，学生可自主选择是否出国学习。我校每年会有两次大型招聘会，平时也会有专场招聘会。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-投报急问 机器人工程 自动化 智能制造工程 人工智能",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校02专业组机器人工程 自动化 智能制造工程 人工智能，投招概率有多大",
        "answer": "考生你好，大连工业大学2024年本科招生计划请查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/253/tag/zsjh"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "湖南文科477分有机会报考中外合作办学吗",
        "answer": "考生你好，我校选科文科没有中外合作办学专业，有工商管理(本科学术互认课程项目)可以了解，2023年湖南省各专业分数位次供你参考https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作，宿舍条件，设施硬件",
        "question": "您好，请问机械电子工程的中外合办项目的住宿条件如何？几人间？有无独立卫浴？有无空调？教学硬件是否完备先进？中外合办的升学率如何？中外合办外方学校实力如何？中外合办学生的升学率是多少？升学去向？",
        "answer": "考生你好，2024级新生宿舍标准为4人间或6人间，新生入学宿舍安排采取学校集中统一分配，各别寝室楼有独立卫生间；大连属于具有海洋性特点的暖温带大陆性季风气候，温度适宜，冬季有暖气，没有空调；了解中外合作办学可查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/248/tag/xyjj"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-老师你好",
        "question": "吉林省考生433分位次45000名有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，2023年吉林各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/MCUqb-X9JNdl6JxEA3MhdA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "山西理科205文化360有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年山西各专业分数供参考https://mp.weixin.qq.com/s/RsG3NFe6YUGJejPEuBip1Q，"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-大连工",
        "question": "甘肃物化政480位次40590可以办电子信息专业之类的吗",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年甘肃省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/WqupNiRkynm6EA1roMWCcQ"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "您好我是北京考生，美术221，文化386，请问被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年北京各专业分数供参考http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%8C%97%E4%BA%AC&KL=&ZY=，"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-调剂",
        "question": "老师您好：请问贵校调剂是在专业组内调剂吗？",
        "answer": "考生你好，选择服从调剂在专业组内调剂，请注意部分专业有体检受限，具体受限专业请查看《大连工业大学2024年本科招生章程》中【七、录取办法】部分http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/234/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-专业录取",
        "question": "您好，辽宁省历史类考生，位次10738，能被贵校录取吗？能选什么专业？数学不好能学管理类的专业吗？",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年辽宁省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "大数据管理与应用招生么",
        "answer": "考生你好，2024年大数据管理与应用专业在辽宁省有招生计划，2024年本科招生计划请查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/253/tag/zsjh"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-辽宁考生，444，位次80397",
        "question": "报考该校的食品营养与健康录取概率大不大",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年辽宁省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "我是贵州省的物化生考生，排名是74000，可以报考贵校的车辆工程专业吗",
        "answer": "考生你好，我校没有车辆工程专业，今年在贵州招生专业及计划可查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/253/tag/zsjh"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "江西物理534排名51261可以进贵校吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年江西省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/YKEGtg92C_eHGN5TBlCzNg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "广西美术生理科，497排名 380有望被录取吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广西各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%B9%BF%E8%A5%BF&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-你好，有没有广西理科美术生的历年录取分数信息",
        "question": "你好，有没有广西理科美术生的历年录取分数信息",
        "answer": "考生你好，2023年广西各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%B9%BF%E8%A5%BF&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-湖北考生",
        "question": "您好，我是湖北物化生考生，今年542有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年湖北省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/I1FDNkMcW3F5Fsw_oPWwhA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-美术",
        "question": "湖南美术综合289.5有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年湖南省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-甘肃 排名两万七",
        "question": "物化生考生 贵校的自动化和电子信息工程是否是比较稳妥的选择",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年甘肃省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/WqupNiRkynm6EA1roMWCcQ"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "考生你好，我校24年在广东省没有化学工程与工艺招生计划，可以了解我校其他专业，大连工业大学2024年本科招生计划请查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/253/tag/zsjh"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "老师，辽宁物理考生484能进葡萄与葡萄酒工程专业么",
        "answer": "考生你好，葡萄与葡萄酒工程专业需要选考化学，可参考我校2023年辽宁省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-大数据管理与应用",
        "question": "今年招大数据管理与应用吗",
        "answer": "考生你好，今年大数据管理与应用专业在辽宁省有招生计划，欢迎你报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-辽宁文科生",
        "question": "服装设计与工程需要美术底子吗？",
        "answer": "考生你好，我校服装设计与工程专业为工学专业，不需要参加美术统考，欢迎你报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-入取",
        "question": "您好老师，我是辽宁文科的考生，452分排名18061想报贵学校的非物质文化遗产专业，您看有希望被入取吗？",
        "answer": "考生你好，非物质文化遗产保护专业为今年新增专业，没有去年分数位次参考，可参考我校2023年辽宁其他历史专业的录取分数及位次报考https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生报中外合作，只有机械电子一个专业，请问学习模式4+0？对英语有要求没？",
        "answer": "考生你好，我校机械电子工程（中外合作办学）专业以“4+0”模式为主，学生可自主选择是否出国学习，对英语分数没有要求，建议学生有良好的英语基础，入学后有英文授课。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "考生你好，2023年江苏省各专业分数位次供你参考https://mp.weixin.qq.com/s/cDrtj91lpApK6rkmxUPfJA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-服务设计与工程",
        "question": "选择这个专业需要高中选择化学吗",
        "answer": "考生你好，我校服装设计与工程专业不需要选考化学，不限选考科目，欢迎你报考，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669能否上贵校。且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年辽宁省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-江苏艺术类理科",
        "question": "江苏省理科艺术文化397艺术212全省2041名，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，2023年江苏省各专业分数位次供你参考https://mp.weixin.qq.com/s/cDrtj91lpApK6rkmxUPfJA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年湖南省各专业分数位次供你参考https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "老师，我是广东历，政，生考生，490分，45790排名，报考工商管理专业，外语是俄语，机会如何",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广东省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-退档",
        "question": "你好，辽宁大连考生物生地，474，能报哪些专业不被退档",
        "answer": "考生你好，详细选考科目请见http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/214/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-湖北排名位次多少可能录取到非物质文化遗产保护专业",
        "question": "湖北排名位次多少可能录取到非物质文化遗产保护专业",
        "answer": "考生你好，非物质文化遗产保护专业为今年新增专业，没有去年分数位次参考，可参考我校去年在湖北其他专业的录取分数及位次报考https://mp.weixin.qq.com/s/I1FDNkMcW3F5Fsw_oPWwhA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "老师请问河南文科541高省控线20分省排16148可以报考贵校吗?投档比是多少呢？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年河南省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/HBqeRspwRayFsi3fsuU58Q"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作问题咨询",
        "question": "老师，您好！福建考生，请问中外合作办学，除学费较高以外，其他与常规录取是否还有区别？毕业证书与常规录取是否一样，有另外区别吗？",
        "answer": "考生你好，我校机械电子工程（中外合作办学）专业须选考物理和化学，无其他限制要求，建议有良好的英语基础，入学后有英文授课。满足毕业条件颁发国内外双学历，毕业证与普通类无区别，但专业名称后面会有“（中外合作办学）”字样。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-咨询",
        "question": "广东省历史类考生487分，47569 报名贵校难度大吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广东省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/Ez2m9DehSTnV32prdho07g"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-艺考生录取",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术艺术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想选择贵校的服装设计专业，请问是否有机会。",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广西各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%B9%BF%E8%A5%BF&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-排名多少能进大连工业大学",
        "question": "你好，我们物化生，黑龙江考生，分数533排名24600，能进贵校吗，还有，高考时，没考英语口语，这个对高考的英语口语有要求吗",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年黑龙江省各专业录取分数https://mp.weixin.qq.com/s/631_r_L1IfXvWrl3KEGB5w"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "老师，您好，新疆位次20745可以报考贵校吗？具体可以是什么专业",
        "answer": "考生你好，可参考2023年新疆各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E6%96%B0%E7%96%86&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-辽宁考生",
        "question": "辽宁考生物化生是不能报考日语专业嘛？",
        "answer": "考生你好，我校日语专业需要选考政治，且仅招收英语语种考生。选考物化生可报考我校其他专业，详细选考科目要求请查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/214/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化419 艺术227 有望报考该校吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年湖南省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-江苏美术生",
        "question": "你好 请问美术生投档分480 位次10145 有机会·被录取吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年江苏省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/cDrtj91lpApK6rkmxUPfJA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-老师好.安徽24年高考成绩519排名100341能不能被录取",
        "question": "安徽24年高考成绩519排名100341能不能被录取",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年安徽省各专业录取分数https://mp.weixin.qq.com/s/Nzz5JqesycNeVA7bxb9avA"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-艺术报考",
        "question": "广西理科艺术456 综合排名1158有希望吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年广西各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%B9%BF%E8%A5%BF&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-。",
        "question": "甘肃517名次两万六千名，能否上贵校电子信息专业？",
        "answer": "考生你好，电子信息工程专业需要选考化学，可参考我校2023年甘肃省各专业录取分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E7%94%98%E8%82%83&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "Q 老师您好，我是辽宁沈阳文科考生，想报考贵校的非物质文化遗产保护，外语学的是日语 想问一下该专业是否有日语公共课程，若没有可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "考生你好，我校有日语公共课程，欢迎报你考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "老师辽宁物生政449，位次77866，今年想报考你们学校的日语专业，能被录取嘛",
        "answer": "考生你好，我校日语专业需要选考政治，且仅招收英语语种考生。如符合报考要求，可参考2023年辽宁省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/LNaAuQWp4-UkSedIxJgrJw"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-计算机科学与技术 国际本科学术互认学费25000，需要出国吗",
        "question": "计算机科学与技术 国际本科学术互认 学费25000这个专业，需要出国吗",
        "answer": "考生你好，计算机科学与技术（本科学术互认课程项目），可以不出国的，学生可自主选择“4+0”“2+2”等模式进行学习。详细介绍可查看http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/188/tag/gjxm"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-湖南物化地选科考生",
        "question": "总分495分，排名94000有没有机会被轻化工程专业录取？",
        "answer": "考生你好，可参考我校2023年湖南省各专业分数位次https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-辽宁美术考生",
        "question": "请问咱们的综合分数是按照辽宁省的六比四计算还是贵校的招生简章上计算公式计算呢",
        "answer": "考生你好，辽宁美术投档分按照2024辽宁美术生综合分计算公式折算（综合分=文化课成绩/文化课总分×100×60%+专业课成绩/专业课总分×100×40%）"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "湖南历史类位次大概需要在多少可以被录取?",
        "answer": "考生你好，可参考2023年湖南省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/XI5MsgYovnxSdqlX2oAJcg"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，你的选考科目物化地符合我校大部分专业，选考科目请见http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/214/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生507 位次125728，是否可以考报贵校中外合作专业？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川各专业分数http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/fsx?NF=2023&SF=%E5%9B%9B%E5%B7%9D&KL=&ZY="
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考 录取问题",
        "question": "老师好 辽宁物化生考生506分位次50253报考贵校英语专业 请问录取可能性大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年英语专业须选考政治，且仅招收英语语种考生。可以了解我校其他专业，你的选考科目符合我校大部分专业，选考科目请见http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/214/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-大连工业大学招生计划",
        "question": "大连工业大学2024年美术生在广东省的招生计划是多少？录取分数线有参考吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在广东省设计学类招生计划2、服装与服饰设计招生计划2。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-转专业问题",
        "question": "老师好！请问一下24届本科新生入学后，学校的转专业政策是怎样的？",
        "answer": "考生你好，学生入校后在大一下学期和大二上学期有两次转专业机会，学生成绩在前50%有机会申请，转专业详细内容可咨询我校教务处，咨询电话：0411-86322938"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考贵校英语专业有无单科成绩等特别要求？",
        "question": "报考贵校英语专业有无单科成绩等特别要求？",
        "answer": "考生你好，我校英语专业仅招收英语语种考生，对单课成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-问专业",
        "question": "辽宁沈阳物生政女考生452分可以报考贵学校吗，都可以报什么专业啊",
        "answer": "考生你好，首先请根据选考科目要求选择专业，详见http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/214/tag/zszc"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "辽宁非艺术类考生可以报考贵校的非物质文化遗产保护专业吗",
        "answer": "考生你好，可以的报考的，我校非物质文化遗产保护专业按照普通类招生（不需要艺术类统考），毕业授予艺术学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "考生你好，https://mp.weixin.qq.com/s/HBqeRspwRayFsi3fsuU58Q2023年河南省各专业分数供你参考，可报考，今年需要以实际情况为准。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "你好请问一下美术生报考设计专业需不需要英语过60分，还是说其他的小分要求",
        "answer": "考生你好，我校美术类专业要求外语单科成绩不低于60分（满分按150分折算）。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202 文科326，美术226 文科374，美术218 请问以上都有希望吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年河南省各专业分数https://mp.weixin.qq.com/s/HBqeRspwRayFsi3fsuU58Q"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-服装设计与工程",
        "question": "对学科有什么要求吗？有什么条件吗？",
        "answer": "考生你好，我校服装设计与工程专业为工学专业，在辽宁省文理兼招，不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "老师您好，广东省艺术生，综合分442，排位16749，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年广东省美术类专业最低投档综合分【按照广东综合分公式折算】为466分、录取最低综合分【文化课成绩（不含政策加分）/2 +专业课成绩】为397分，供参考。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-辽宁非艺术类考生",
        "question": "您好老师，我想请问一下咱们学校服装设计与工程专业需要艺术功底吗 需要艺考吗",
        "answer": "考生你好，我校服装设计与工程专业为普通类工学专业，不限制选考科目，不需要参加艺术类省统考，欢迎你报考。更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "河北省考生历史组合517有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年河北历史类录取最低分在551-506，位次在1万-2.6万左右，供参考。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-表演",
        "question": "该校有戏剧影视表演专业吗",
        "answer": "考生你好，我校表演专业为服装表演，没有有戏剧影视表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-湖南考生肖",
        "question": "老师您好！湖南艺术物理类考生 综合分288.9，位次5271名，想来贵校学习设计类，请问有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校24年湖南设计学类专业仅艺术历史有招生计划。更多信息请关注大连工业大学本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "老师您好！内蒙古艺术文考生 综合分466，位次866，想来贵校学习设计类，请问有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校23年内蒙古美术类专业（不分文理）录取最低综合分为422.5【录取综合成绩=文化课成绩（不含政策加分）/2 +专业课成绩】，有希望的，供参考。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-报考",
        "question": "辽宁省考生普通类，历史类，449分，有希望报考贵校的服装设计与工程吗？",
        "answer": "考生你好，参考23年服装设计与工程历史类最低录取分426分，有希望的。欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-山西艺术生",
        "question": "视觉传达招收人数 在山西录取规则",
        "answer": "考生你好，我校视觉传达设计专业在设计学类中，按设计学类大类招生，设计学类2024年在山西省招生计划为18。详细录取办法可查看《大连工业大学2024年本科招生章程》中【七、录取办法】部分，http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/234/tag/zszc。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-中外合作",
        "question": "机械电子工程（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "考生你好，机械电子工程（中外合作办学）毕业证书中专业名称后面会标注（中外合作办学）字样，如果介意可以关注我校【计算机科学与技术（本科学术互认课程项目）】和【工商管理（本科学术互认课程项目）】，这两个专业毕业证上不会有其他标注。详细介绍可查看《本科学术互认课程项目》http:/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-江西美术生综合分排名认定",
        "question": "老师，您好。贵校招生简章上的艺术生综合分认定和我省的综合分排名计算方法不同，平行志愿填报时怎样才能知道按贵校计算的综合分全省排名呢？",
        "answer": "我校艺术类平行志愿投档承认各省综合分计算方法，按各省综合分算法投档，进档后考生安排专业按我校综合分算法择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校有小语种课程，详细内容请查看《大连工业大学2024年本科招生章程》【二、招生计划安排】部分http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/234/tag/zszc。"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-录取（大连工业）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "考生你好，2023年湖南省（艺术历史）表演专业投档综合分为288.4，供参考。2024年表演专业身高最低要求限定为男性185cm（含）以上，女性175cm（含）以上，以生源所在省份《普通高等学校招生考生体格检查表》为准。\n       欢迎报考大连工业大学，更多信息请关注本科招生信息网http://zsb.dep.dlpu.edu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学",
        "title": "大连工业大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下该专业是否有日语公共课程，若没有可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "考生你好，语种为日语可以报考我校设计学类专业，外语成绩最低控制分数线为60分（满分均按150分折算），入学后可以选择日语课程继续学习。可查看《大连工业大学2024年本科招生章程》http://zsb.dep.dlpu.edu.cn/newstudent/view/aid/234/tag/zszc详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳建筑大学",
        "title": "沈阳建筑大学-招生情况",
        "question": "我是重庆一名高考445的理科生 想报考贵校的风景园林专业 且有一定的美术基础 请问大概率会被录取吗",
        "answer": "根据历年分数，应该是分数不够 不过根据平行志愿规则 也可以报考的，有机会冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "你好，投档比是否1:1，https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "你好，投档比例1：1，https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "老师，如果有色弱可以报考材料类的专业吗",
        "answer": "你好，按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-选专业",
        "question": "分数优先还是专业优先",
        "answer": "你好，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-宿舍",
        "question": "车辆工程专业的宿舍和其他宿舍的照片有没有啊",
        "answer": "你好，可在官网试着查阅一下。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "您好，河南文科511，省位次31332是否建议报考贵校？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "贵校投档比？如果同意服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "你好，1：1投档，服从调剂原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "请问2024年贵校计划在广东招生吗",
        "answer": "你好，我校在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取调剂",
        "question": "河南理科531分，位次99299，报考贵校计算机，电气自动化，会有调剂的风险吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的要求是什么，是否可以跨专业组转专业",
        "answer": "https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-辽宁物化地458分男",
        "question": "请问辽宁物化地458分有可能被贵校新能源汽车工程专业录取吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-江西物化生排名50431",
        "question": "能否录取贵校电气工程及其自动化专业？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-理科",
        "question": "老师贵校的单列专业《软件工程》具体是讲的那个方向？谢谢！",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-问答",
        "question": "老师您好，我听有的家长说个别本科学校单列专业学的是专科课程，请问咱们的本科其他单列讲的是本科还是专科课程？谢谢！",
        "answer": "你好，我校均为本科课程。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-河南",
        "question": "理综500分有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-近视",
        "question": "请问，近视800，无色弱色盲，可不可以报考不宜就读的测控技术与仪器等专业？",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "请问，河南理科524分，能保贵校电气工程及其自动化或者机械工程及其自动化专业吗？贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-想报考经济金融方向",
        "question": "您好，广西考生，477分，理科（物化地），请问有机会报考贵校的会计、金融、经济或财务管理专业吗",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "辽宁 457 物化生 能推荐一下可以报贵校的什么专业吗",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次、以及个人兴趣报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-辽宁工业大学",
        "question": "河南理科429，位次26万，冲，贵校录取希望大吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-河南老高考理科511分能上贵校么",
        "question": "想要报考贵校机械类或者化工类的专业",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，电气工程及自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考贵校广告学专业吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "你好，投档比例是1：1，具体专业可参考历年招生计划和位次"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考问题",
        "question": "吉林理科生，排名55116至55862，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-转专业",
        "question": "我选择化学工程与工艺能否在后续转专业时转到机械制造设计及自动化专业",
        "answer": "你好，我校转专业在大一结束后进行，具体可见https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-报考",
        "question": "河南理科453位次230437，不考虑合办的话被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-无",
        "question": "老师您好，中外合作的外教都是全英文授课吗？",
        "answer": "你好，外方教师的课程是英文授课。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-本校国际经济与贸易专业是不针对物理选科组嘛",
        "question": "我是纯理组合",
        "answer": "你好，国际经济与贸易专业在物理学科类招生为物理1门必选。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "四川理科分数525能否被贵校录取",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "请问辽宁物化生方向467分有望被录取嘛",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-我高中日语语种，贵校有日语公开课吗，就是代替英语学习哪种。",
        "question": "转专业有哪些规定",
        "answer": "你好，我校公共课有日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-老师您好，请问辽工大中外办学的两个专业在河南共招多少人？谢谢",
        "question": "问答",
        "answer": "你好，https://zjc.lnut.edu.cn/info/14269/185132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报电气这专业可以吗",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-湖南考生",
        "question": "湖南505分物理类能报自动化或者机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "你好，可参考历年招生计划和录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-辽宁考生",
        "question": "如果我报贵校的智能制造专业的话 以后转专业能转哪些专业",
        "answer": "你好，大一结束后确定。https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-贵州考生",
        "question": "贵州考生物化生425分，能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，请参考历年录取分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "四川考生分数514排名11400到11500， 贵校的机械制造，自动化，电气工程，电子工程，车辆制造有机会冲吗",
        "answer": "你好，请参考历年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "老师您好！我山西临汾的 学的文科和美术 我的艺术222文化课346综合450有机会上咱们学校吗？ 谢谢老师 期待您的告知",
        "answer": "你好，可以参考历年录取分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-辽宁工业录取",
        "question": "河南513会计专业可以吗",
        "answer": "你好，请参考历年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取 辽宁工业大学",
        "question": "老师你好，云南理科往届录取情况怎么看",
        "answer": "https://zjc.lnut.edu.cn/index/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-中外合作",
        "question": "老师您好，请问中外合作办学的毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样",
        "answer": "你好，目前没有毕业生，毕业时以上级主管部门要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-志愿填报",
        "question": "你好，请问辽宁省高考460分，物化捆绑能上贵校建筑学么？",
        "answer": "你好，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么",
        "answer": "https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "四川理科473能有机会吗",
        "answer": "你好，请参考历年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "你好，请参考历年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-中外合办专业，要求外语成绩吗，是否必须出国、费用多少",
        "question": "中外合办专业，要求外语成绩吗，是否必须出国、费用多少",
        "answer": "你好，无外语成绩要求，4+0、费用35000或45000"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "辽宁省物理类位次70350-70581 能保被咱们学校材料科学与工程 录取吗？",
        "answer": "你好，可参考历年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-车辆工程专业咨询",
        "question": "您好，我是2024届辽宁考生，我的高考成绩是539分，有意向报考贵校的车辆工程专业。请问我的成绩是否有希望进入贵校学习？谢谢！",
        "answer": "你好，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-2023年录取情况",
        "question": "请问有没有2023年贵校的各专业录取分数及位次的录取情况统计",
        "answer": "https://zjc.lnut.edu.cn/info/14270/185023.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-硕士点",
        "question": "贵校硕士点有哪些，能具体列举出来吗",
        "answer": "https://yjsxy.lnut.edu.cn/info/14347/184931.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-学费",
        "question": "学费价格如何",
        "answer": "https://zjc.lnut.edu.cn/info/14263/185053.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-想报考贵校",
        "question": "辽宁理科426有望就读校，新开设的专业吗",
        "answer": "你好，可参考学校其他专业历年位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-云南考生",
        "question": "考分515，位次41327，想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "你好，https://zjc.lnut.edu.cn/info/14263/185053.htm，https://zjc.lnut.edu.cn/info/14268/184317.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "您好！云南理科504，位次37800，能否被贵校机械设计制造及其自动化录取。",
        "answer": "你好，可参考近三年的位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-专业调剂会被调剂到中外合作的专业吗？",
        "question": "我是辽宁考生",
        "answer": "你好，不会调剂"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-电气自动化",
        "question": "请问一下辽宁考生 510分 省排名48000左右可以被电气自动化录取吗",
        "answer": "你好，请参考去年位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "辽宁女生421分，报考化学工程与工艺能考上吗",
        "answer": "你好，请参考往年位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "辽宁考生426分能被贵校新增专业智能制造工程录取吗",
        "answer": "你好，该专业为新增专业，今年第一年招生，无参考位次。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-专业录取",
        "question": "老师你好，请问贵校焊接技术与工程专业女生选报会录取吗？",
        "answer": "你好，我校专业没有男女限制。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "你好，高考统考，志愿系统报名即可。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-咨询",
        "question": "您好！请问化学工程与工艺和化学工程与工艺（中外合作办学）有什么区别？",
        "answer": "你好，这是2个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河北物化生考生，549分会被贵校录取么",
        "answer": "考生你好，可参考我校往年录取分数和录取位次。具体内容可见辽宁工业大学本科招生信息网https://zjc.lnut.edu.cn/info/14270/185015.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "你好，我校不招收影视表演艺考生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工业大学",
        "title": "辽宁工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校公共外语开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳农业大学",
        "title": "沈阳农业大学-如果被调剂可以转专业吗，转专业的条件是什么？",
        "question": "如果被调剂可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "转专业转出无门槛，转入要求不同。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳农业大学",
        "title": "沈阳农业大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "有很大希望，欢迎报考沈阳农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳农业大学",
        "title": "沈阳农业大学-能否录取此专业",
        "question": "辽宁省大连市考生，物理类 化生组，500分，位次52560到53044，不知能否被贵校的林学专业录取❓",
        "answer": "有希望，可以冲一下，欢迎报考沈阳农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳农业大学",
        "title": "沈阳农业大学-老师您好，本省物化生512分，可以报考水利水电工程或农学吗？",
        "question": "第二个问题：卓越计划实验班对于考生有什么要求限制吗？",
        "answer": "水利水电工程可以冲一下，农学希望不大。卓越计划实验班无特殊要求。欢迎报考沈阳农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连海洋大学",
        "title": "大连海洋大学-提前批",
        "question": "提前批有哪些专业",
        "answer": "航海技术和轮机工程两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海洋大学",
        "title": "大连海洋大学-辽宁24届纯文考生",
        "question": "老师好，我是辽宁24届文科考生，我的分数是472，全省排名在15446，想报考贵校的日语和翻译专业 ，我想了解一下我被贵校成功录取的概率有多大，满足贵校招生章程中的要求是否有退档风险，贵校有没有保研资格，能否修双学位。上述是我想了解的一些事情，希望得到贵校老师的回复，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，关于录取几率的问题我校无法给出确切答复，请参照往年录取分数线报考。https://bkzsw.dlou.edu.cn/static/front/dlou/basic/html_web/lnfs.html。平行志愿符合录取条件进档不退档。我校有保研资格，可以辅修第二学位，想了解具体情况可以拨打教务处电话咨询，0411-8463051."
    },
    {
        "schoolName": "大连海洋大学",
        "title": "大连海洋大学-天津物政历",
        "question": "老师您好，我是天津一名考生，高考成绩556排名23346，请问有机会进入贵校会计学专业嘛",
        "answer": "考生你好，我校今年在天津未投放会计学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连海洋大学",
        "title": "大连海洋大学-本科提前批",
        "question": "2024年提前批的专业都有什么？学校代码和专业代码在哪找",
        "answer": "提前批专业包括航海技术和轮机工程两个专业。学校代码是10158，航海技术专业代码是081803，轮机工程专业代码是081804."
    },
    {
        "schoolName": "大连海洋大学",
        "title": "大连海洋大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，请拨打0411-84763051，我校教务处电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-校区安排",
        "question": "如果被贵校临床医学专业录取后，校区安排，是在主校区还是有其他安排",
        "answer": "你好，在主校区的东校园。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "被学校录取后，转专业有什么要求吗，在成绩上，排名上有什么要求吗",
        "answer": "你好，我校目前正在修订转专业相关政策，请关注学校最新信息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-安徽考生528分被贵校临床医学专业录取概率大不大",
        "question": "我是安徽考生，今年考试528分，全省排名88870名，被贵校临床医学专业录取的概率大不大",
        "answer": "同学你好，参考2023年录取最低分和位次，可以考虑上述专业，录取概率无法预测，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年我校各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "新疆理科考生401，疆排名16391，有没有希望录进临床医学",
        "answer": "同学你好，建议你登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年我校在新疆各专业录取最低分和位次情况，选择分数接近的专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "辽宁物生地考生，分数472，位次66526，是否能被贵校健康服务与管理专业录取",
        "answer": "你好，参考2023年录取最低分和位次，可以考虑冲一下，仅供参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "你好，除运动康复（中外合作办学）专业外，其他专业开设日语。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-招生咨询",
        "question": "云南考生理工高考511名次44149可以进入贵校麻醉科吗",
        "answer": "你好，参考近三年我校在云南省各专业的录取最低分和位次，你的位次略低，建议考虑其他专业，仅供参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川省理科考生，分数554分，想报考贵校的临床医学和医学影像学专业，您看有希望吗，被调剂的概率大吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校在贵省的录取最低分和位次，可以考虑我校临床医学专业，概率无法预测，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "新疆塔城地区单列类选考外语考生 总分276 全疆排名20167 有机会被高校所录取吗",
        "answer": "同学你好，建议你登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年我校在新疆各专业录取最低分和位次情况，选择分数接近的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-高考志愿填报咨询",
        "question": "老师您好，我是四川省高考生理科554分想咨询一下，我是否能上贵校的临床医学专业，被调剂的概率大吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校在贵省的录取最低分和位次，可以考虑我校临床医学专业，概率无法预测，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "面对河南的投档比是多少",
        "answer": "你好，1:1"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-提档比",
        "question": "老师您好想问贵校在四川的提档比是多少啊",
        "answer": "你好，投档比是1:1."
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "请问在贵校转专业的要求是什么?严格吗？",
        "answer": "你好，名额很少。目前学校正在修订转专业政策规定，请关注学校最新消息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-环境",
        "question": "你好，我想问一下贵校医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室？还有就是宿舍对床上用品是否有要求？另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "你好，8人间，无空调、风扇，无独立卫生间和淋浴室。床上用品和管理相关要求，请关注入学前学校的录取通知中有关说明。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-锦州医科大学",
        "question": "广东物化生528，排名101334，有机会报考贵校的麻醉学专业吗",
        "answer": "你好，参考我校2023年在贵省的录取最低分和位次，你的位次略低，可以考虑冲一下或者考虑其他专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，参考我校2023年录取最低分和位次，建议你登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，重点选择和你位次接近的专业，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的影像学专业吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "你好，参考我校2023年在甘肃录取最低分和位次，建议考虑其他专业。我校在录取中执行各省（市、区）招考委关于高考加分的规定。无专业级差。新生本科在主校区的东校园或西校园就读。投档比1:1.没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "老师您好，安徽物化生538，77309名，能被贵校的临床医学或影像学录取吗",
        "answer": "你好，参考我校2023年录取最低分和位次，可以考虑上述专业，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "你好，投档比是1:1。目前学校正在修订转专业相关政策规定，往年的转专业名额比较少，请关注学校最新的消息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-贵校投档比是1：1吗",
        "question": "河南",
        "answer": "你好，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校今年在甘肃省招生的投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-老师你好 如果我报贵校的食品质量与安全或食品科学与工程专业",
        "question": "貴校的食品质量与安全或食品科学与工程专业 我后面可以转专业到口腔医学吗",
        "answer": "你好，目前学校正在修改转专业政策，有可能要限制专业门类，不确定能不能转，请关注学校最新消息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "我是青海考生，位次10283~10419，可以考虑哪些贵校的专业",
        "answer": "你好，参考2023年我校在青海的录取最低分和位次，你的位次略低，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "question": "安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑部分专业，请登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，建议重点考虑和你今年位次接近的专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-智能医学工程可否转专业至临床医学？",
        "question": "老师您好，我是来自广东的一名考生，选科为物化生，今年高考成绩为504，省排位为141703，贵校去年的智能医学工程专业与我的成绩与排位相近，我想请问如若我成功被该专业录取，可否之后转专业至临床医学？条件和要求是什么？",
        "answer": "你好，我校往年政策允许转至临床医学专业，目前学校正在修改转专业政策，可能会限制专业门类，请关注学校的最新信息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "我想请问一下贵校在云南有哪些是第一批次，那些是第二批次。转专业的要求",
        "answer": "我校在本科第二批次招生。我校按照学校有关政策转专业，名额较少。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取和转专业",
        "question": "我想请问一下贵校在云南有哪些是第一批次，那些是第二批次。关于转专业的一些问题",
        "answer": "我校在本科第二批次招生。我校按照学校有关政策转专业，名额较少。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "江西日语考生，贵校的公共外语课程会开设日语课吗？",
        "answer": "你好，除运动康复（中外合作办学）专业外，其余专业开设日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-1.甘肃理科分数414位次71365，能被录取吗?",
        "question": "2.对单科成绩有没有要求 3.是分数优先，志愿优先还是专业极差",
        "answer": "1.参考2023年我校的录取最低分和位次，可以考虑部分专业；2.单科成绩没有要求；3.分数优先，没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-能否录取",
        "question": "甘肃考生462分物化类，能否被贵校的口腔医学麻醉学或者是其他专业录取，就是把贵校在第一志愿，期待答复",
        "answer": "你好，参考我校2023年在贵省的录取最低分和位次，建议考虑其他专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-01专业组录取",
        "question": "您好，北京493 能冲贵校01组吗？物化生 有机会吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校在北京的录取最低分和位次情况，稍微有一些低，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，对比一下分数和位次情况再进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "你好，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，对比一下分数和位次情况再进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "你好，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，对比一下分数和位次情况再进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "广东物理528，排名101335，有机会进入贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "你好，我校近三年在贵省口腔医学专业的录取最低分位次均在75000以内，建议考虑报考其他专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-天津考生想问问麻醉学有条件限制吗？比如男女这样",
        "question": "天津考生想问问麻醉学有条件限制吗？比如男女这样",
        "answer": "你好，不招色盲和色弱考生，男女不限。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-安徽考生（物化生）",
        "question": "您好，老师！请问物理+化学+生物组合547分，省排名67476，可以报考本校临床医学吗？被调剂风险有多大，谢谢！",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑临床医学专业，无法预测风险，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "请问辽宁568分物化生能进贵校的临床专业吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑，但无法预测几率，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考临床医学",
        "question": "安徽考生，物化生组合，高考553，全省排名61736，有几成把握报考贵校临床医学",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑临床医学专业，无法预测几率大小，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-2024年招生",
        "question": "江西理工科位次117825，请问报中外合作办学的运动康复专业有录取机会吗？",
        "answer": "你好，参考2023年和2022年我校录取最低分和位次情况，可以考虑试一试，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-临床医学",
        "question": "考研可以考外校研究生吗，保研率大概是多少，如何能保研，临床医学五年制需要自己考研吗",
        "answer": "你好，我校没有保研，可以自己考研，学校有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江省考生物理类448分，位次52726报考贵校运动康复专业有希望吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑报考，但无法预测概率。仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-四川理工490，报考贵校的食品科学与工程录取概率大吗？",
        "question": "四川理工490，位次150000，报考贵校的食品科学与工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑报考上述专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "您好，安徽考生理科物化生487，排名144850，有机会报考贵校吗？可以报医学影像学吗？",
        "answer": "你好，参考我校2023年在贵省各专业的录取最低分和位次，医学影像学专业最低位次在10万左右，建议考虑其他位次接近的专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-招录比",
        "question": "老师您好，招生简章上写招录比不大于1:1.2，看您回复说招录比是1:1，辽宁考生招录比具体是什么情况？身体体检合格的情况下，辽宁考生报考有无退档风险？",
        "answer": "你好，投档比例1:1，身体体检合格的情况下，没有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-专业，投档比",
        "question": "请问可以转专业吗？贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，学校可以按照相关政策规定申请转专业，投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "广东物化地525/106374 报考贵院的麻醉学机会大吗",
        "answer": "你好，参考我校2023年麻醉学专业录取最低分和位次，你的位次比2023年低一些，可以考虑，但无法预测录取概率，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-锦州医科大学单列计划",
        "question": "河南理科482，位次177920，是否可以报贵校的单列专业，录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校没有单列专业，我们是按照专业类型分了几个不同的专业组。参考2023年我校的录取最低分和位次情况，可以考虑报考我校部分专业，登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次作为参考，选择考虑位次相近的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "黑龙江524分 两万七千名 能报什么专业吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，可以考虑报考食品质量与安全专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "河南理科463，排名211008，被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业的录取最低分和位次情况，可以考虑报考部分专业，登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次参照选择专业。仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-锦州医科大学",
        "question": "河南理科467分可以报考该校食品类专业吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校上述专业的录取最低分和位次情况，可以考虑报考上述专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "老师您好，我是四川考生，选科理工，位次在79762,541分，服从调剂有机会被贵校录取吗，还请老师解答，谢谢老师",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业的录取最低分和位次情况，如果报考我校，录取机会很大，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "河南女理科443，省排名246430，报该校护理学能被录取吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校在贵省护理学的录取最低分和位次，报考有风险，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取，",
        "question": "甘肃，物化地491，35993，可以报考贵校的麻醉学和口腔医学吗",
        "answer": "你好，参考2023年上述专业的录取最低分和位次，建议考虑我校其他专业，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-天津考生理科595，有机会上贵校临床医学专业么",
        "question": "天津考生理科595，有机会上贵校临床医学专业么",
        "answer": "你好，参考2023年我校录取最低分和位次，可以考虑临床医学专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-河南理科451位次232242有希望上贵校吗",
        "question": "录取希望大吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业录取最低分和位次，可以考虑食品科学与工程、食品营养与健康、食品质量与安全专业，无法预测录取几率，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-物化地能不能报贵校的临床医学",
        "question": "物化地能不能报贵校的临床医学",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "您好 食品质量与安全和食品营养与健康可以转专业到动物医学或临床吗 需要什么条件",
        "answer": "你好，我校目前正在对转专业的政策规定进行修改，请关注学校最新政策。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-住宿",
        "question": "学校宿舍是按价钱分宿舍嘛，1200是4人间，800是8人间",
        "answer": "你好，学校按照新生人数和学生管理的需要统一集中分配宿舍，不是按价钱分宿舍。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-护理专业",
        "question": "为什么贵校的护理专业在河南招生是单独分类出来的，而且分数线也比普通二批的分数线低好多，是和普通二批的其他专业有什么不同吗？",
        "answer": "你好，我校在河南的护理学专业没有单独分类出来，和其他专业批次没有区别。我们根据各专业的类型，分了不同的专业组，护理学、药学、医学检验技术、医学实验技术、智能医学工程、生物医药数据科学、健康服务与管理专业是设置在同一个专业组里边。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "河南理科453位次230437，不考虑合办的话被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业在贵省的录取最低分和位次，可以考虑食品质量与安全和食品营养与健康专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校能从其他专业转到临床.麻醉.口腔.影像专业吗？如果能是什么时候",
        "answer": "你好，我校按照学校相关规定申请转专业，目前学校正在对转专业的规定进行修改。原有转专业规定可以从其他专业转到临床医学、麻醉学、口腔医学、医学影像学专业，是在大一结束的时候申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "在四川有招生计划吗",
        "answer": "你好，我们在四川省有招生计划，共31人。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取 甘肃考生物理类405有机会上我们学校吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "你好，参考我校2023年各专业的录取最低分和位次，有机会进入我校，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况作为参考，对比后选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-志愿填报",
        "question": "老师您好，请问四川理科考生，今年557有望上贵校的临床医学（五年制）吗",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业的录取最低分和位次，你的分数和位次可以考虑报考我校临床医学专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "甘肃省物化生432，位次62880是否可以报考贵校",
        "answer": "你好，参考2023年我校各专业的录取最低分和位次，你的位次可以考虑我校部分专业，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-西藏考生b类",
        "question": "老师，我是西藏考生 汉族，分数355分，能不能报本校！",
        "answer": "你好，可以考虑报考我校，可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分，参考近三年各专业的录取最低分，再做选择。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-重庆541分 排名38068 有机会上护理专业吗",
        "question": "问问重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 谢谢",
        "answer": "你好，参考我校2023年各专业录取最低分和位次，护理学有风险，但可以考虑。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。我校没有中药学和针灸推拿专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-能否录取",
        "question": "尊敬的校招办老师您们好！我是四川理工类考生，2024高考分数549分、位次71165、二本等位分D671。问题一：想报考贵校临床医学专业，请问一下贵校临床5年制、医学影像学5年制、口腔医学制能否录取？",
        "answer": "你好，参考2023年我校上述各专业的录取最低分和位次，建议考虑临床医学和医学影像学专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，四川省513贵校的临床医学或医学影像学或口腔医学会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校上述专业的录取最低分和位次，你的分数和位次报考上述专业有风险。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-宿舍",
        "question": "新生可以自己选择四人间或八人间吗？宿舍有独立卫浴吗？",
        "answer": "你好，不能自己选择房间，学校统一安排。宿舍没有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-河南理科女生",
        "question": "河南理科女生467分位次20万多可以报考该校医学类专业吗",
        "answer": "你好，参考2023年录取最低分和位次情况，建议考虑护理学、智能医学工程专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-新疆单列类",
        "question": "新疆单列类考生280位次18945能否报考贵校医学检验",
        "answer": "你好，你说的新疆单列类指的是塔城定向计划吗？塔城定向计划今年是首次在医学检验技术专业招生，分数无法预测，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-志愿填报",
        "question": "河南理科504位次十四万左右有希望报考贵校医学检验专业吗",
        "answer": "你好，参考2023年录取最低分和位次情况，可以考虑报考该专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-河南文科",
        "question": "河南文科省排名45924，报考贵校？",
        "answer": "同学你好，参考2023年录取最低分和位次，建议考虑公共事业管理专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-专业位次分",
        "question": "尊敬的校招办老师您们好！我是四川理工类考生，2024高考分数550分、位次70573、二本等位分D673。问题一：想报考贵校临床医学专业，请问一下贵校临床5年制能否录取？问题二：如果我先报贵校的口腔医学专业，第二个报临床医学专业会不会被扣专业位次分？谢谢！",
        "answer": "一、参考往年录取最低分和位次，可以考虑该专业。二、不会扣分。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，四川分数527可以报考这里的临床医学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数对应位次是97000左右，参考我校2023年在贵省的录取最低分和位次情况，可以考虑试一下，仅供参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考志愿",
        "question": "辽宁518，是否能录取临床药学",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校临床药学专业的录取最低分和位次，可以考虑报考该专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-考研率",
        "question": "你好，本校考研率是好多?",
        "answer": "同学你好，考研率在25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "辽宁物化生562、是否有机会进入临床医学",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在辽宁省临床医学的录取最低分和位次，可以考虑该专业，录取几率无法预测，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考专业咨询",
        "question": "尊敬的校招办老师您们好！我是四川理工类考生，2024高考分数550分、位次70573、二本等位分D673。想报考贵校口腔医学专业，请问一下贵校口腔5年制能否录取？谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校近三年在贵省口腔医学专业的录取最低位次在45000-54000，今年位次无法预测，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "辽宁物化生562分，能报考临床吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在辽宁省临床医学的录取最低分和位次，可以考虑该专业，录取几率无法预测，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校目前正在对转专业政策进行调整，请关注学校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "我是甘肃省考生，女，404分，省排名75973，可以报考贵校的食品品质与安全或食品科学与工程吗？",
        "answer": "同学你好，参考去年我校在贵省的招生录取最低分和位次情况，可以考虑上述两个专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-专业",
        "question": "调剂到不好的专业可以申请转专业吗",
        "answer": "同学你好，我校可以按照学校转专业相关政策文件申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "辽宁省512分能否报考口腔专业",
        "answer": "同学你好，参考近三年我校口腔医学专业在辽宁省的录取最低分，建议你考虑其他专业。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-一本还是二本",
        "question": "你好，我想问一下，就是我是辽宁考生，贵校是属一本还是二本呢",
        "answer": "同学你好，我校在二本段招生，部分专业分数高于一本线。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "辽宁物化生考生，成绩536位次37234，想报考贵校临床医学和医学影像学，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数位次低于近三年我校在辽宁省上述专业录取的最低分和位次，供你参考。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "河南考生450位次234011能报考食品营养与健康吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校上述专业的录取最低分和位次情况，可以考虑，但无法预测几率，仅供你参考。可以登录我校本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年相关录取数据作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "我是四川理科考生541分，位次为81017，请问有望报考贵校医学影像学吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年上述专业的录取最低分和位次，可以考虑。由于计划数量较少，无法预测录取几率，仅供你参考。可登录我校本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取数据作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "河南理科477 18.6万 能否录取贵校 能录取那些专业",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省各专业的录取最低分和位次情况，可以考虑报考我校，具体相关专业，请登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询各专业的录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "四川理工488位次153336可以报考贵校什么专业",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省招生录取最低分和位次情况，可以考虑食品科学与工程、食品质量与安全专业，仅供你参考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-预科班",
        "question": "今年贵校会在河南招预科班的学生嘛",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南省没有预科班招生。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "理科483，位次176150",
        "answer": "同学你好，可参考我校近三年在贵省的录取最低分和位次情况进行报考。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省的录取最低分和位次情况，你的分数和位次建议考虑智能医学工程、护理学以及农工类专业。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-动物医学",
        "question": "贵州524物理类 老师我成功报考贵校动物医学专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数和位次明显高于2023年我校在贵省上述专业的录取最低分和位次，可以考虑报考。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-问口腔医学专业，谢谢？？",
        "question": "我是2024贵州考生分数524物理类能否在贵校就读口腔医学专业",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省该专业的录取最低分和位次情况，你的位次略低，可以考虑，可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-四川513分 117337名 有什么有希望可报考的专业吗",
        "question": "四川513分 117337名 有什么有希望可报考的专业吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年在四川省录取的最低分和最低分位次，建议考虑医学检验技术、智能医学工程以及工科类、管理学专业。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取分数及位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "你好老师，我是辽宁纯理考生，今年想报咱们学校的口腔专业，598分录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年的最低分和位次，你的分数和位次都明显高于2023年，可以考虑报考。仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "老师您好甘肃考生分数：471位次：471报考贵校医学检验技术专业，录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，471分对应位次我查询是44546左右，2023年上述专业的录取最低分位次是38534，录取几率无法预测，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "您好 我是甘肃理科考生399分 位次178193录取机会大吗",
        "answer": "同学你好，我查询了一下399分的位次应该是78193，参考2023年我校在贵省的录取最低分和位次情况，可以考虑报考我校，可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-四川理科生",
        "question": "位次164858有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，建议你参考近三年我校在贵省的录取最低分和位次。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科481位次163469，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "同学你好，建议你参考近三年我校在贵省的录取最低分和位次。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "安徽 男 物化生498分，护理专业录取有希望吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年录取最低分，可以考虑该专业，建议查询对应的分数位次，对比近三年录取的最低分位次。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数及位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报口腔或者临床机会大吗",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校上述专业的录取最低分和位次，可以考虑报考。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-宁夏理科419",
        "question": "分数419，排名16773，有希望被贵校录取吗？概率多大？",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校录取最低分和位次情况，建议考虑护理学专业。由于招生计划较少，录取概率无法预测。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生562分，位次5万3左右，能被贵校临床医学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省临床医学专业的录取最低分和位次，可以考虑报考。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "你好 河南理科451有希望报考单列专业吗？请问这个专业在河南录取人数？",
        "answer": "同学你好，没有单列专业，是有部分专业单列专业组。也就是按照专业类型分为不同的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-新疆对口援疆分数线",
        "question": "你好，请问2023年对口援疆理工科本科二批分数线是多少分",
        "answer": "同学你好，二批分数线请以新疆教育考试院公布的结果为准。想查询我校相关录取数据可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-投档比",
        "question": "老师您好，我想请问一下今年的投档比是多少，如果报考是否有退档风险",
        "answer": "同学你好，我校1:1投档，如果服从调剂且体检结果合格则不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "我分数413排名95740名 贵校的护理或畜牧兽医我能被录取吗",
        "answer": "同学你好，上述专业为物理类专业。你可以参考近三年我校各专业在辽宁省录取最低分和位次情况，可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "老师您好，广东531分有希望报考成功贵校的临床医学或麻醉学吗",
        "answer": "同学你好，参考去年我校在贵省录取的最低分，可以考虑这两个专业，建议你查询一下你的分数对应的位次，再比较一下过去三年这两个专业的录取最低分位次。可以登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年各专业录取最低分和位次情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "天津理科510有机会上贵校运动康复专业吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在天津该专业的录取最低分是520分，由于招生计划只有2个，计划比较少，无法预测分数，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "请问湖南组合物生地472分方便进入贵校吗？如果可以的话 能选什么专业呢？",
        "answer": "同学你好，我校在贵省招生专业当中，物生地能报考的专业只有运动康复（中外合作办学）专业，你可以到锦州医科大学本科招生网了解该专业的相关信息和近几年的录取最低分情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-是否能录取",
        "question": "老师，您好，我是2024届云南考生，我的分数是488，排名是57443，请问贵校的麻醉学能够录取到吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵省麻醉学的录取最低分位次是30862，建议考虑护理学专业。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-河南考生，录取。",
        "question": "河南考生理科，472分，位次是195178，有望被贵校的什么的什么专业录取？谢谢。",
        "answer": "同学你好，参考2023年我校在贵省各专业的录取最低分和位次情况，可以考虑智能医学工程、护理学以及农工类专业，可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "天津理科510有机会上贵校运动康复专业吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在天津该专业的录取最低分是520分，由于招生计划只有2个，计划比较少，无法预测分数，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-单列专业",
        "question": "请问下单列专业什么意思？河南理科463有希望报考贵校的单列专业：动物科学，动植物检疫吗",
        "answer": "同学你好，专业就是普通专业，并不是单列专业，单列指的是这些专业单列专业组。参考去年我校在贵省的录取最低分和位次，可以考虑。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-老师我是左利手，报考01专业组被调剂到口腔医学会被退档吗",
        "question": "老师您好，我是天津考生，物化政610分，想报考贵校的临床医学，如果被调剂到口腔医学但我是左利手，会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-新疆",
        "question": "新疆塔城单列理科307位次12912能被贵校录取吗？能录取的话有什么专业吗",
        "answer": "同学你好，可以参考2023年我校录取的最低分情况，请登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "河南理科449，位次235779，可以冲一下贵校吗？啥专业都行",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年在贵省的录取分数情况，可以考虑我校农工类专业：食品科学与工程、食品质量与安全、食品营养与健康、动物科学等。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-咨询",
        "question": "老师好，福建考生物化政，省排34140报贵校临床医学，有希望上吗",
        "answer": "同学你好，临床医学专业报考条件是物理和化学必选。参考我校近三年在福建省的录取最低分和位次情况，可以考虑，仅供参考。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考和考研",
        "question": "四川理科504位次13万有希望报考医学检验技术吗，学校有医学检验技术研究生吗，有保研吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年在四川省录取的最低分和最低分位次，可以考虑医学检验技术专业。学校没有保研，研究生的具体情况请登录锦州医科大学研究生学院的网站进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-录取",
        "question": "四川理科509能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年在四川省录取的最低分和最低分位次，建议考虑医学检验技术、智能医学工程以及工科类专业。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-报考",
        "question": "四川理科考生507分，排名125728有希望冲击贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考我校2023年在四川省录取的最低分和最低分位次，建议考虑医学检验技术、智能医学工程以及工科类专业。可登录锦州医科大学本科招生网https://zsjyc.jzmu.edu.cn/查询近三年录取分数情况，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-新疆",
        "question": "新疆单列2024二本批次分数大概多少",
        "answer": "同学你好，2024年的二本批次分数请关注新疆教育考试院发布的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州医科大学",
        "title": "锦州医科大学-新疆单列",
        "question": "2024新疆单列选考外语口腔医学大概都少分能录取",
        "answer": "同学你好，我校在新疆的招生计划中，只有普通本科计划和塔城定向计划中有口腔医学专业。2023年，普通本科计划口腔医学专业录取最低分是430分，塔城定向口腔医学专业录取最低分是414分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-外语课",
        "question": "可以用日语的N1，N2代替英语的四六级吗？",
        "answer": "你好，关于在校期间四六级考试情况，请咨询我校教务处，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-专业",
        "question": "你好，贵校新开的中医康复学和针灸推拿学，辽宁省515 分，46174名能进吗",
        "answer": "你好，因为是第一年招生，无位次参考，所以可以报一下试试呢，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-毕业生就业问题",
        "question": "请问临床医学5+3毕业生，就业范围是本地为主，还是回原籍的多？",
        "answer": "你好，我校临床医学5+3一体化专业在全国多个省份招生，学生毕业后可在全国各地择业、就业，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-转专业",
        "question": "1、贵校允许转专业吗？有什么条件？2、新疆单列预科一年之后选专业按照什么选？3、新疆单列转专业有限制吗？",
        "answer": "你好，可以参考一下我校转专业的政策：https://jwc.dmu.edu.cn/info/1014/3586.htm。目前按照高考成绩和预科成绩加权从高到低结合志愿情况分配专业、欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-专业咨询",
        "question": "专业目录里临床医学（“5+3”一体化）(5年) 中的（5年）是什么意思",
        "answer": "根据教育部的要求设置的本科期间的学制，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-投档比",
        "question": "贵州没有服从调剂的选项，被贵校提档后有被退档的风险吗？",
        "answer": "你好，我校调档比例100%，投档后体检符合要求，不会被退档。欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-宿舍",
        "question": "有空调吗",
        "answer": "你好，我校宿舍无空调。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校近三年录取情况如下：https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，可以冲一下护理学专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档",
        "answer": "你好，我校调档比例100%，投档至我校体检合格且服从调剂，不会退档。欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "甘肃物化政559分13173报考临床医学五加三有希望大不，会被退档嘛，望告知谢谢",
        "answer": "你好，我校临床医学5+3一体化单独分组，如分数不够不会被投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "黑龙江物化生考生424，61819能否被护理录取",
        "answer": "你好，我校在黑龙江省无护理学专业招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-考级",
        "question": "什么时候可以考siliuji",
        "answer": "大一入学后可以考四级，四级通过后可以考六级，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-考研",
        "question": "考研可以考外校研究生吗，保研率大概是多少，如何能保研，支持双学位辅修吗",
        "answer": "你好，我校保研率大概10%左右，可以考取外校研究生，没有双学位辅修，欢迎报考大连医科大学~"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "你好，我校对学生身体状况的要求，按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。不会因为视力度数退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对视力度数是否有要求",
        "answer": "你好，我校对学生身体状况的要求，按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。不会因为视力度数退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "你好，入学后无考试，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北物化生考生503分排名86690名填报贵校医学影像专业可以被录取吗",
        "answer": "你好，我校在湖北无医学影像学专业招生，结合我校近三年在湖北录取分数和位次，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508&poc_token=H...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-请问江苏美术艺术生文史政地类，可以报贵校吗？，",
        "question": "文化分423，美术投档分453，位次15700",
        "answer": "你好，选科符合的，可以参考一下我校近三年录取情况，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-护理咨询",
        "question": "您好！大连考生物生地520分，可以报贵校护理专业吗？",
        "answer": "你好，我校护理学选考科目要求为物理+化学，可以考虑我校公共事业管理、应用心理学、法学专业，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "南疆单列类315分，位次11422可以被录取吗？被录取率大概多少",
        "answer": "你好，请问你的报考类别是什么？预科班还是内地班么？"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-转专业问题",
        "question": "您好，我女儿是今年西藏的高考生，考了501分，排名482。特别想学医，想去贵校，我们想冲一下临床医学专业，请问如果冲不上被别的专业录取了去大学里可以转专业吗？",
        "answer": "欢迎你报考，我校转专业政策如下：https://jwc.dmu.edu.cn/info/1014/3586.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-江西物化生531，排54200，能被贵校录取吗",
        "question": "想冲医学的，医学影像学之类的",
        "answer": "你好，可以参考一下我校近三年录取分数、位次https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-调剂",
        "question": "贵校调剂政策是在专业组内调剂还是在院系内调剂？",
        "answer": "你好，调剂是在专业组内专业进行，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-护理学咨询",
        "question": "辽宁考生504分物化生，位次50701到51194，想报考护理学，我是农村专项，请问有机会冲一下吗，几率大吗",
        "answer": "2023年农村专项护理学最低分484分，位次50918，比较接近，是有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-专业",
        "question": "麻醉，临床，医学影像学有自己的博士，硕士点吗",
        "answer": "你好，我校有临床医学一级学科博士、硕士学位授权点，上述专业均有博士、硕士点，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-保研，转专业",
        "question": "老师，贵校的影像，麻醉，临床医学保研率是多少，考研率是多少，这三个专业可以互相转专业吗？",
        "answer": "你好，我校保研率10%左右，平均考研率50%左右，学校转专业的政策请看文件：https://jwc.dmu.edu.cn/info/1014/3586.htm。欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "您好，贵州考生542全省排名28093可以报考该校的临床医学专业吗",
        "answer": "你好，我校近3年临床医学专业录取最低位次在5595-28938之间，可以冲一冲，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-关于招录比问题",
        "question": "您好，贵校招录比1：1，在体检合格的前提下是不是意味着没有退档风险",
        "answer": "你好，我校调档比例100%，体检合格，投档后不会退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取专业限制",
        "question": "重庆政史地考生可以报考贵校护理学专业吗？",
        "answer": "你好，我校护理学专业选考科目要求为物理+化学，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-请问老师近视六百多度还建议学临床医学和眼视光医学吗？",
        "question": "学医要求近视任何一眼度数不得超过800度，我现在近视六百度，毕业后度数如果超过800是否会影响工作？就算做了近视手术也有反弹的风险，对吧。希望得到老师的解答。",
        "answer": "你好，《普通高等学校招生体检工作指导意见》中指出：任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜就读地矿类、水利类、土建类、动物生产类、水产类、材料类、能源动力类、化工与制药类、武器类、农业工程类、林业工程类、植物生产类、森林资源类、环境生态类、医学类、心理学类、环境与安全...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-预科",
        "question": "你好 贵校在贵州开设预科班吗？",
        "answer": "你好，我校在贵州无预科班类别招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-大医药学4年，临床药学5年，哪个有硕博点",
        "question": "大医学习药学专业和临床药学专业都有硕博点吗？临床药学主要从事的工作是什么？麻烦老师给介绍一下，谢谢",
        "answer": "你好，这两个专业硕士、博士点均有。药学专业毕业考取研究生和到知名医药企业从事药物生产、研发、销售等工作为主，也可从事药物检验、药事管理、医院药学及高等院校药学教育教和科学研究等工作。临床药学专业毕业后以考取研究生和到各大医院从事临床药学工作为主，也可到知名医药企业从事药...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-临床医学和中西医临床医学都能做医生吗？",
        "question": "临床5年今年的排名和分数能增加很多吗，大连考生，590，能报考吗？",
        "answer": "你好，这两个专业毕业后可以做医生，可以参考一下往年录取分数和位次，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，590分可以冲一冲...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-上海考生预估多少分？",
        "question": "老师，上海考生，女生545，贵校的5+3一体化录取概率大？",
        "answer": "你好，我校临床医学5+3一体化专业在上海单设专业组招生，如果分数不够将不会投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-岐黄班",
        "question": "老师，中西医临床医学岐黄班有什么特色之处？",
        "answer": "你好，中西医临床医学（岐黄班）学生学习期满，成绩合格并达到学位授予标准者，颁发大连医科大学本科毕业证书并授予医学学士学位。按学校规定，符合推荐免试研究生标准者，经本人申请，学校审核批准，可以继续研究生培养阶段的学习。达到大连医科大学研究生培养目标要求的，颁发大连医科大学研究生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-5+3，在本科到硕士过程中还需要考试吗？",
        "question": "老师，5+3一体化，本科到研究生的过程中需要考研吗？还是直接读研究生的？",
        "answer": "你好，临床医学5+3一体化直接读研究生，不需要再考研了。欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-考取本校法学，大约全省多少位次，23年无数据",
        "question": "考取本校法学，大约全省多少位次，23年无数据",
        "answer": "你好，我校法学专业第一年在物理类招生，因此无往年数据参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "河北考生553分位次15144可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2024年在河北历史类招收法学专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "贵州物化生2.2w报考临床的概率是多少",
        "answer": "你好，可以参考一下我校近三年录取分数及位次情况，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-大连考生570，考大连医科大学的中西医临床医学专业能被录取了",
        "question": "大连考生570，考大连医科大学的中西医临床医学专业能被录取吗？学校有本专业的硕士和博士点吗？",
        "answer": "你好，可以参考一下我校近3年分数和位次，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，中西医临床医学专业是国家级重点学科，有一级学科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "您好，辽宁物化生考生 位次约为25893，请问录取到贵校精神医学专业的可能性大吗",
        "answer": "你好，我校近三年精神医学最低录取位次在1.9-2.1万左右，和你的位次比较接近，欢迎你报考冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-大连考生，570分，今年被录取到你校中西医临床医学专业的概率",
        "question": "大连考生，570分，报考中西医临床医学专业被录取的可能性大吗？此专业在本校是否有硕士和博士专业？",
        "answer": "你好，可以参考一下我校近3年分数和位次，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，中西医临床医学专业是国家级重点学科，有一级学科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-老师您好河北考生567",
        "question": "老师您好，河北567位次11000左右，想报考贵校新增法学专业希望大吗，贵校在河北是本科一批招生吗",
        "answer": "你好，因为是第一年在河北招收法学专业，所以无往年分数位次参考，可以尝试报考，我校在河北高考改革之前，是在本科一批次招生。欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校能转专业吗，如果能在什么时候",
        "answer": "我校可以转专业，在第二学年进行，详见我校转专业政策：https://jwc.dmu.edu.cn/info/1014/3586.htm，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-咨询",
        "question": "对口援疆计划当中 学制为什么是四年",
        "answer": "各专业学制详见我校招生章程：http://recruit.dmu.edu.cn/info/1011/1804.htm，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-广东考生",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗？物理类517分，排名118314有录取希望吗？",
        "answer": "你好，我校在广东省招生计划17人，近3年最低录取位次3万名左右供参考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-专业",
        "question": "对于近三年没在河南招生的专业，但今年在河南招生的专业录取分数线会和其他专业相近吗？",
        "answer": "你好，可以参考一下相近专业的录取分数情况，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "青海考生478排名2887请问录取到贵校临床医学的可能性有多大",
        "answer": "你好，近3年，我校临床医学专业录取最低位次在1880-2220之间供参考，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-江西考生",
        "question": "本人江西考生学的是物化生，成绩563位次29393名报名医学影像技术，该院校录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，可以参考一下我校近3年录取分数级位次情况，https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-入学校区",
        "question": "贵校临床医学是在哪个校区就读",
        "answer": "我校只有一个校区，地址：辽宁省大连市旅顺南路西段9号，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-咨询",
        "question": "贵校临床专业对视力有何要求？",
        "answer": "你好，我校对考生身体健康状况要求按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-临床医学保研率",
        "question": "贵校临床医学保研率大概能有多少，谢谢",
        "answer": "你好，我校保研率10%左右，欢迎报考大连医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-山西省考生565分报考贵校临床医学有希望吗？",
        "question": "如果报5+3呢？",
        "answer": "你好，我校在山西一批A招生专业有临床医学（5+3一体化）和临床医学两个专业，近年来录取位次在4000-5000位左右供参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "黑龙江考生329分，能否录取护理专业",
        "answer": "你好！我校2024年在黑龙江省无护理学专业招生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-录取",
        "question": "请问贵校的助产专业是今年首次招生吗？辽宁省考生理科类393分位次105205，如果报考助产有可能录取吗？",
        "answer": "你好，我校助产学是新专业第一年招生，无既往数据供参考，如感兴趣可以尝试报考~"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "你好，我校在北京招生咨询QQ群号960894285，2024年招生专业中西医临床医学（岐黄班）和临床医学（“5+3”一体化）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-辽宁省考生",
        "question": "辽宁省考生，能考贵学校吗，选的物理化学，可能参考贵校的医学美容技术嘛",
        "answer": "你好，我校无医学美容技术专业，选考物理、化学可以报考我校大部分专业，可以点击链接查看我校2024年招生计划（https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649705914&idx=1&sn=b860b1ca420d7a019679fcdb43b86101&chksm=bef26b308985e226467acae836174c658017cb8ae0884291a5995552b...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-大连医科大学",
        "question": "新疆考生，请问口腔医学和麻醉学要多少分才可以",
        "answer": "可以点开链接查看近3年招生分数情况（https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd），欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-福建省的考生报考临床医学5+3",
        "question": "福建省的考生报考临床医学5+3",
        "answer": "可以查看我校近3年录取分数情况（https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjQxODUzMw==&mid=2649703634&idx=1&sn=13ea030139373ed09f805f6bbcec7fe3&chksm=bef262588985eb4e1ab43a7ba2dd64e4db276ee0f93ef1488492fbd1f78bf71108b725f91508#rd），欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校外语课程只安排英语教学，无俄语公开课，感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学",
        "title": "大连医科大学-辽宁省辽阳市考生",
        "question": "老师您好，我是2024届毕业生，选科为历史政治地理组合，请问贵校2024年护理学专业是否能招收我?还是有化学/生物选科要求?",
        "answer": "你好，我校护理学专业选考科目要求为物理、化学2门均需选考方可报考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学",
        "title": "辽宁中医药大学-录取",
        "question": "河南文科474位次57313稳录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注辽宁中医药大学，参照去年的分数和位次，您报考是有希望的，具体录取以实际为准，感谢关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学",
        "title": "辽宁中医药大学-录取",
        "question": "你好，湖南文科历生地463分可以被贵校录取吗，冲的话服从调剂不会被退档吧，有希望录取吗，大学好转专业吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注辽宁中医药大学，根据去年的分数和位次您可以冲一下，学校是100%投档 ，感谢关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学",
        "title": "辽宁中医药大学-报考",
        "question": "老师您好！辽宁理科465分，位次69876，有机会入取本校的护理学中外合作吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注辽宁中医药大学，您可以冲一下，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学",
        "title": "辽宁中医药大学-河南录取",
        "question": "我河南考生，文科，位次55683，想学贵校的英语专业，公共事业管理专业也行吧，能不能被贵校录取？？录取的概率是多少？？？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注辽宁中医药大学，河南省这两个专业最低分是494，位次是67461，您可以参照去年位次报考，感谢关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学",
        "title": "辽宁中医药大学-四川理科分数533，报考贵校有希望吗",
        "question": "四川理科533，不知道能不能报考贵校的中医学",
        "answer": "考生您好，感谢您关注辽宁中医药大学，四川省2023年中医学最低位次73035，您可以参照去年位次进行报考，感谢关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-投档比",
        "question": "贵校在甘肃的招生投档比是多少？",
        "answer": "根据我校2024年招生章程：按顺序志愿投档的批次，投档比例原则上控制在120%以内。按平行志愿投档的批次，投档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-甘肃考生分数573分 位次9845",
        "question": "可以报考贵校的理科基地班吗？理科基地班是本硕博连读的吗？",
        "answer": "请登录以下网址查询历年分数和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-药学的理科基地班与普通的有什么不同",
        "question": "1.不同之处？ 2.以药学类进入后还能进那个基地班吗？ 3.从基地班被刷下后是去哪？还是在药学的专业中吗？",
        "answer": "请登录沈阳药科大学本科招生网了解具体专业介绍（https://zs.syphu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-药学的提前批与普通批次的有什么区别",
        "question": "如题",
        "answer": "我校在广西招生有普通本科和国家专项。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-新疆单列类",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生网了解2023年在新疆录取分数情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-新疆普通类理科408 位次15297走国家专项计划",
        "question": "报考药事管理专业 录取机率大么 建议报考么",
        "answer": "2024年在新疆国家专项药事管理招生计划1人，2023年国家专项药事管理录取最低分为405。其他可以登录沈阳药科大学本科招生网详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-您好",
        "question": "请问贵校哪些专业是高校专项计划里的？如果我不是高校专项，那个实施地区是不能报考的吗？",
        "answer": "高校专项报考身份确认需要在当地报考部门确认。我校在辽宁高校专项招生专业有药物制剂、药物分析、制药工程、药物化学、中药学类、中药学（日语强化班）、生物制药、临床药学，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "广东，历化地，分数466，排名63007，想报考贵校的药事管理专业，想知道能否被录取，也想咨询一下贵校的药事管理专业在广东的招生人数。",
        "answer": "我校2023年在广东历史类普通本科药事管理录取最低分550，位次15361。2024年在广东历史类普通本科药事管理招生计划数1人，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策的具体规定",
        "answer": "转专业方面：新生入学后，一年级上学期所有必修课成绩全部通过且无补考记录，必修课平均学分绩排名专业前15%的学生可以在规定范围内申请调整专业，但药学（理科基地班）、生物制药（生命基地班）、药学（英语强化班）、药学（日语强化班）、中药学（日语强化班）专业的大一学年基础课程与本校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-请问今年的录取分数位次与去年的波动会不会太大",
        "question": "云南考生",
        "answer": "请登录沈阳药科大学本科招生网查询历年招生分数位次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-投档比",
        "question": "贵校今年在辽宁省的投档比是多少",
        "answer": "根据我校2024年招生章程：按顺序志愿投档的批次，投档比例原则上控制在120%以内。按平行志愿投档的批次，投档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "请问贵校在云南的投档比和是否有专业级差",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程：按顺序志愿投档的批次，投档比例原则上控制在120%以内。按平行志愿投档的批次，投档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-专业划分",
        "question": "青海招生显示药学类和中药学类，具体专业划分是什么时候，或者说是以什么方式细分专业？",
        "answer": "大类分专业方面：大一结束后，学生根据对各专业了解情况，依次填报专业志愿，按照学生必修课平均学分绩，从高到低依次录取，模式类似高考“专业清”的模式。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-能否被录取",
        "question": "甘肃省558分排位134600能否上贵校的生物制药学",
        "answer": "请登录我校本科招生网了解详细信息。2023年在甘肃录取分数情况，2024年在甘肃招生计划设置情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-对乙肝抗原阳性 肝功正常的考生的报考要求",
        "question": "乙肝抗原阳性 肝功正常的考生是否可以报考贵校的药学类 应用化学 药物化学 制药工程专业",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程：（三）乙型肝炎表面抗原携带者慎报食品科学与工程类等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-分数583位次12400能否上药学英语强化班",
        "question": "云南考生",
        "answer": "我校2023年在云南普通本科药学（英语强化班）录取最低分546，位次19450，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-请问583位次12400能否上贵校的药学理科基地班？",
        "question": "云南考生",
        "answer": "2024年在云南普通本科药学（理科基地班）设置招生计划1人。我校2023年云南普通本科药学（理科基地班）录取最低分579，位次9858，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-专业报考问题",
        "question": "辽宁考生519分 位次44353 请问可以报考本校的什么专业？ 中药学类有机会吗？",
        "answer": "我校2023年在辽宁普通本科物理类中药学类录取最低分501，位次43560。2024年在辽宁中药学类招生计划数比2023年增加，请您参考。可以登录沈阳药科大学本科招生网查看相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-专业报考问题",
        "question": "辽宁考生519分 位次44353 请问可以报考本校的什么专业？ 中药学类有机会吗？",
        "answer": "我校2023年在辽宁普通本科物理类中药学类录取最低分501，位次43560。2024年在辽宁中药学类招生计划数比2023年增加，请您参考。可以登录沈阳药科大学本科招生网查看相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考",
        "question": "请问贵校药学（英语强化班）在江苏招生么，581分 46288位次可以录取么？",
        "answer": "考生您好，请登录以下网址查看我校2024年在江苏的招生计划和2023年在江苏的录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "广西物理类排名28300名有希望报贵校的药学吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生网了解我校2023年在广西招生录取情况（https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm）。2024年我校将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析3个专业分别招生，具体详见我校2024年本科招生计划（https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/zsjh.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取：",
        "question": "甘肃，物化地491，35993，可以报考贵校的口腔医学和麻醉学",
        "answer": "我校无您咨询的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-投档比",
        "question": "在辽宁招生投档比是多少",
        "answer": "根据我校2024年招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-办学地址",
        "question": "老师您好，我想咨询一下临床药学和药物制剂专业的办学地址，是在本溪还是沈阳",
        "answer": "办学地点及校址：药学（理科基地班）在校本部办学，地址为沈阳市沈河区文化路103号"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "辽宁考生物化生组合 584分能去贵校药学系吗",
        "answer": "考生您好 ，不清楚您说的药学系是什么定义，辽宁物理组584，位次19466，可以根据您的位次情况，再结合我校2023年在辽宁物理组的录取情况来参考(https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm)，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "老师好，想咨询一下辽宁考生，物化政，491分，能被录取吗？哪个专业希望大点。谢谢！",
        "answer": "可以登录我校本科招生网查看我校今年在辽宁招生专业设置及计划情况（https://zs.syphu.edu.cn/info/1025/2307.htm） ，然后根据招生专业再查看我校2023年在辽宁招生录取分数情况作为参考(https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm)。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "四川去年是药学大类招生，参考不了，所以想问一下，分数578，排名42941，等位分D705，报药物制剂会被录取吗",
        "answer": "我校2023年在四川普通本科药学类招生最低分563，位次45481。今年我校将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业分别招生，在四川设置了药物制剂、药物分析的专业计划，但计划数减少，分数可以参考2023年药学类的分数报考，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-关于专业的问题",
        "question": "老师您好，我是日语考生，有几个问题问一下老师：1、贵校写非英语不宜报考，我是不能报考，还是我可以报考，但是以后授课都是英语，怕毕不了业，同样情况下，我是日语对录取是没有影响的？2、贵校的中药学（日语强化班），我学日语也是可以报考吗？3、贵校的中药学类专业，里面写了中药学、中...[详细]",
        "answer": "第一个问题：根据你的情况，可以报考，根据我校2024年本科招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-广西物化生519分，省排名43360位；能报咱们学校药学类专",
        "question": "好",
        "answer": "我校2023年广西普通本科药学类录取最低分519，位次26844，今年我校将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业分别招生，在广西均有招生计划，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-能否录取",
        "question": "老师您好，辽阳考试555分，位次29542，能否录取药学类专业",
        "answer": "我校2023年在辽宁物理组普通本科录取药学类最低分521，位次35526。2024年我校将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业分别招生，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-招生",
        "question": "今年药学不招四川吗",
        "answer": "2023年在四川以药学类，大类招生，今年将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业单独招生，今年在四川药物制剂、药物分析分别投放了招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-专业录取",
        "question": "四川考生专业录取看加分吗",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "广西排位在29570进贵校中药学的几率大吗",
        "answer": "我校2023年在广西普通本科中药学类录取最低分为493，位次39051，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-座机电话打不通，求来本溪招生的李老师电话",
        "question": "座机电话打不通，求来本溪招生的李老师电话，我想咨询报考有关事项",
        "answer": "沈阳药科大学本科招生网：https://zs.syphu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-退档",
        "question": "请问过了投档线，符合选科要求且服从调剂是否会被退档",
        "answer": "根据我校本科招生章程录取规则进行录取，如果符合录取规则且报考专业无体检限制内容，原则上不予退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-广西物化生519，排名43360，可以报临床药学吗",
        "question": "1",
        "answer": "我校2023年广西普通本科临床药学专业录取最低分534，位次21114，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-广西物化生519分，排名43360，可以报考临床医学专业吗",
        "question": "1",
        "answer": "我校无临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-入学咨询",
        "question": "广西物化生519分，可以报考药学专业吗",
        "answer": "我校2023年广西普通本科药学类录取最低分519，位次26844，今年我校将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业分别招生，在广西均有招生计划，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-保研",
        "question": "药科基地班保研院校有哪些呢",
        "answer": "保研可以申请本校，也可以申请外校，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考",
        "question": "编号01的药学专业今年在辽宁最低多少位次录取,",
        "answer": "2024年录取还未开始，暂无录取数据供您参考。可以参考我校2023年在辽宁录取分数情况（https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm），我校今年将药学类拆分为药学、药物制剂、药物分析三个专业分别录取。请您了解。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-学制与学习年限",
        "question": "招生章程中学制4年，学习年限6、7，能不能说明下？",
        "answer": "我校本科专业有学制4（5）年、学习年限6（7）年，学习年限为本科在校学习最长时间，比如降级、休学等情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-药学",
        "question": "云南招生计划中05药学属于你校招生章程中哪个代码？",
        "answer": "我校今年在云南招生专业关于药学的专业有：药学、药学（英语强化班）、药学（理科基地班），在报考时请注意招生专业的招考方向。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-05药学",
        "question": "老师，您好！请问云南招生计划中的05药学属于你校招生单程中对应的编号？",
        "answer": "我校今年在云南招生专业关于药学的专业有：药学、药学（英语强化班）、药学（理科基地班），在报考时请注意招生专业的招考方向。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "高考590分，省排17554.请问要是报考药学（英语强化班），可以被录取吗？",
        "answer": "请登录沈阳药科大学本科招生网了解我校去年在辽宁录取药学（英语强化班）的分数及位次录取情况做参考。（zs.syphu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考录取",
        "question": "江苏考生文科生492分可以报考吗？报考什么专业？",
        "answer": "请登录沈阳药科大学本科招生网详细了解2023年在江苏的录取分数情况和2024年我校在江苏的专业设置和计划情况。(zs.syphu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "您好老师,辽宁物化政考生,472分,能否报考贵校?如果可以,报考哪个专业可以呢?谢谢",
        "answer": "根据您的分数位次66526，根据我校2024年在辽宁招生专业，结合去年的分数位次， 您的分数位次较低，具体请登录沈阳药科大学本科招生网详细了解。https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-询问",
        "question": "辽宁考生物化捆绑474有望被贵校录取吗",
        "answer": "根据您的分数位次65498，根据我校2024年在辽宁招生专业，结合去年的分数位次， 您的分数位次较低，具体请登录沈阳药科大学本科招生网详细了解。https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-投档",
        "question": "您好，我想请问贵校几个问题：1.投档比例是多少 2.提档后是否会退档 谢谢",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程：按顺序志愿投档的批次，投档比例原则上控制在120%以内。按平行志愿投档的批次，投档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "我校2023年在安徽普通本科录取最低分为511分，位次73040。具体信息可以登录沈阳药科大学本科招生网详细了解。https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考",
        "question": "辽宁物化政531能进贵校的药物化学或者中药学类吗，谢谢",
        "answer": "我校2023年在辽宁普通本科药物化学录取最低分508，位次40673"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "请问本人选科物化政 535分 能否报考贵校药学类专业",
        "answer": "我校2023年在辽宁普通本科物理组药学类录取最低分521，位次35526，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-关于是否能报考本校专业的相关问题",
        "question": "目前位次在8300，是否能报考本校生命基地班或理科基地班，是否还有其它要求？",
        "answer": "我校2023年在黑龙江省药学（理科基地班）最低分542分，位次8712，生物制药（生命基地班）最低分541分，位次8848。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考贵校涉及制药的哪有专业录取机率大？药学就业方向是什么？谢谢。",
        "answer": "我校所有专业，就业方向均为医药企事业单位，面向药学行业。根据你的分数位次情况，可以考虑报考我校，可以登录我校本科招生网查看去年我校在江西各专业的录取分数情况作为参考。(https://zs.syphu.edu.cn/bkzn1/lnfs.htm)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-辽宁省高校专项计划",
        "question": "您好，请问辽宁省高校专项计划是辽宁省内的考生都可以报考吗？还是限定哪些地区可以报？",
        "answer": "辽宁省高校专项计划报考条件请查阅相关报考须知。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-有关代码",
        "question": "贵校的院校代码（四位）是多少？ 药学（理科基地班），药学类，生物制药这三个专业的代码是多少？",
        "answer": "我校的院校代码国标码为10163，在贵州的四位代码为2111."
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-报考",
        "question": "辽宁省 532 位次38990报考贵校药物制剂行吗",
        "answer": "我校2023年药学类大类招生，包含专业药学、药物制剂、药物分析。2024年我校将药学类拆分，分别以药学、药物制剂、药物分析三个专业单独招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "老师您好：四川考生理科578有机会上贵校的中药学吗？",
        "answer": "我校2023年在四川理工普通本科中药学类大类招生，中药学类最低分551，位次54788，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-理科582名次37744河南",
        "question": "能不能上药物化学专业河南582分名次37744名",
        "answer": "我校2023年在河南普通本科药物化学专业录取最低分为574，位次43114，"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-录取",
        "question": "江西物理，分数525，排名59621，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校在江西普通类录取最低分为506，位次64897，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-老师您好！云南考生理科，541分位次28091报贵校药学吗？",
        "question": "录入机率（含调剂）",
        "answer": "我校2023年在云南普通本科药学类录取最低分531，位次25185，今年将药学类拆分，以药学、药物制剂、药物分析3个专业分别招生。建议在我校本科招生网再了解其他专业信息(https://zs.syphu.edu.cn/)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-浙江省 选修物化生 高考588 报考贵校中药学有希望吗？",
        "question": "老师好，浙江考生选课物化生，588分，省位次66848，报考贵校的中药学专业有希望吗？感谢解答！",
        "answer": "我校2023年在浙江省中药学类录取专业最低分为596分，位次为56972，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-专业区别",
        "question": "请问生物制药 制药工程 制药化学 有什么区别",
        "answer": "https://zs.syphu.edu.cn/zyjs.htm请登录沈阳药科大学本科招生网了解我校专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-老师您好！请问沈阳药科大学在云南省招生哪些专业？",
        "question": "生物工程在云南省最低要多少位次才能报该专业？",
        "answer": "请登录我校本科招生网查看2024年在各省份招生计划https://zs.syphu.edu.cn/info/1025/2307.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-贵校在云南省招生吗？",
        "question": "老师您好！云南考生理科女生，513分位次42974报贵校生物工程吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生网查看2024年在各省份招生计划https://zs.syphu.edu.cn/info/1025/2307.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-宿舍",
        "question": "本溪校区的住宿4人间和6人间是可以选择的吗",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-辽宁，物化生，515分",
        "question": "辽宁物化生，515分，想报中药学类，可以录取吗？",
        "answer": "2023年我校中药学类在辽宁普通本科录取最低分501，位次43560，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-辽宁 物化生 女生 541分",
        "question": "请问药学类和药学这两个专业有什么区别，以及专业代码应在哪里查找。谢谢！",
        "answer": "2023年我校大类招生专业有药学类，包含药学、药物制剂、药物分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "咨询方式："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-四川省理科598分，省排名27526名，请你是否可以报考贵校",
        "question": "老师您好！我是四川省考生，理科598分，省排名27526名，请你是否可以报考贵校",
        "answer": "我校2023年在四川普通本科录取最低分为523，位次为81146，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-关于药学理科基地班",
        "question": "请问贵校的理科基地班怎么报，我只看到了药学的专业代码，没看到理科基地班的专业代码啊",
        "answer": "注意查看专业报考方向，药学（理科基地班），括号内的为专业方向。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "根据我校2024年本科招生章程“所有外语课程及部分专业课程均为英语授课与考试，非英语语种的考生不宜报考我校”"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-老师好",
        "question": "我是内蒙古考生 高考成绩492分 排名在23128-23384 有希望报考贵校的制药工程专业吗",
        "answer": "我校2023年制药工程专业在内蒙古（普通类）录取最低分位次为7242"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-药事管理",
        "question": "历政地学生是否能报考贵校的药事管理专业？学起来是否吃力呢？",
        "answer": "我校药事管理专业选科要求为化学必选"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳药科大学",
        "title": "沈阳药科大学-日语强化班",
        "question": "如果高考外语就是日语的考生，报考中药学（日语强化班）是否更具有录取优势",
        "answer": "中药学（日语强化班）建议非英语考生不宜报考。该专业日语零基础，第一年日语基础学习。虽然是中药学（日语强化班），但是在教学过程中也会有英语课程，如果高中没有英语学习基础，不建议报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考",
        "question": "新疆理科考生401，疆排名16391，有没有希望录进临床医学、麻醉学、医学影像学、口腔医学、预防医学其中一个吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-沈阳医学院",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-福建物理类479省排名8.9万有希望上吗？",
        "question": "物理类479省排名8.9万有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-安徽考生",
        "question": "老师您好，我想问一下安徽484能报考贵校么？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-您好！西藏理科b类考生369分能上临床专业吗？",
        "question": "西藏理科b类考生369分能上临床专业吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-您好",
        "question": "辽宁考生538分位次36800，报考贵校审计学录取概率怎样？",
        "answer": "我校没有审计学"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取报考",
        "question": "山东408纯文报考学校专科康复治疗或护理或药学专业能录取吗",
        "answer": "山东不收文科生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "question": "云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考录取",
        "question": "山东408纯文报考学校专科康复治疗或护理专业能录取吗",
        "answer": "山东不收文科生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-关于医学录取的问题",
        "question": "老师您好，本人是2024届广西考生，高考成绩是511分，向往沈阳医学院很久了，想要报考贵校的临床医学或医学影像专业，想知道贵校的录取机会和专业保研条件，谢谢老师。",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生 510分位次为76536 报考贵校的临床医学或者口腔医学专业录取的概率大吗？如果被调剂转专业容易吗？谢谢",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-招生",
        "question": "招不招广东考生",
        "answer": "只招4个本科，临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校护理吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-临床医学",
        "question": "辽宁省考生，545分想考沈医的临床医学，是稳的嘛？感谢感谢🙏🙏🙏",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-重庆物化生30207名能被贵校",
        "question": "重庆物化生30207名能被贵校临床或口腔录取吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-重庆物化生30207名能被贵校",
        "question": "重庆物化生30207名能被贵校临床或口腔录取吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "你好，云南理科486分全省位次58736，同分人数636人，服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "今年还不好说，没开始投档，还不敢确定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校专科专业录取吗？能报什么专业",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "投档比一比一。被提档后符合体检要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "88894 有机会录取专科护理吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-咨询能否被录取",
        "question": "新疆单列类理工考生294，有希望被录取此校吗",
        "answer": "去年单列选考外语，专科最低分280."
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "你好，湖北理科物化地497分，位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考临床医学",
        "question": "安徽考生，物化生组合，高考553，全省排名61736，有几成把握报考贵校临床医学",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取咨询",
        "question": "老师，我是云南的考生，理科473分，位次67416，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-关于转专业",
        "question": "贵校的转专业要求是什么",
        "answer": "你好，进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "辽宁文388分女生可以报贵校医学影像技术专业，会因近视退档吗",
        "answer": "医学影像技术要求选考科目为物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-护理",
        "question": "吉林历史类位次7145可以上护理吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-临床医学",
        "question": "辽宁省考生，545想考临床药学，是稳的嘛？感谢感谢🙏🙏🙏",
        "answer": "我校没有临床药学专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-甘肃 口腔 沈阳医学院",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学或者医学影像专业录取",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-药学",
        "question": "请问，药学专业3年学制的是本科还是专科",
        "answer": "三年制是专科，四年制是本科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "您好，山东568物化生 可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-考试科目",
        "question": "专升本可以用日语代替英语吗",
        "answer": "目前是可以，三年后不确定"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-辽宁理科考生376分可以报考沈阳医学院专科吗",
        "question": "辽宁理科考生376分可以报考沈阳医学院专科吗",
        "answer": "大概率很难录取"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "海南化生地考生452分，49374的排名，能报考该校吗",
        "answer": "我们学校不在海南招生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-护理",
        "question": "请问，山东考生527分/11.7万位次，有望报考贵校护理学专业吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-报考",
        "question": "黑龙江考生理科375分，省排名80885，报考本学院的专科专业录取机会大不大",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "新疆单列理工256位次26067",
        "answer": "无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-辽宁文科生",
        "question": "文科生可以报考贵校吗？护理一定要选化学科目吗？",
        "answer": "可以报我校三个不限选考科目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "辽宁物化生考生，成绩536位次37234，想报考贵校临床医学和医学影像学，有希望录取吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-沈阳医学院",
        "question": "老师您好 新疆单列 理科生 位次28168有没有可能性被录取",
        "answer": "家长，不是很了解新疆的位次，所以没办法判定录取可能性"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-四川理工429",
        "question": "四川理工429有希望报考吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-辽宁理科考生337分可以报考沈阳医学院专科吗",
        "question": "辽宁理科考生337分可以报考沈阳医学院专科吗",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "河南理女378有机会上贵校的专科没",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "您好，请问贵校承认云南的照顾分吗?我的分数是457位次79000，最有希望被录取的专业是什么？并且后面可以转专业吗，条件是什么?",
        "answer": "承认照顾分，报考可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "您好，贵校在四川的理科专科最低收多少分",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-沈阳医学院",
        "question": "请问湖南历生地449，名次为49291，报考贵校的医学检验技术有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "今年选科有变化，历史生物地理已经不能报医学检验技术专业了"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-是否能录取",
        "question": "老师您好，我是云南2024届高考生，我的分数是488，排名是57443，请问有希望被麻醉学或医学影像录上吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "您好！安徽456分186611名有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "一比一投档比，只要服从调剂，并且体检符合要求，就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-浙江考生提问",
        "question": "浙江考生，今年分数568，排名89213，有机会报考本校护理学专业嘛，选科生物，政治，地理，问下本校护理专业是上床下桌还是上下铺",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-云南录取",
        "question": "云南考生理科515位次41327能不能被贵校的口腔医学或是医学影像学录取",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-咨询",
        "question": "421分物化地女孩专升本护理专业有希望上吗",
        "answer": "高考考生不能报专升本。只能报本科或专科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-您好，我是云南理工考生，分数492，位次54813，报考贵校",
        "question": "您好，我是云南理工考生，分数492，位次54813，报考贵校助产学，医学检验技术，医学影像技术这些专业录取可能大吗？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-艺术生报高职",
        "question": "文化305 排名160741 有机会报该校的高职吗？",
        "answer": "我校没有艺术专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "云南理科454，但高度近视，有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校不会因近视退档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取招生",
        "question": "老师好，广西考生524，位次40409，能上贵校预防医学专业吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-黑龙江省 396 72581",
        "question": "老师你好以上是我的省份 分数 排名，想报考沈医的专科专业，有希望冲一冲吗？可以报考哪些专业呢",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-四川理科 女生563分，位次56906",
        "question": "四川理科 女生563分，位次56906， 报考贵校口腔，临床 保险吗，若服从调剂会被调剂到什么专业",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取问题",
        "question": "你好，我想问一下宁夏考生省内排名9308大概可以被本校的什么专业录取",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-河北",
        "question": "请问贵校在河北招专科生吗，物化生445有希望被贵校录取吗",
        "answer": "河北不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-考研",
        "question": "该校的医学影像学能否在该校考研，能否考其他学校的医学影像学研不",
        "answer": "可以考本校研究生也可以考其他学校研究生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-河南理科口腔医学分数",
        "question": "请问河南理科生511分能上贵校口腔医学专业吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "河北理科462有机会报考贵校吗",
        "answer": "感觉专科有机会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "江西省历史类460分能录取吗?",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专本连读",
        "question": "老师，学校支持康复治疗技术(高职（专科）类)，专本连读吗",
        "answer": "你好，我们不支持专本连读，专升本考试需要参加全省统考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科录取段位",
        "question": "老师，你好，康复治疗技术(高职（专科）类)，河南考生23年录取段位是多少？",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-本科录取",
        "question": "你好，四川考生理科460批次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取问题",
        "question": "贵州物化生排名53297可以报贵校临床医学或者口腔医学吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网，查看近三年在贵州录取的分数及位次，进行参"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-湖南考生，裸分370算上民族加分385请问上贵校概率大吗？贵",
        "question": "湖南考生，裸分370算上民族加分385请问上贵校概率大吗？贵校的专科录取线大概是多少呢？",
        "answer": "你好，请百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数及位次，进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "您好我是云南考生，分数405可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "你好，今年会录取专科吗，山西艺术生",
        "answer": "你好，我校不招收艺术批"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "沈阳医学院招2c吗？",
        "answer": "2c是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "四川文科390有能录取到的专科吗",
        "answer": "你好，我校在四川不收文科生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南理科考生，410报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "河北考生可以报名吗 如何报考专科",
        "answer": "你好，我校在河北不招专科生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-关于报考问题",
        "question": "您好，我想问问那个陕西理科420有报贵校护理的希望吗",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "老师好，我想咨询一下，河南理科421，被贵校录取的可能性怎么样",
        "answer": "你好，可以百度沈阳医学院招生信息网查看近三年分数和位次，也可以进QQ群1063733308群文件里查找。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "老师您好，医学信息工程，云南录取位次为多少？",
        "answer": "近三年的分数及位次请进群查看。群号1063733308"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-录取",
        "question": "您好，我想请问一下云南省461分759690位报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "可以进QQ群查看近三年分数和位次，对比一下，群号1063733308"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课仅开设英语"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-在广东有招生计划吗",
        "question": "在广东有招生计划吗",
        "answer": "有，4个临床医学本科的计划，要求选考专业为物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "您好，我是安徽考生裸分估计400分左右可以填报贵校的药学专业吗，录取的几率大吗？",
        "answer": "安徽今年是第一年高考改革，关注分数的同时还要看下位次。我校去年最低位次在十六万九左右。等考分和一分一段表出来后对比看看。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-辽宁省辽阳市考生",
        "question": "老师您好，请问贵校今年护理学专业是否需要生物/化学选科?我是今年辽宁省历史政治地理组合毕业生，能否报考贵校护理学专业?",
        "answer": "我校今年护理专业要求必选生物。你的组合不能报考我校护理学。可以考虑我校养老服务管理，劳动与社会保障，健康服务与管理三个专业，这三个专业对选科没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-护理学就业问题",
        "question": "物生地男孩学护理好就业吗",
        "answer": "物生地男孩可以报考我校护理专业。护理行业中男孩就业很好，也更有优势。欢迎家长进QQ群咨询1063733308"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳医学院",
        "title": "沈阳医学院-专科",
        "question": "请问下，贵学校有专科专业吗，我是江西考生，估分祼分是370分左右，能上贵学校的专科么，有的话，什么专业好就业呢？谢谢！",
        "answer": "你好同学，我校有专科，但不在江西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-黑龙江省美术生综合分423.4文化课344专业课217",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-缩招",
        "question": "今年贵校还在河南招法学生吗？",
        "answer": "招生计划详见贵省招办提供的材料，及我校招生官网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取（退档）",
        "question": "老师，您好，云南省文科考生555分，位次12555，报考贵校且服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问李校今年在广西的投档比为多少？",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考 咨询",
        "question": "老师，我是河北考生 历史组合选择史地政 总分儿545分，排名17800名，可以被咱们学校的汉语言文学和思想政治教育录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "请问在贵校转专业的要求是什么?严格吗？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "要看是否符合招生章程的特殊投档要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考",
        "question": "吉林考生文科490 位次8233可以报考本校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问达到了去年投档线且服从调剂会被退挡吗？",
        "answer": "要看是否符合招生简章上的投档要求。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "湖北考生物化政组合437位次140240有希望吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-毕业证",
        "question": "毕业证上会注明中外合作办吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-志愿咨询",
        "question": "您好，我是安徽物化地考生，位次为九万五千名，请问报考贵校计算机类专业（计科，人工智能，数字媒体技术）希望大吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "你报的是本科二批预科么？"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "question": "安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科485女",
        "question": "同意调剂被贵校录取机率大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校数字媒体专业吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽师招生",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校的文物与博物馆学习？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-艺术生",
        "question": "山西美术考生综合分463，排名3232，报贵校的数字媒体艺术或动画有希望吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁",
        "question": "请问报考该校的思想政治教育和地理科学师范类需要注意些什么或者需要注意些什么呢",
        "answer": "需要符合选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，汉语言文学对语文单科成绩有要求吗，国际商务对英语单科成绩有要求吗",
        "answer": "这两个专业无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-考研",
        "question": "考研可以考外校研究生吗，历史师范类专业保研率大概是多少，如何能保研",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-翻译专业，河南扩招",
        "question": "招生办老师您好！本人河南文科生，位次在26800左右。请问被贵校翻译专业录取分概率多大？以及贵校今年是否在河南扩招？ 感谢老师的专业回答！",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "老师您好我是西藏A类考生，分数320报贵校希望大吗 贵校最低录取分数线是多少",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科490服从调剂报考贵校被录取的概率大吗",
        "question": "四川理科490服从调剂报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范大学",
        "question": "河北舞蹈考生综合分451，排名2449名，有无身高要求？被贵校录取或报考贵校的概率有多大？在河北省招录多少名舞蹈考生？ 非体育舞蹈",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-缩招",
        "question": "贵校今年是在河南缩招了吗？",
        "answer": "2024年我校在河南省招生规模无变化。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-毕业实习",
        "question": "我四川考生，毕业实习是如何安排的？",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-调剂",
        "question": "不选中外合作办学专业会不会被调剂到中外合作办学专业？",
        "answer": "中外合作办学专业只招收有志愿的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-广西考生报考",
        "question": "您好，我是广西考生，历史方向，504分，排名15094名，想读贵校的汉语言文学专业，有没有可能被录取？如果被调剂，可能会被调剂到什么专业？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 综合分66.08 报考本校动画专业有几率吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科考生502位次132951报考贵校希望大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问贵校设专业极差吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川考生",
        "question": "我496分排名141786位，能进贵校么？信息管理与信息系统",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-汉语言文学宿舍怎么样",
        "question": "汉语言文学宿舍怎么样，几人寝，上床下桌吗？吉林561，2500名可以吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科496能被贵校录取吗?",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "；你好，我是四川理科考生，459，能被贵校行政管理，或者人文地理与城乡规划专业录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问辽宁师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-专业代码",
        "question": "怎么找到各个专业的代码",
        "answer": "教育部的专业代码已在招生章程列出，每个省份自己编制的代码请咨询该省招办。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川录取",
        "question": "贵校是按照分数优先，专业优先还是专业级差方式录取",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-公共外语科目咨询",
        "question": "老师，广西历史类考生高考外语是日语，请问报考该校的公共外语科目如何设置？",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科472被信息管理与信息系统可能大吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。有机会报考贵校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "老师您好，四川理科489，省排位15万1千多，报考贵校有希望吗？如果录取可以转专业吗？转专业有没有大类限制",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-加分",
        "question": "贵校是否承认四川省贫困县汉族考生加分的25分，是全部承认吗，还是说只承认10分",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "老师您好 请问咱们学校投挡进入之后选择服从调剂还会退档吗",
        "answer": "你咨询的是哪个省？"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-分数限制",
        "question": "师范类专业有单科成绩限制吗 四川理科524排名十万二千多不被调剂到冷门专业的机会大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范大学。",
        "question": "我是四川考生，分数467位次183371。如果服从调剂的话，是否有希望报考本校。",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科486 排名156250被贵校录取的可能性大不大？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-广西考生",
        "question": "您好，贵校今年的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "你咨询的是哪个省？"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-专业",
        "question": "请问该校对于文物与博物馆学专业是否有学科分数要求，如果有要求是什么",
        "answer": "文物与博物馆学专业无小分要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "本校今年招收新疆预科班学生吗",
        "answer": "新疆班计划、预科班计划最终以新疆考试院向社会公布的招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取规则",
        "question": "平行志愿省份是分数优先还是专业优先？招生章程里没有明确说明",
        "answer": "详见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-老师您好，我是四川考生",
        "question": "理科今年471，位次177723有机会被贵校录取吗 服从调剂会不会被退档",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-云南美术生",
        "question": "专业224.96文化397可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校在贵省无艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的广告学吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业要求询问",
        "question": "具有与申请转入专业相关的高中阶段以来的学科类竞赛获奖证书、等级证书或能够证明其专业特长的其他成果，请问这个要求是什么意思",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-扩招",
        "question": "请问贵校今年打算在广东扩招吗",
        "answer": "2024年计划在贵省无变化"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-你好",
        "question": "请问143.1综合成绩有希望被录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-请问辽宁女孩理科510可以报吗",
        "question": "什么专业可以报呢",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-分数波动",
        "question": "四川去年与前年调档线差很多有新添专业或换新专业嘛？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "被本校专业录取，进校后是否可以转入录取分数更高的专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁",
        "question": "高考体检受限24 25，应该不会被退档吧",
        "answer": "见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁",
        "question": "四川理科487，录取的几率大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁师范大学报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川考生",
        "question": "政府管理学院的咨询电话是多少啊",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科491",
        "question": "贵校去年在四川的调档线是442位次在十七万左右，今年会有太大变化吗，如果我以491的成绩服从调剂会被退档吗，还有贵校的投档比是多少",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-加分",
        "question": "贵校是否承认四川省贫困县汉族考生的加分25分，还是说只承认10分",
        "answer": "详见贵省的报考材料。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "question": "吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考",
        "question": "四川理科484服从调剂有概率录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考",
        "question": "老师好，安徽考生，女，文科497，想报考贵校的俄语，或者国际商务。请问有机会么",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取，",
        "question": "我是四川理科考生，488分，有希望被录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-在川水文与水资源工程专业代码",
        "question": "在川水文与水资源工程专业代码",
        "answer": "水文与水资源工程专业2024年停招"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁考生，文史529",
        "question": "请问报贵校哪个专业录取机会比较大，谢谢",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-考试",
        "question": "日语生可以不考英语四六级嘛，可以选择考日语的等级证书嘛",
        "answer": "请咨询该学院招生咨询老师，车老师，韩老师，18940918018，18018996288"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-江苏考生",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-贵校专业相关",
        "question": "请问贵校图书馆学有安排高数或数学相关课程吗",
        "answer": "请咨询该学院招生咨询老师，车老师，韩老师，18940918018，18018996288"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-广西报考",
        "question": "我见法学是第一次在广西招生辽，478分，全国位次71076，理科（物化政），可以有机会报考贵校的法学专业",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科考生录取",
        "question": "老师您好，我是四川考生理科今年508，位次124295，请问录取贵校的化学概率大吗？如果选择服从调剂会退档吗？谢谢您。",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-您好，四川理科，479分，位次166346，有希望被贵校录取",
        "question": "您好，四川理科，479分，位次166346，有希望被贵校录取",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-在川招生代码",
        "question": "在川招生代码",
        "answer": "2123"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-贵校转专业政策",
        "question": "贵校转专业政策?非师范类可以转入师范类吗？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-广东考生国际商务报考",
        "question": "广东2024年历史类504分 英语新高考140分 省排名36700名 能否考虑贵校的国际商务专业",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取咨询",
        "question": "老师，文一下云南文科555分，12555位次贵校的历史能录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理工488位次153336有机会上贵校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-请问四川理科479能报读贵校吗",
        "question": "请问四川理科479能报读贵校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合作办学",
        "question": "服从调剂的话会被调剂到中外合作办学吗",
        "answer": "根据招生章程，中外合作办学专业只招有志愿的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科生",
        "question": "总分475有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取概率",
        "question": "我是四川理科美术生，综合分480，能上辽宁师范大学吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "达到了调档线，选调剂但是没过专业分会被录取吗",
        "answer": "有些没看懂，请官方咨询电话0411-82158993"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-报考 录取",
        "question": "河南，应届，理科，女生，分数495，位次大概15600，报贵校录取的概率大吗？建议选什么专业？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "辽宁文451可以报国际商务专业嘛",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "理科506报考贵校信息类稳妥吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "你好请问今年在四川招收英语专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-考入“辽宁师范”的“非师范专业”是否可以转为“师范专业”？",
        "question": "请问，今年考入辽宁师范大学的“非师范专业”，是否可以转为“师范专业”？如果可以，通过什么方式和途径转入？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-云南考试l",
        "question": "老师云南理科510，位次在44150能报考贵校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？理科生进校后可以转到法学吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "广西文科考生，位次四万三千多名，有概率会被贵校录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问四川理工474分，排位173422，有机会录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "我的名次是42461，有机会进入辽宁师范大学吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "名次是42461，有机会进入辽宁师范大学吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "云南理科510，位次44150，能报考贵校的生物技术吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-宿舍",
        "question": "宿舍是几人寝，有独立卫浴吗",
        "answer": "请浏览招生简章生活设施部分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川录取",
        "question": "贵校今年不在四川招生吗？如果招生位次在140317是否有机会被贵校录取",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-退档",
        "question": "如果投档成功，服从调剂，会有被退档的风险吗",
        "answer": "要看是否符合招生章程的报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地558省排7871有机会被贵校录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-双学位：贵校可以修 汉语言和历史 的双学位吗？",
        "question": "贵校可以修 汉语言和历史 的双学位吗？ 贵校对转专业有条件吗？",
        "answer": "无双学位招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-本科提前批",
        "question": "贵校是否有本科提前批例如公费师范生等专业，如果有历史方向460有希望上吗",
        "answer": "无公费师范生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽师大录取",
        "question": "四川理科482有机会录取吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "广西历史类考生415分，位次45200，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科考475，位次171949",
        "question": "考贵校概率大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-退档",
        "question": "分数没过调档线会被退档吗",
        "answer": "要看是否符合招生章程的报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "投档比例是多少？平行志愿被提档后并选服从分配还会被退档吗",
        "answer": "根据章程"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-请问贵校今年扩招吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "在四川省计划规模稳定。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-如何填报贵校专业",
        "question": "在志愿填报书上没有找到“旅游管理”专业的填报代码，请问“旅游管理”专业的填报代码是什么？谢谢！",
        "answer": "2024年招生计划请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-表演",
        "question": "戏剧影视表演专业，物理类，辽宁考生，按照算法57.5有机会上贵校么",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科483有望进入贵校吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-可以转专业吗？",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "要符合当年转专业条件才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-辽宁省辽阳市考生",
        "question": "老师您好，我是辽宁省2024届毕业生，选科组合历史政治地理，总分540，排名7170，请问贵校地理师范专业和思想政治教育专业能否录取我",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-表演",
        "question": "请问招收江苏表演专业的考生嘛",
        "answer": "2024年在江苏不招表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-请问贵校承认四川省地区加分政策吗",
        "question": "请问贵校承认四川省地区加分政策吗",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川理科534有望贵校的数学与应用数学师范类取录吗？谢谢",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川文科考生537分位次16326报考贵校思想政治教育（师范）希望大吗",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问应用心理学专业今年在四川招生吗？招生人数是多少?",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川考生473，排名178424有上贵校的希望吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "江西考生历史科515分能否填报汉语言文学专业?",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-分数线",
        "question": "老师您好，四川理科474分,位次十七万左右，有希望上贵校吗?",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "辽宁省高考分数588分位次17855~18197有没有可能报考贵校的师范类专业",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要有24年考生号，就有资格参加24年高考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要有24年考生号，就有资格参加24年高考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "您好，我是辽宁鞍山岫岩满族自治县的一名考生，我选择的科目是物化政，高考分数是575分，想报考辽宁师范大学的法学专业，您看是否有录取的可能性，可能性大吗？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-宿舍",
        "question": "宿舍有没有独立卫浴",
        "answer": "详见招生简章的生活服务设施部分，https://book.yunzhan365.com/wpfem/oooc/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-加分政策",
        "question": "认同四川加分政策，认同多少分",
        "answer": "根据招生章程："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-可以由专升本统招升到贵校吗",
        "question": "可以由专升本统招升到贵校吗",
        "answer": "辽宁省每年都有专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-是否能录取",
        "question": "四川考生483能不能被录取",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "学校分数波动大是否有冲的必要",
        "answer": "咨询哪个省份"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-体育",
        "question": "云南体考生2024届，专业69.36，文化429，是否能报考贵校？体育专业",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-提档后会退档",
        "question": "提档后会退档吗",
        "answer": "根据招生章程的要求，先看看自己是否符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比见我校2024年招生章程原文："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-中外合办项目颁发是什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上",
        "question": "中外合办项目是颁发什么毕业证是双学位吗中外合办是在国内哪里上，在国内呆几年，国外去那个国家，471分北京考生有希望去贵校吗",
        "answer": "详情请咨询相关学院招生咨询老师https://mp.weixin.qq.com/s/35KZTtFCCM5bjBvbdLoXIA"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "请查看https://jwc.lnnu.edu.cn/webroot/jwc/jxgl/20170829/34818.html"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川 理科 482 位次161985能否被应用化学专业录取",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-录取",
        "question": "四川 理科 482 位次161985能否被应用化学专业录取",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "关于此问题请咨询外国语学院招生咨询老师，张老师，王老师，18941192688，18698681795"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-志愿",
        "question": "老师好，我是四川考生理科今年494，意向了解本校行政管理专业，首先我的成绩是否可以被录取，以及此专业的保研率，谢谢",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn\n       行政管理专业在我校管理学院，保研率相关问题可咨询该学院招生咨询老师，车老师，韩老师，18940918018，18018996288"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-四川理科考生",
        "question": "分数486，位次在154833请问报贵校哪个专业比较稳妥",
        "answer": "往年的录取分数及位次请查询本科招生信息网zsb.lnnu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-承认贫困县加分吗？",
        "question": "承认贫困县加分吗？",
        "answer": "根据招生章程， 对实行平行志愿投档的省份批次，依据投档成绩作为专业录取依据，从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学",
        "title": "辽宁师范大学-退挡",
        "question": "服从调剂，提挡后还有退档风险吗",
        "answer": "请问你咨询哪个省份？"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-河南理科男，424分，位次280612，可以考上本校嘛",
        "question": "比较中意本校",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-转专业政策",
        "question": "您好！请问一下，高考招收科类一致的专业是指招生专业组内的专业？还是其他什么意思？谢谢！",
        "answer": "例如：高收费的专业不能往普通类的专业转，具体的在入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-表演生",
        "question": "一去年表演专业最高分和最低分的录取分数二，我专业233文化367可以报考吗？三上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "2024年我校音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业录取原则:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上;按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*50%+专业课成绩/专业课总分*100*50%)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-转专业政策",
        "question": "您好！请问一下贵院校有转专业的政策嘛？如果录取专业不理想，需要达到什么条件可以申请转专业？",
        "answer": "  入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵州省文科考生，成绩499，位次：19372",
        "question": "老师，您好。我想报考该校思想政治教育专业录取几率大吗，建议报选吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-古生物学",
        "question": "你好，请问辽宁 物理类 491 分位次 56869～57332 报考贵校古生物学录取的概率是多大？",
        "answer": "去年录取位次54922，平行志愿可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁师范大学播音",
        "question": "湖北播音主持艺术生录取 2024湖北播音主持艺术生综合分733.排名361有望录取吗",
        "answer": "沈阳师范大学2024年在湖北省没有播音主持艺术专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-国际经济与贸易",
        "question": "国际经济与贸易非中外合办专业 就是一年一万二那个专业 报考编号是多少",
        "answer": "高考填报志愿的系统上都会有的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-中外合作办学",
        "question": "请问计算机科学这个专业的中外合办需要出国么",
        "answer": "需要出国"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "我校音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业录取原则:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上;按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*50%+专业课成绩/专业课总分*100*50%)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-法学(中外合作办学)",
        "question": "这个专业一年学费是4万吗？会出国吗？毕业证和别的专业是一样的吗？不是所有的课程都是用英语授课吧",
        "answer": "中外合作办学项目"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考",
        "question": "老师，我是河北考生 历史组合 选择史地政 总分545分 排名17800名，可以报考咱们学校的汉语言文学和思想政治教育吗？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-广西历史类402分",
        "question": "老师你好，我广西考生选科历史政治地理402分，位次51400名左右能上贵校吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-播音",
        "question": "湖北播音主持艺术生录取 2024湖北播音主持艺术生综合分733.排名361有望录取吗",
        "answer": "这要取决于考生报考的情况，如果是平行志愿可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "调档比例"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-公共外语",
        "question": "贵校的公共外语课程开设了日语吗？",
        "answer": "开设"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "西藏汉族B类文科考生，分数359，汉族位次658，选择专业服从调剂，是否有希望录取该校？且投档之后会被退档的概率有多大？",
        "answer": "想降低退档的几率只能填写服从志愿，录取的可能性要取决于考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁考生，444，位次80397",
        "question": "报考该校的法语专业，录取概率大不大",
        "answer": "取决于考生报考的情况"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考",
        "question": "河南理科472能被录取不，转专业政策是什么",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-（外语课程用英语教学）是全英语教学吗？还是有带普通话？",
        "question": "（外语课程用英语教学，非英语考生慎报）是全英语教学吗？还是有带普通话？",
        "answer": "不是全英语教学，主要提示一下小语种的考生入学后涉及外语的课程使用的语种是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-市场营销专业学费是1w的原因",
        "question": "为什么比其它专业高，有什么资源优势吗",
        "answer": "该专业学费为12000元/学年，专业所在学院为与美国富特海斯州立大学合作学院，所用教学资源丰富，所以学费较其他普通类专业高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁历政地考生，562分，4874名，考贵校历史师范类",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "和去年相比分数位次有一定的优势建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-专业",
        "question": "问一下学校普通计算机和师范计算机差别在哪里",
        "answer": "计算机科学与技术专业（师范类专业）（省级一流本科专业建设点）"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "重庆纯理471，位次76558有希望吗",
        "answer": "抱歉，我校在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考咨询",
        "question": "广西，历政生，分数408，位次48380，可以被录取不被滑档吗？谢谢",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-你好！贵州省历史类456分（36159）能上贵校吗？",
        "question": "你好！贵州省历史类456分（36159）能上贵校吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "沈阳师范大学",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-小语种",
        "question": "贵校是否开设有俄语公共外语课？是否可以用俄语四六级代替英语四六级毕业？",
        "answer": "能否毕业与是否通过英语四六级无关"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "安徽理科482排名151245有机会被录取嘛",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取调剂问题",
        "question": "你好，请问如果我的分不够我所填报志愿，有可能会被调剂到高收费专业吗？",
        "answer": "问问你们省招办分不分专业组，组内可调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-市场营销专业学费是1w的原因",
        "question": "有什么优势资源吗",
        "answer": "该专业学费为12000元/学年，专业所在学院为与美国富特海斯州立大学合作学院，所用教学资源丰富，所以学费较其他普通类专业高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "老师 你好 广西物化生414 位次在12万名左右 可以报考贵校能源化学工程 计算机科学与技术 软件工程 这些专业吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学的翻译专业第三第四年是强制前往澳洲学习的吗",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5OTU0OTYwNw==&mid=2247490939&idx=1&sn=c48880e7de80d6e37d964ef9dfcf7799&scene=19#wechat_redirect"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-法学（中外合作办学）的专业代码错误",
        "question": "填志愿时，系统提示法学（中外合作办学）的专业代码PB错误，请问是什么情况",
        "answer": "法学(中外合作办学)专业代码030101H，PB是校编专业代号"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "（1）普通类：按顺序志愿投档的批次，投档比例原则上控制在120%以内。按平行志愿投档的批次，投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-文科557，排名103048有机会报考吗",
        "question": "对于转专业有什么要求和人数限制 对于今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗 文科557，排名103048有机会报考吗",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "甘肃省文科491位次10268是否有希望被贵校思想政治教育专业录取？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策有哪些 ？",
        "answer": "       入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-安徽理科",
        "question": "老师您好， 请问安徽理科471， 位次167868 能否有机会报考贵校， 有推荐的专业吗？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵校非师范专业可以转师范专业吗，有人数限制吗",
        "question": "有什么要求和人数限制 对于今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗 文科557有机会报考吗",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁",
        "question": "请问报考该校的思想政治教育和英语师范类需要注意些什么或者需要注意些什么呢",
        "answer": "思想政治教育专业选科要求：历史+政治或者物理+政治。\n       英语专业选科要求：历史或物理。招生英语考生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-国际经济与贸易专业",
        "question": "该专业修业年限3至6年是什么意思？ 需要出国吗？ 一般本科几年毕业？ 中美双学位/中方单学位是二选一还是都必修？ 感谢",
        "answer": "业修业年限3至6年是什么意思？意思是如果有3年都修完全部课程达到要求，可以3年毕业，最长学制到6年。这个专业不需要出国，正常都是4年毕业。“中美双学位/中方单学位”是由你报考的专业决定的。国际经济与贸易专业，只有中方单学位。国际经济于贸易（中外合作办学）专业，中美双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "贵校在学生投档后还会退档吗？",
        "answer": "调档比例"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考相关",
        "question": "老师您好，同一专业组专业少可以跨专业组转专业吗？",
        "answer": "       入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-分数线",
        "question": "老师您好我是西藏A类考生，分数320报贵校希望大吗 贵校最低录取分数线是多少",
        "answer": "311"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "1.调档比例"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "老师您好，请问新疆理科生374，省批次20745.有机会报考贵校吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "安徽2024年物化政470分报名贵校录取几率有多大？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-河南音乐",
        "question": "老师您好河南音乐教育和音乐表演预计分别招多少，能不能调剂",
        "answer": "沈阳师范大学2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-沈阳师范",
        "question": "您好，请问2024招生计划在哪里，网站里只有2023年的",
        "answer": "沈阳师范大学2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "湖南全文446，有希望上贵校吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-日语（沈阳师范大学）",
        "question": "请问学校有开设日语公共课程吗，可以用日语考级代替英语考级吗，必须只有英语四六级过后才可毕业吗",
        "answer": "毕业与是否通过英语四六级无关"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "老师您好请问贵校今年在山东是扩招吗 文科460有希望吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁物化政",
        "question": "请问455分 74896排名 英语112分报考翻译专业稳妥吗？",
        "answer": "去年录取位次73348仅供参考，录取情况取决于考生报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵州历史志愿",
        "question": "老师你好，我是来自贵州的考生，选取的科目为全文，高考分数为480位次为26106，想问问读贵校有希望吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-关于转专业的问题",
        "question": "报考 计算机科学与技术专业（非师范类专业）（中外合作办学中爱双学位）后 能转专业到 法学专业（非师范类专业）（中美双学位） 吗",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "广东历史类考生472分排位58690可以进贵校吗",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为53的音乐表演专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "录取的情况取决于考生报考志愿，无法预测，如果是平行志愿建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-对甘肃省投档比例是多少？",
        "question": "对甘肃省美术生投档比例是多少？",
        "answer": "1.调档比例"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考咨询",
        "question": "1海南物化生考生594排位一万三是否有机会报考贵校的软件工程专业吗 2软件工程的就业前景如何主要方向是那些",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-甘肃美术艺考生",
        "question": "老师您好，我是甘肃岷县美术艺考生我的文化课是347专业课是225综合分是454综合排名是3516可以被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校在甘肃美术类录取最低分为413.5（文化成绩/2+专业），今年我校调整录取原则为：戏剧影视美术设计、美术学、公共艺术，视觉传达设计、环境设计、绘画专业:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上:按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*60...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "贵州政史地考生，位次两万五，请问考虑贵校的高收费专业市场营销，可以吗",
        "answer": "还是有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵州美术生（sysfdx）",
        "question": "老师你好！历史类文化409，专业229，综合分490，省排名4539，有望报贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵州美术类录取最低分为423.16，2023年的分数计算方式为：文化/2+专业。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-老师好，我想问下去年在广西录取最低分数374的是哪个专业？",
        "question": "如上标题",
        "answer": "我校去年在广西理科网络工程专业最低录取分数为374分。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-代码",
        "question": "就是如果服从调剂的话，只是在这一个代码里面调专业嘛？",
        "answer": "同一个院校代码和院校名称下的专业可以调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-波动",
        "question": "老师您好，贵姓近三年在四川录取的波动较大，请问514文有没有机会被录取",
        "answer": "感谢选择沈阳师范大学，这个分数还是有机会的，请根据我们近几年在四川录取位次与今年进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "四川文514可以被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵州政史地考生545，位次七千九，",
        "question": "请问报贵校的汉语言文学专业可以吗",
        "answer": "我校2024年在贵州没有汉语言文学（师范）专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-舞蹈",
        "question": "河北舞蹈生 舞蹈成绩226.56 文化401 综合成绩484 河北排名698 有机会录取吗",
        "answer": "音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上;按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*50%+专业课成绩/专业课总分*100*50%)，平行志愿填报，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-招生代码",
        "question": "招生代码为什么有两个分别是什么意思呢",
        "answer": "您说的是院校代码吧   一个是普通类专业院校代码，一个是高收费专业院校代码"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-公共外语",
        "question": "贵校的公共外语课程是否开设日语？",
        "answer": "选修课程如开设   学生可以自行选择"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "安徽考生，物化政，494，134581 名，报粮食工程，录取概率大吗？",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "请参考沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-沈阳咨询",
        "question": "老师你好 我是云南文科考生 ，请问该校的转专业是怎么转 ，可以跨专业转吗 跨院校转 取分有极差吗",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取要求",
        "question": "请问高考语种为英语 服从调剂会被调到俄语吗？？？ 旅游 酒店管理专业有没有身高要求？",
        "answer": "如果服从的是都有可能得，旅游管理和酒店管理没有身高限制"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-江苏物理类体育生",
        "question": "文化体育双达线，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "抱歉，我校体育类专业在江苏省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "想报考贵校俄语专业请问有希望嘛",
        "answer": "抱歉，我校俄语专业不在黑龙江招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "沈阳考生艺术生历史类舞蹈专业250.9文化322有机会录取吗",
        "answer": "◆音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业：文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上；按综合成绩由高到低依次录取（综合成绩=文化课成绩/文化课总分×100×50%+专业课成绩/专业课总分×100×50%）。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-辽宁历政地考生，562分，4874名次，考贵校思想政治教育",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "去年思想政治（师范）专业，录取分数554   位次4657   平行志愿可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-询问",
        "question": "辽宁考生474有望被贵校录取吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "我是一名河南文科生，高考分500，有希望录取贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "老师，您好！安徽考生；物理组499报贵校！有没有录取的希望。",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "云南文科考生，高考521位次24967,能否能被贵校录取？建议报什么专业？招生人数是多少？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-513分位次是10263能报贵校的历史学吗",
        "question": "历史学不能报的话，转专业难吗",
        "answer": "去年我校历史学（师范）专业录取分数550分  位次5052，入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-转专业",
        "question": "您好！请问贵校允许成绩优异者转专业吗？例如从日语专业转入汉语言文学专业？",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵校非师范专业可以转师范专业嘛",
        "question": "对于转专业有什么要求",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校2024年在广东省只有历史类相关专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-广西考生",
        "question": "您好，广西物化政433，位次10.7万有机会报考贵校吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-汉语言专项计划",
        "question": "你好，我是辽宁考生请问贵校汉语言专项计划的具体内容是指什么啊",
        "answer": "https://www.lnzsks.com/newsinfo/IMS_20240412_43762_TBDmpVRxg7.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考 录取问题",
        "question": "老师好 请问辽宁物化生考生506位次50253报考贵校计算机科学与技术专业录取的可能性大吗",
        "answer": "去年我校计算机科学与技术专业位次45724，平行志愿可以尝试报一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "四川理科473还有希望吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "艺术类投档比例按照你们省的政策执行，录取几率要看考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-咨询",
        "question": "安徽省理科物生地470位次169261，填专业服从有机会嘛",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "你好，广西历政生414位次45649，服从调剂有机会报考贵校吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-学前教育转专业到小学教育有什么要求",
        "question": "学前教育转专业到小学教育有什么要求",
        "answer": "入学后转专业是有一定条件的，主要受成绩和人数比例的限制，建议入学后参看《沈阳师范大学本科生转专业实施办法》根据实际情况做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "该专业去年在安徽省文科录取最低分为499分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取概率",
        "question": "浙江艺术类考生综合分544想上贵校的戏剧影视美术设计或者美术学专业，录取概率大不大",
        "answer": "我校美术类各专业在浙江不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-本省考生法语专业",
        "question": "您好，我是本省考生，纯理404分全省九万多名，想报考贵校的法语专业，请问有希望录取吗？",
        "answer": "希望不大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-江苏文科考生咨询",
        "question": "老师您好！请问江苏文科524分，报贵校法学专业有机会吗？",
        "answer": "我校去年在江苏文科录取最低分510分，仅供参考。法学专业今年在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-我是辽宁考生",
        "question": "今年翻译中外合作收辽宁考生吗",
        "answer": "我校翻译（中外高水平大学学生交流计划）在辽宁省招生。具体招生计划请查看辽宁省招考办公布计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-招生类型",
        "question": "贵校招生类型中特殊类型是什么",
        "answer": "我校没有特殊类型招生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考",
        "question": "老师你好，我是四川理科考生位次119000，有机会就读贵校吗？",
        "answer": "去年我校在四川省理科最低分491分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "您好，我是江苏理科考生，高考分数是500，有希望录取到贵校吗",
        "answer": "可以登陆我校招生信息网查看去年录取分数，仅供参考。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "河北物化生449分位次205487可以报考贵校吗？报考什么专业希望较大？",
        "answer": "去年我校在河北省物理科类的专业录取最低分为483分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-云南录取",
        "question": "云南考生理科515位次41327想报考贵校的计算机科学与技术（师范类）能不能被录取",
        "answer": "2023年该专业在云南省录取最低分为492分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "广西历史类考生415分，位次45200，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以登陆我校招生信息网查询往年录取分数。仅供参考。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "我的名次是42461，有机会进这个学校吗？报这个学校悬吗？",
        "answer": "可以登陆我校招生信息网查询往年录取分数。仅供参考。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-多少分可以报考你们这个学校",
        "question": "421有机会进这个学校吗？",
        "answer": "有机会，可以登陆我校招生信息网查询往年录取分数。仅供参考。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "我是广西考生，高考成绩为517分，排名是12488名，请问能被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "概率挺大的，请登录我校往年录取分数查询，仅供参考。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-表演专业",
        "question": "按照贵校计算方法，物理类 57分有机会上吗",
        "answer": "音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上;按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*50%+专业课成绩/专业课总分*100*50%)，平行志愿填报，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "您好，我是河南理科考生，位次280612，有希望录取到高校吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "我是一名河南的文科高考生，高考分数是500分，想上贵校的汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "2024年我校在河南汉语言文学（师范）专业，没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-安徽理科478可以上贵校吗？",
        "question": "安徽理科478可以上贵校吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-专业录取",
        "question": "贵州省物理类考生，高考分数411，报考本校市场营销，成功概率高吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "辽宁物理类考生 425分有希望吗",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-报考",
        "question": "辽宁省物化生388可能被贵校法语专业录取吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-表演",
        "question": "请问招收江苏表演专业的招生计划是多少啊",
        "answer": "沈阳师范大学2024年招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-高考志愿填报",
        "question": "我看贵校招生上写着英语必须超过70%，就差三分，可以考虑一下吗？",
        "answer": "我校只有翻译（中外高水平大学学生交流计划）专业，只招英语考生，且只招有专业志愿考生，英语分不低于满分的70%。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-问",
        "question": "对贵州考生的投档比是多少？文科生排在3万市，有机会录取行政管理，旅游管理和酒店管理吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-高考",
        "question": "老师，我是河南省理科学生，今年位次246430，您看能上这个学校吗",
        "answer": "请参考去年各专业分数对应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校录取原则：戏剧影视美术设计、美术学、公共艺术，视觉传达设计、环境设计、绘画专业:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上:按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*60%+专业课成绩/专业课总分*100*40%)"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-请问贵校去年对海南省招生最低分数线是多少？",
        "question": "对海南招生的位次大概是多少？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-【戏剧影视表演】专业咨询",
        "question": "辽宁考生，戏剧表演专业今年招多少人，338+210有机会么",
        "answer": "2024年我校表演（戏剧影视表演）专业，在辽宁招生历史类13人 物理类2人，录取原则：音乐学、表演、音乐表演、舞蹈表演、播音与主持艺术专业:文化考试成绩在各省划定的艺术本科文化成绩录取控制线以上:按综合成绩由高到低依次录取(综合成绩=文化课成绩/文化课总分*100*50%+专业课成绩/专业课总...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-刚过二本线",
        "question": "411可以上最低分专业吗？",
        "answer": "沈阳师范大学历年录取分数查询"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-录取",
        "question": "您好，我是辽宁鞍山岫岩满族自治县的一名考生，我的科目是物化政，高考成绩是575分，想报考沈师的法学专业，您看有录取可能性吗？可能性大吗？谢谢",
        "answer": "按照去年录取的分数对应的位次来看是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-贵校2023年在云南省各科目招生文科录取分数是多少数",
        "question": "贵校的招生信息网中未显示出各科目的招生 录取最低和最高分数",
        "answer": "由于您关注的数据较多，请登录查询。https://zs.synu.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/3.rst?_p=YXM9MzEmdD0yOTYmcD0xJm09TiY_&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校在甘肃美术类录取最低分为413.5（文化成绩/2+专业），今年我校调整录取原则为："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "湖南影视表演部分文理共招3人。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-云南文科生报考",
        "question": "云南文科生506位次31720，可以报本校那个专业",
        "answer": "去年我校在云南省文科录取最低分数为480.95，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-专业招生",
        "question": "贵校市场营销对湖北文史类招生是否有别的要求例如“原始高考英语分数是否需要达到特定分数”“英语口语考试是否要合格”",
        "answer": "我校市场营销（中外合作办学）专业没有您上述的这些要求，只是有外语课程用英语教学，非英语考生慎重报考的提示。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳师范大学",
        "title": "沈阳师范大学-专业升学",
        "question": "请问汉语言文学和英语专业（师范类）有硕士点吗？",
        "answer": "这两个专业在我校都有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-请问福建历史496分位次1万3有希望报考贵校吗",
        "question": "能否报考",
        "answer": "单按分数看的话，在范围内，我们这边看不到你的位次，你可以自己进行位次对比，可以放前面试一试"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 能报考本校吗",
        "answer": "你好，我们在江苏没有音乐表演的计划"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-浙江",
        "question": "请问鞍山师范学院音乐专业最低录取分数线多少是什么位次 我文化四百多专业207有机会吗",
        "answer": "你好，每年录取分数线是当年投档最后一名同学的分数，我们这边没有位次排名。今年计算公式发生变化，请参照鞍山师范学院招生网自行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-河北理科",
        "question": "351机械自动化有希望吗",
        "answer": "您好，我们在河北没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取",
        "question": "理科490，位次150457有机会上贵校哪些专业?",
        "answer": "您好单按分数线看，所有专业都在范围内，我们这边看不到位次排名，你可以参考去年录取分数的位次，通过比对进行报考，每年受报考人数等因素影响，有不稳定因素。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取",
        "question": "四川理科476分位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后可以转专业吗？",
        "answer": "我们看不到你的位次，可以到鞍山师范学院招生网查看分数线，然后按分数线和位次对比报考，转专业的话会有成绩等各种条件限制，每年可能会有不同变化，具体需要咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-四川理科486分，排名15万多",
        "question": "报考贵校有希望吗",
        "answer": "按照去年四川理科分数线，有希望。我们这边看不到你的位次排名，你可以在招生网查看最低分数线，然后进行下分数和位次的比对"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-物化457",
        "question": "有望去咱们学校吗",
        "answer": "物理学科的话，除政治，地理科学（师范）这两个专业外，按照去年专业分数线，可以报考部分专业。具体请到鞍山师范学院招生网参考去年分数线，进行志愿参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化课338分，体育分121分，有机会录取吗？",
        "answer": "你好！今年在河南我们没有体育招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-宁夏理科377 会被录取吗？或者有什么专业可以选择吗",
        "question": "了解更多",
        "answer": "今年在宁夏有四个计划，网络与新媒体2个，生物科学（师范）2个，去年网络与新媒体最低分是471，生物科学（师范）是386，你可以参考一下分数，再对比一下你的位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-河北体育特长生",
        "question": "2024年体育分288.29文化分405综合分499有希望被录取吗",
        "answer": "你好！我们今年在河北没有体育计划"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-体育特长生综合分499能上吗",
        "question": "体育特长生综合分499能上吗",
        "answer": "你好！我们今年在河北没有体育招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取",
        "question": "走的体育特长文科综合分499能被录取吗",
        "answer": "你好，我们在河北没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-请问陕西文史分数线多少",
        "question": "陕西文史分数线为多少",
        "answer": "我校2024年在陕西省本科批只有理工类招生计划，高职专科批有文史类招生计划健康管理专业5个计划。2023年这个专业最低400分，参考一下。欢迎报考鞍山师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-志愿",
        "question": "应用英语的录取线是多少",
        "answer": "2024年我校在云南省没有应用英语专业的招生计划。2024年我校在云南省的高职专科批文史类只有健康管理专业3个计划。欢迎报考鞍山师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校什么专业",
        "answer": "2023年我校在四川省的本科批文史类最低录取分数线是504分，参考一下。欢迎报考鞍山师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-志愿",
        "question": "447报考应用韩语有机会吗",
        "answer": "2024年我校在云南省没有应用韩语专业的招生计划，感谢关注鞍山师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "2023年我校在四川省本科批理工类最低录取线是463分，参考一下。欢迎报考鞍山师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山师范学院",
        "title": "鞍山师范学院-服从调剂会被调剂到中外合作专业吗",
        "question": "老师您好",
        "answer": "我校没有中外合作办学专业。感谢关注鞍山师范学院。"
    },
    {
        "schoolName": "朝阳师范学院",
        "title": "朝阳师范学院-朝阳本地考生，今年省内没有专科了？",
        "question": "只能报本科了？",
        "answer": "今年我校在辽宁省招生专业中本科6个专业，专科31个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-咨询录取",
        "question": "辽宁考生，女（物化政）66000位次，想上我们学校的软件工程、信息管理与信息系统专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好。参考往年，鼓励报考。信息管理与信息系统专业有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-俄语公开课",
        "question": "老师好，高中学的俄语，如果被录取后可以选择不学英语，选俄语公开课吗？非英语相关专业",
        "answer": "考生你好，据了解，我校有俄语零基础二外课程。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-专业组就一个专业",
        "question": "服从调剂，怎么调专业的？？",
        "answer": "此种情况不涉及调剂"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-报考咨询",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗 是新疆预科",
        "answer": "考生你好。我们不掌握预科考生去年的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取（大连外国语）",
        "question": "看了贵校去年日语最低录取位次为5w5 我的位次为4w8左右 若想学日语专业 需要考试科目为日语吗?若湖南省没有组织统一的口语考试，还有口语的要求吗？",
        "answer": "考生你好。可以参考去年位次报考。但是，每年都有起伏，被录取的可能性不能保证。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "老师好，青海理科420分，7141位，想报考英语专业，希望大吗？",
        "answer": "考生你好，参考往年，有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-口语考试",
        "question": "老师您好，请问湖南考生历史类外语选考是英语科目，如果报考贵校的日语专业需要提前参加口语考试吗？谢谢回答",
        "answer": "考生你好。不需要单独参加专门口语测试。但如果湖南组织了英语口语考试，需要参加并且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-志愿填报",
        "question": "贵校外交学、数字经济、大数据管理与应用专业中有没有国家重点学科",
        "answer": "考生你好，这三个专业不是国家重点专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-吉林",
        "question": "24070文科可以报考本校",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-关于口语考试和公共外语",
        "question": "请问小语种考生所在省份没有组织统一的小语种口语考试可以上贵校的相应小语种专业吗？同时想请问公共外语是网传的俄语吗？谢谢",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-咨询",
        "question": "老师好，我是山东的考生学科历政地479分排位232939能报考你们学校葡萄牙语么",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-老师好，贵校的宿舍全部都是上床下桌吗。",
        "question": "老师好，河北省今年物理类558分有希望考上贵校的日语系吗。",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "山东文科471分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-专业",
        "question": "请问贵校的国际事务与国际关系专业的大概学习内容和就业方向",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-招生计划",
        "question": "请问贵校今年在河南的招生计划是什么",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "请问457分能被录取吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "湖北物化生462分有希望录取吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "您好 478 小语种有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-湖南理科493可以报考贵校吗？",
        "question": "若是可以报考日语专业的话，是不是还需要考口语的二级或三级？没有考的话不可以报吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "您好，湖南省历史方向450 位次48900多提前批有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-山东录取",
        "question": "高考459位次281213，政史地，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-山东物化地考生",
        "question": "问一下，山东物化考生452分，能报阿拉伯语吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-能否录取",
        "question": "24年吉林省排名60788能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-湖北考生",
        "question": "老师您好 我是湖北的一名考生 想咨询一下该校法语和朝鲜语专业 下面标注的 需口试 口试是什么时候 考试内容是高中所学外语还是法语和朝鲜语呢 线上还是线下 是录取后再口试吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-福建考生位次82891有机会录取吗",
        "question": "老师你好 我想知道 2024年分数488 位次82891是非有机会被贵校录取 大二是都可以辅修吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取率",
        "question": "云南考生理科515省排41327有国家专项和高校专项录取率大吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "一般学费多少",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "湖北的今年490能进吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-是否有希望冲刺贵校",
        "question": "江苏物化政537，位次96023",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "老师，湖北首选物理类127894名有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-24年辽宁省排名63519能上朝鲜语专业吗？",
        "question": "想问一下为什么22年和21年朝鲜语辽宁省最低排名都是三万多，23年就降到六万了，24年63519能上贵校朝鲜语专业吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-湖南俄语",
        "question": "请问今年湖南招收零起点俄语专业吗？ 有具体的选科限制或者科目分数限制吗？大概的次位是多少呢？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-江苏文科俄语生，540，位次22032，可以上贵校吗",
        "question": "江苏文科俄语生，540，位次22032，可以上贵校的小语种专业吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-福建2024高考考生",
        "question": "老师您好，我是福建高考物化地组合考生，高考成绩为472分，位次94721，若要报考贵校，录取概率大不大？在今年福建高考考生较去年多出一万多的情况下，贵校是否考虑扩招",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-咨询",
        "question": "河北省 物政生 465分 179731位次 有望去贵校吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取分数",
        "question": "老师您好，我是来自重庆的一位考生，我今年高考558分，想请问一下这个分数被贵校英语相关专业录取的概率有多大呢？谢谢您！",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-老师好",
        "question": "请问老师,辽宁文科428分，能否被贵校的日语专业录取？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-福建物生地498,位次75750",
        "question": "请问报考日语专业,被录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校的转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-录取",
        "question": "您好 云南文科 562 位次10519 服从调剂 有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-重庆历史方向考生今年447分能报考贵校的日语专业吗？",
        "question": "重庆历史方向考生447分位次27446有机会报考贵校的日语专业吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？提档后 服从志愿还会退档吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-中外合作",
        "question": "西班牙语（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-福建物政生专业，总分454，位次107853",
        "question": "物政生专业，总分454，位次107853，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-老师好 云南531分 能上大外 吗",
        "question": "具体能到什么专业 谢谢老师",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "大连外国语大学",
        "title": "大连外国语大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好："
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作办学调档比例",
        "question": "老师，您好！我是湖南考生，贵校今年拟招的209组（中外合作办学）财务管理专业调档比例是多少？是否要服从调剂？",
        "answer": "调档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "广东历史，省排8092，会计有机会录到吗？",
        "answer": "建议报考，会计学属于新增计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "本人为广东历史考生，分数569，段位8785，有希望上贵校吗？",
        "answer": "建议报考，有较大把握。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作办学",
        "question": "会计学与英国奥斯特大学合作办学是4+0吗？毕业发哪的毕业证和普通的有区别吗？学费是多少",
        "answer": "4+0模式，学费4.8万/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "东北财经大学2024年在各省平行志愿批次投档比例均为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-招生",
        "question": "江西物生地考生570排名25000有希望被该校信管专业录取吗",
        "answer": "有希望，建议江西考生冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "投档比例100%，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-会记学专业咨询",
        "question": "老师，您好，我是浙江考生，今年高考位次为32040，有机会被贵校会记学专业录取吗。此专业是中外合作，毕业证和普通毕业证书是否一样？是不是毕业证书上显示中外合作字样？",
        "answer": "有希望，但是我校中外合作办学要求外语单科成绩≥115分才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-《会计学》中外合作项目",
        "question": "老师，您好。我是浙江考生，今年高考623，省排名30687，请问这个分数和位次，建议报考《会计学》中外合作项目吗？录取概率大吗？这个专业是4+0还是3+1或者2+2？期待老师的回复，谢谢！",
        "answer": "建议报考，参照往年录取概率较大。但是我校中外合作办学要求外语单科成绩≥115分才能报考，请自行对应。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考咨询",
        "question": "你好，我想报考贵校的中外合资205组，只想报028 会计专业，没有录取，不报金融，会不会退档 一定要服从调配吗?",
        "answer": "我校招生章程规定，中外合作办学专业和项目无专业志愿不予录取。建议同一专业组代号下所有中外合作办学专业和项目都填报上（可以按喜欢程度排序），这样可以保证外语单科成绩≥115分前提下，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作",
        "question": "中外合作办学有保研资格吗",
        "answer": "中外合作办学毕业证学位证与普通专业一致，没有区别，不标注中外合作办学字样，不标注学院字样。中外合作办学保研率8%-10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-河南考生报考中外合作",
        "question": "你好，请问河南文科排名24648，分数523超一本线2分，英语单科120+，报考贵校中外合作萨里大学项目希望大吗，很感兴趣谢谢",
        "answer": "建议报考，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "请问结合往年录取情况，河南文科573分6088位次能上贵校会计专业吗，今年新增审计学专业",
        "answer": "参照往年，希望不大，建议考虑其他非热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "云南文科604分2680名能进贵校经济学吗？",
        "answer": "建议报考，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 我是辽宁文科考生高考581 排名3257 建议报考国际商学院会计专业吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年辽宁省历史类录取情况，会计学（国际商学院专业）录取最低分563，排位3712。您可以结合您的个人兴趣选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-江西考生",
        "question": "江西考生历史类，省排1万5，有概率报考到贵校的会计专业吗？别的专业呢？暂时不考虑中外办学",
        "answer": "参照往年位次，您差距较大，建议您考虑中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-浙江考生报考中外合作的成功概率有多大",
        "question": "老师好，请问浙江考生63592位次，贵校中外合作可以报考吗？成功概率有多大？",
        "answer": "建议考虑冲一下财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）、工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-学校法学专业必须要学数学吗",
        "question": "学校法学专业必须要学数学吗",
        "answer": "法学专业不用学数学。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-财务管理（中加合作班）的学费",
        "question": "请问贵校财务管理（中加合作班）的学费是多少？",
        "answer": "考生您好，财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）学费60000元/学年/生。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于志愿录取",
        "question": "尊敬的东北财经大学老师： 我是贵州考生女，选科物生政（物理，生物，政治），一直从高一进校关注东北财经大学金融学专业两年了，很向往进入东北财经大学金融学专业，我今年高考考分572分，排序位次16658，请问可以被录取吗？请问有什么好的建议吗？麻烦您了老师，谢谢。",
        "answer": "考生您好，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于中外合作投档比和转专业",
        "question": "中外合作萨里学院3个专业： 1. 2024 在湖南历史方向的投档比是否是 1：1 ？ 2. 因为今年是3个专业组，请问3个专业之间是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，我校2024年投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "您好，参考2023年录取情况，安徽省物理类录取最低分486，排位96257。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议报考。参考2023年吉林省物理类录取分数排位，您可以选择的专业比较多，根据您个人的意愿选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-江苏报考",
        "question": "我家文科575是江苏考生可以报你家什么专业呀，进去后转专业容易吗",
        "answer": "建议报考。建议您考虑中外合作办学专业及项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作办学文凭",
        "question": "我想问一下中外合作办学的文凭和普通本科的文凭有区别吗，对于校招选调这些政策有影响吗",
        "answer": "中外合作办学专业及项目与普通专业的毕业证、学位证没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-四川理科595，报贵校普通批次有希望吗？贵校中外合作？",
        "question": "1.四川理科595，报贵校普通批次有希望吗？2.贵校中外合作，会计、财务管理，是否都需要出国？若出国，每年费用大概多少？3.贵校中外合作会计、财务管理的保研率？",
        "answer": "考生您好，参考四川省理工科2023年录取情况，普通专业录取最低分596，排位23732。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取概率",
        "question": "安徽历政地考生592分，省排4600可以报考贵校金融大类吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年安徽省文史类金融学类录取最低分558，排位5595."
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取+调剂+转专业",
        "question": "您好，我是一个来自广西的考生，选科是物化生高考562分，我想问一下贵校的转专业概率大嘛会有什么样的要求",
        "answer": "考生您好，我校允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-保研率",
        "question": "您好，请问会计学（国际会计方向）、审计学、财务管理这三个专业保研率是多少？",
        "answer": "我校整体保研率为14%左右，部分专业保研率可达到18%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "海南考生589报考贵校会计或法学专业能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，参考2023年工商管理类（会计学院）专业，在海南省录取最低分668，排位3305。可以结合自身兴趣选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-咨询问题",
        "question": "1、会计学（国际方向）和会计学（注册师）所学内容区别大吗？对今后考cpa证有影响吗2、会计学所学数学难吗？贵州物生证考生530分、位34045有希望进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "会计学（注册会计师方向），其中注册会计师指的是中国的注册会计师（CPA），会计学（国际会计方向）录取学生按国际会计方向ACCA班方向培养。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-转专业",
        "question": "请问符合条件转专业是转入同年级学吗或是低一级学习？若转入低一年级学习，是要多学1年吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，转专业政策可参考东北财经大学本科生转专业管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取咨询",
        "question": "贵州历史方向，分数559，排名5823，英语128分，报考贵校中外合作办学的财务管理专业与工商管理专业有希望吗?另外，如果就读该专业，毕业证是否与普通录取专业一致？",
        "answer": "考生您好，参考2023年贵州省文史类财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）录取最低分546，排位10024，今年中外合作办学专业在贵州省招生计划增加，建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-北京录取问题",
        "question": "史地政，574分15859位次，英语126， 录取可能，推荐专业？",
        "answer": "考生您好，参考北京2023年录取情况，普通专业录取最低分为国际经济与贸易专业，录取分数588，排位12441。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考",
        "question": "黑龙江考生，物生地，585，省排11700，能否被录取",
        "answer": "考生您好，参考2023年黑龙江理工类录取情况，您可以选择专业较多，可结合自身兴趣选择适合的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-老师您好",
        "question": "辽宁历政地569能上贵校的资产评估吗？（地方专项）是100%提档吗？",
        "answer": "考生您好，参考2023年辽宁省历史类录取情况，普通专业工商管理类（会计学院）录取最低分594，排位1580；辽宁省地方农村专项计划工商管理类（会计学院）录取最低分583，排位2227。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-转专业",
        "question": "请问贵校 被录取后 可以转专业吗？有哪些条件限制？",
        "answer": "您好，转专业有以下几种方式"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-云南考生",
        "question": "云南考生理科女，577分，省排名14000名，可报东财哪些专业？",
        "answer": "考生您好，参考2023年云南省录取分数及排位，您可选择数字经济、管理科学与工程类等多个专业，您可结合自身兴趣选择意向专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "安徽物理组 排名40152 贵校哪个专业录取机会大",
        "answer": "考生您好，参考2023年录取情况，可选专业比较多，建议您根据排位和个人意愿，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-金融学",
        "question": "安徽物理组 排名40152 可以上贵校 金融学专业或会计学专业吗",
        "answer": "考生您好，参考2023年金融学类专业录取最低分排位31973，会计学（国际会计方向）专业录取最低分排位28603，会计学（注册会计师方向）专业录取最低分排位15101。您还可以考虑学校其他专业，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-老师597分，排名15454辽宁，能去贵校人工智能专业吗？",
        "question": "老师597分，排名15454辽宁，能去贵校人工智能专业吗？学校保研怎么样？",
        "answer": "参考2023年辽宁省物理类人工智能专业最低录取分数为584，排位14878。今年人工智能专业在辽宁省物理类增加计划，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考咨询",
        "question": "老师，我是吉林文科考生，排位2199，东财中外合作可以报考吗？",
        "answer": "建议报考。参考2023年吉林省文史类，会计学(中外合作办学)（与英国奥斯特大学合作办学）录取最低分排位1893，财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）录取最低分排位2203，会计学(中外合作办学)（与澳大利亚科廷大学合作办学）录取最低分排位2324。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-贵校的工商管理，",
        "question": "贵校的工商管理，包括有会计学吗，我看去年有，今年只写了工商管理efdp4",
        "answer": "东北财经大学2024年大类招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "湖北历史方向排名4789，请问上贵校哪些专业可能性较大",
        "answer": "如果你的外语单科成绩≥115分，建议报考中外合作办学专业和项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在一年一课结束后，可以分配到哪些专业",
        "answer": "财政学"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取咨询",
        "question": "我是湖南历史方向考生，排位6815，报考你们中外合作办学，可以录取?",
        "answer": "建议报考，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "湖北历史方向，分数577，排位5789，可以报考贵校哪些专业可能性较大",
        "answer": "建议考虑中外合作办学专业和项目。根据我校招生章程规定，中外合作办学要求外语单科成绩≥115分才能报考，你根据自身外语分数决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-转专业",
        "question": "进校后能转专业吗？有什么条件和要求？谢谢！",
        "answer": "根据现行转专业政策，我校允许转专业，转专业有以下三种方式\n1.以高考文化课成绩为依据，高考文化课成绩位于学校在学生所在省份分科类招生计划数前10%且第一学期所修课程全部及格，可在大一下学期申请转专业。\n2.以必修课成绩为依据转专业，必修课成绩排在本专业前20%且体检无专业受限情况，可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-国家专项",
        "question": "请问贵校工商管理专业（国家专项）有什么要求？",
        "answer": "没有选科等要求，您正常报考就行。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-江西物理组570分可以报考贵校吗",
        "question": "贵校的金融数学今年大概在江西的录取位次大概是多少",
        "answer": "可以报，建议你报考。参照23年录取位次，最低投档分对应24000多名。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-甘肃纯文576分，排名1604名，报考本校法学有希望吗",
        "question": "甘肃纯文576分，排名1604名，报考本校法学有希望吗",
        "answer": "有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-请问，东财中外合办是不是提档后不退档，谢谢。",
        "question": "请问，东财中外合办是不是提档后不退档，谢谢。",
        "answer": "首先，我校投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-请问辽宁物化位次24830能去贵校的国际商学院金融学专业吗？",
        "question": "单科成绩、体检、语种、有无要求？是中外吗？毕业证、学位证上有无中外或国际商学院字样？可以保研或可以跨专业考研吗？谢谢老师",
        "answer": "建议您报考，参考去年录取最低位次26128。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取咨询",
        "question": "请问江苏历政地考生，排位9485，报考贵校的中外合办，概率大吗？谢谢！",
        "answer": "参照23年分数和排名，建议报考。同时提醒您，我校招生章程规定，中外合作办学要求外语单科成绩≥115分才能报考，录取后首年强化英语学习，升入大二时要求英文水平必须能够适应全英文授课环境。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-预科专业",
        "question": "请问预科结束后的专业选择有哪些？",
        "answer": "财政学"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-东北财经大学萨里国际学院是4+0吗？",
        "question": "东北财经大学萨里国际学院是4+0吗？",
        "answer": "是4+0，留学不出国模式。学生符合中外双方毕业与学位授予条件，颁发东北财经大学的学历、学位证书和英国萨里大学的学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-色盲",
        "question": "色盲单色识别不全可以报考 金融学 法学 统计学吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁物化生女孩604，哪些专业录取概率大",
        "question": "倾向会计审计财务管理",
        "answer": "排名13,524，建议关注以下专业："
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-广东考生报考",
        "question": "请问，广东考生，排名37426，物理类，报考贵校会计 类专业录取几率大么？",
        "answer": "在广东新增招生专业，建议报考，有一定概率。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-经济学，经济学（拔尖学生培养基地班）",
        "question": "经济学以后是就业方向，就业前景，拔尖学生培养基地班的培养方案是什么，物化生女孩高考604，会计，审计，财务管理，统计学经济统计学这些专业该怎么排序",
        "answer": "省内排名14,082，经济学（拔尖学生培养基地班）本硕博贯通培养，对数学要求比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "请问湖南历史类考生位次3800录取贵校会计，法学，审计专业概率大吗?贵校住宿情况如何?",
        "answer": "建议报考，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-经济统计学，统计学就业",
        "question": "老师好，我想问下统计学经济统计学就业方向，就业前景，孩子数学一百分能学明白不，高考总分604有希望被录取吗",
        "answer": "统计学要求物理+化学，经济统计学要求物理。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁考生历政地601能冲审计或者财政么",
        "question": "辽宁考生历政地601能冲审计或者财政么",
        "answer": "建议考虑报考财政学类，审计学建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁考生589分，文史 类",
        "question": "请问报贵校哪个专业录取机会比较大，谢谢",
        "answer": "辽宁考生589分，文史类，省内排名2674，建议关注财政学类、金融学类、资产评估、保险学、国际经济与贸易、会计学（国际商学院专业）。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-黑龙江574排名13972，中外合作有希望吗",
        "question": "黑龙江574排名13972，中外合作有希望吗",
        "answer": "黑龙江物理类574排名13972，中外合作办学有希望，但是你的外语必须≥115分才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-浙江 633 政史地 可能性大吗",
        "question": "会计学可以冲吗，金融呢 谢谢",
        "answer": "考生您好，参考2023年浙江省会计学（注册会计师方向）专业录取最低分647，排位14029.会计学（国际会计方向）专业录取最低分642，排位16935.您可以根据您的排位综合考虑。建议您还可以考虑会计学(中外合作办学)（与英国奥斯特大学合作办学）等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "河南，542分，位次15720，报考财务管理中外合办希望大吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）专业在河南省文史类录取最低分为557，排位18372。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "辽宁文科考生603，位次1790，报考贵校法学专业，录取概率大吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年辽宁省历史类法学专业最低录取分数为589，排位在1843。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "辽宁文科考生603，位次1790，被录取的概率大吗",
        "answer": "建议报考。可选专业比较多，根据个人意愿选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-吉林省考生",
        "question": "474分。排名9925.能否被贵校审计学专业录取？",
        "answer": "考生您好，参考2023年审计学专业在吉林省文史类录取最低分排位1028。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-吉林考生",
        "question": "吉林 历政地组合 552分 全省排名3039 可以报考贵校么（非中外合作） 请问如果可以的话推荐报考哪个专业呢",
        "answer": "考生您好，参考2023年吉林省文史类普通专业录取最低分排名2618。您可以冲一冲商务英语和日语等专业。具体根据您个人意愿选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "广西历政地考生省内排名5000多，可否被录取进入法学院",
        "answer": "考生您好，今年在广西历史类法学专业招生计划数为1人，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考",
        "question": "天津592，13724名有希望报考贵校合作办学吗？",
        "answer": "考生您好，参考2023年天津中外合作办学专业及项目录取情况，建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-2024届考生咨询",
        "question": "老师湖北理科442有被贵校录取的希望吗",
        "answer": "可以查询2023年湖北省物理类的录取最低分数及排位。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辅修",
        "question": "老师好，想咨询一下辅修专业相关，谢谢老师",
        "answer": "学校目前没有辅修专业，未来是否开设不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-可以转专业和修双学历吗？",
        "question": "老师好，我是辽宁省的文科类考生，想咨询一下被录取之后在校期间可以转专业和修双学历吗？如果可以的话，条件是什么，会不会很难，谢谢老师",
        "answer": "根据现行转专业政策，我校允许转专业，转专业有以下方式：\n1.以高考文化课成绩为依据，高考文化课成绩位于学校在学生所在省份分科类招生计划数前10%且第一学期所修课程全部及格，可在大一下学期申请转专业。\n2.以必修课成绩为依据转专业，必修课成绩排在本专业前20%且体检无专业受限情况，可在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁594分 省排16329 有机会录取到本学校吗",
        "question": "辽宁594分 省排16329 有机会录取到本学校吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年排位，普通专业和中外合作办学专业及项目都有可以选择的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "学校新增的信息管理与信息系统和大数据管理与应用有录取线和位次的参考吗",
        "answer": "可以参考2023年管理科学与工程类（管理科学与工程学院）录取相关信息，2023年录取最低分562，排位21054。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-山东政史生569报本校的财经类能否报上",
        "question": "是否可以把本校放在第一志愿冲一下",
        "answer": "可以考虑中外合作办学项目。参考2023年金融学(中外合作办学)（与英国奥斯特大学合作办学）山东省录取最低分数570，排位48717。财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）山东省录取最低分数571，排位47690。工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）山东省录取最低分数553，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考",
        "question": "湖南省理科生 总分548 排名42769 可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议报考，可以考虑财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）、工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）等中外合作办学专业及项目，根据个人意愿选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政563分，52221名，请问贵校有合适的专业推荐吗？中外合作亦可。",
        "answer": "建议报考。可以考虑中外合作办学项目，根据个人意愿选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-分数",
        "question": "区内藏族少数民族理科生多少排名和位次能够录取",
        "answer": "建议你高于本科一批线（区内少数民族）即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-保研率",
        "question": "请问会计学注册会计师方向和国际会计师方向两个专业的保研率分别为多少？",
        "answer": "学校平均保研率14%，部分专业保研率可以达到18%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-老师您好。请问辽宁省的调档录取率是1：1吗？",
        "question": "老师您好，请问辽宁省的调档录取率是1：1吗？",
        "answer": "我校2024年投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-新疆497，文科疆内1331",
        "question": "老师请问我这个分数段能冲学校吗，或者什么专业可以呢",
        "answer": "建议你冲一冲，不要冲太热门的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "江苏历史587分，被录取机率大吗？",
        "answer": "建议报考。可以考虑中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "老师，问一下贵州历史方向601分，排名1759，法学专业有机会吗？谢谢！",
        "answer": "建议报考。参考2023年贵州文史类法学专业录取最低分排名599，排位2145。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-东北财经大学与科廷的中外合办如果第四年不出国能不能获得合作大",
        "question": "东北财经大学与澳大利亚科延大学合作举办会计学专业本科教育项目是3+1，如果申请第四年不出国在本校毕业，能不能获得国外合作大学科廷大学的学士学位证书",
        "answer": "该项目为“3+1”模式，学生须在国内学习三年，在语言和课程成绩达到外方要求后，将在国外合作大学完成最后一年专业课程学习；按照项目要求完成学业并符合中外双方毕业与学位授予条件的学生，可申请获得东北财经大学颁发的本科毕业证书、学士学位证书和国外合作大学颁发的学士学位证书。学生在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-咨询",
        "question": "招生老师您好，我是辽宁考生，598分，位次在14880-15158，我有几个问题想咨询一下。 1、我今年想报考数据科学与大数据技术专业，概率大吗？ 2、转专业的具体要求是什么呢？咱们学校转专业的网站好像在维护。",
        "answer": "1.参考2023年辽宁省物理类数据科学与大数据技术专业最低录取分数590分，排位13350，可以报考冲一下。还可以考虑人工智能、经济统计学、电子商务、数字经济等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于贵校法学 校招",
        "question": "想了解一下法学校招录取率是多少？大多进哪些岗位？",
        "answer": "投档率100%。就业岗位可以参考往年就业质量报告。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-咨询贵校的法学专业",
        "question": "老师好，我是辽宁历史类考生，高考总分600，想学贵校的法学，录取概率有多大？它是大类招生吗？到大二会分流吗？",
        "answer": "建议报考。参考2023年辽宁省历史类法学专业录取最低分589，排位1843。法学专业不是大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-四川录取",
        "question": "四川理科女604 位次23708 被提档录取的机会大吗？ 希望能建议一下大概率能被录取的专业，谢谢",
        "answer": "建议报考，参考2023年四川省理工类国际经济与贸易专业最低录取分数596，可以考虑，还可以考虑中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "老师您好新疆普通类文科482分，位次1732可以报考本校吗，录取概率大吗",
        "answer": "建议你冲一冲不太热门的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁女生588 物化生，老师有什么推荐专业吗？很想上东财",
        "question": "辽宁女生588 物化生，老师有什么推荐专业吗？很想上东财",
        "answer": "建议考虑中外合作办学专业和项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取概率",
        "question": "辽宁物化政613分能被经济学专业录取吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年辽宁物理类经济学专业录取最低分601，排位10802。建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-河南文科",
        "question": "河南文科551排名12326,可以选择中外合办专业吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年河南文史类财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）录取最低分557，排位18372；工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）录取最低分557，排位18372。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-转专业",
        "question": "你好，如果被贵校管理科学与工程类（管理科学与工程学院）录取，转专业能转到其他的学院吗？",
        "answer": "根据现行转专业政策，我校允许转专业，转专业有以下方式：\n1.以高考文化课成绩为依据，高考文化课成绩位于学校在学生所在省份分科类招生计划数前10%且第一学期所修课程全部及格，可在大一下学期申请转专业。\n2.以必修课成绩为依据转专业，必修课成绩排在本专业前20%且体检无专业受限情况，可在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合办",
        "question": "本人524超一本线八分，英语138中外合办有希望吗",
        "answer": "建议报考。参考2023年财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）在山西文史类录取最低分508，工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）在山西文史类录取最低分502。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作办学，4+0政策",
        "question": "去年辽宁会计学合作办学最低分数是多少",
        "answer": "2023年会计学(中外合作办学)（与英国奥斯特大学合作办学）历史类最低分562。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "辽宁高考历史方向577可能考上本校工商管理专业吗",
        "answer": "辽宁高考历史方向577，省内排名3,586，建议报考，参考23年录取分数和排位，工商管理学院的工商管理、市场营销、人力资源管理、物流管理几个专业都有相对较大录取把握。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-历政地，605",
        "question": "历政地605辽宁考生，工商管理专业能学会计吗，以",
        "answer": "历政地605辽宁考生，省内排名1,686，建议可以冲一下会计学（国际会计方向）、财务管理、审计学，建议考虑报一下财政学类（含财政学和税收学）、金融学类（含金融学和投资学）。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取概率",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726",
        "answer": "今年东财在海南投放的全都是普通低收费优势专业，参照23年录取分数和排名，你的录取概率比较有把握，建议你一定报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-陕西文科558，位次2574，报考贵校被录取的可能性大吗",
        "question": "老师您好，我是陕西文科558，位次2574，报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "建议你冲一下，平行志愿下该冲的冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "如果你的分数是588分，那排名就是12795，差不多刚刚跟去年我校最低投档线接近，因此建议你冲一下，冲上了你就上，冲不上也不影响你后边学校的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-想报考会计专业",
        "question": "老师您好，我是吉林考生，理科525分，请问想报考贵校的会计专业，有希望吗？",
        "answer": "吉林考生，理科525分，省内排名20000名左右，参照往年录取分数和排名，建议你只能冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-辽宁省辽阳市考生",
        "question": "老师您好，我是辽宁省2024届毕业生，选科组合历史政治地理，总分540，排名7170，请问贵校审计学专业能否录取我",
        "answer": "参照往年录取分数和排名，希望不大。如果你外语成绩≥115分，建议你可以考虑工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "在另外一题已回答。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-报考咨询",
        "question": "江苏 选科物生地 591 排名37358 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，东财今年在江苏投放的专业非常有诚意，也非常有吸引力，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "湖南考生历政地581分，省排4077名报贵校有机会被录取吗",
        "answer": "参照去年录取分数和排名，有希望，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于财务管理中外合办",
        "question": "你好，请问贵校的财务管理中外合办（与萨利大学合办的）是2+2，3+1还是4+0呢？",
        "answer": "财务管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）、工商管理(中外合作办学)（与英国萨里大学合作办学）。以上两个中外合作办学专业都是4+0留学不出国的模式，毕业除了拿到东财的毕业证、学位证，还能拿到英国萨里大学的学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作专业在毕业证上与其他专业有什么不同吗",
        "question": "你好，我有如下四个问题 1.在毕业证上能看出是中外合作的专业吗 2.合办，国际商学院，萨利商学院，三者区别 3.同样的金融会计，中外合作办学的专业在教学上有什么不同 4.学生教学模式如“4+0”“3+1”是可以自选的么，还是固定的，若是固定的，那么金融学和会计学分别是几加几呢 谢谢",
        "answer": "毕业证、学位证与普通专业一致，不标注中外合作办学字样、不标注学院字样。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-英语专业是否需要口语成绩",
        "question": "口语没考，想报咱们学校金融类，怕调剂到英语，还没有口语成绩？请问没有口语成绩可不可以",
        "answer": "商务英语专业不要求口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-专业咨询",
        "question": "老师您好！四川考生理科598分，能否被贵校的审计学、财政学专业录取？谢谢！",
        "answer": "四川考生理科598分，省内排名26884，建议你可以冲一冲。如果外语单科成绩≥115分，可以考虑东财2926院校代号下的中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-录取",
        "question": "河北女生历史类1820名，报考贵校会计学（注册会计师方向）有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "建议可以冲一下，除此外还可以考虑财政学类（含财政学和税收学）、金融学类（含金融学和投资学）、审计学、人力资源管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-会计学审计学同分段按什么原则录取",
        "question": "想学会计或者审计学 分数一样的话录取是按数学成绩高低优先录取吗 还是看主科成绩啊",
        "answer": "对于采取“专业（类）+院校”志愿填报和投档模式的高考综合改革省份（包含浙江省、山东省、辽宁省、河北省、重庆市、贵州省），对进档考生学校按投档专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-专业录取是否认可加分",
        "question": "老师，我是河南（老高考省份）考生，请问贵校在专业录取时是否认可省教育考试院已经认可的加分？还是按高考裸分进行专业录取？",
        "answer": "学校认可各省有关加分或降分投档的政策规定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-东北财经大学",
        "question": "新疆考生，审计学多少分可录",
        "answer": "建议报考，请参照往年录取分数https://zs.dufe.edu.cn/static/front/dufe/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-四川文科581分",
        "question": "老师您好，我是四川2024应届考生，文科581分，位次3445名，等位分823.3；报考贵校经济学相关专业有希望吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-云南省33000位次录取贵校中外合作有机会吗",
        "question": "如上",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-中外合作办学申请国外研究生",
        "question": "贵校萨里国际商学院本科毕业申请国外研究生的比例有多高，优势明显吗？",
        "answer": "本科毕业申请国外研究生的比例超过半数，83%的出境留学学生申请到的大学都是QS世界排名前100的世界名校。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设俄语，我校外语公共必修课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-转专业",
        "question": "如何转专业，满足什么条件，转专业率多少？会计学(注册会计师方向)有哪几科是英语教学的？",
        "answer": "根据学校现行转专业政策："
    },
    {
        "schoolName": "东北财经大学",
        "title": "东北财经大学-关于高考相关问题",
        "question": "甘肃省不在招收范围内吗？",
        "answer": "东北财经大学2024年在甘肃省继续招生，历史类招生计划请见学校本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "请问重庆考生，533分，42243名有被贵校录取的希望吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取分数排位低代表什么",
        "question": "你好！参考去年录取结果为什么有些专业录取结果排位低是因为少人报吗？",
        "answer": "若录取最低分排位偏低，有一面原因是该组合格生源较少。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "西藏理科男成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "西藏高考成绩311 位次3686可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-公安技术类",
        "question": "老师您好，提前批专业服从调剂，物化组合是不是就是这个选科内的专业调剂，另外公安技术类物化组合的专业是不是都是面向地方公关入警就业。",
        "answer": "1、调剂一般是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取和考研",
        "question": "广西考生排名8400名能否进贵校？能考研的专业有哪些？",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "服从调剂会被调剂到非公安类专业吗？",
        "answer": "我校本科招生专业都是公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-数据警务处理",
        "question": "您好，老师，我是湖北考试，咨询您一下，关于今年新增的招生专业，数据警务处理，以后主要的就业方向和岗位那你方便大概介绍写么，或者主要学习哪些科目，谢谢",
        "answer": "培养目标：服务国家安全战略和公安事业发展，面向公安工作和公安队伍建设需求，按照“对党忠诚、服务人民、执法公正、纪律严明”总要求，培养德智体美劳全面发展，具有较强社会责任感、法治意识、科学素养、创新精神和公安实战能力，熟悉相关政策法律和行业规范，系统掌握数据警务技术专业的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-复检",
        "question": "老师我想请问一下，入学后复检项目有哪些？ 有BT肝炎（小三阳）的话 会不会取消入学资格",
        "answer": "入校复检内容与报考时参加贵省公安厅组织的体检项目基本一致。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-复检",
        "question": "复检需要测视力吗",
        "answer": "入校复检内容与报考时参加贵省公安厅组织的体检项目基本一致。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-贵校提档及录取情况",
        "question": "请问贵校提档率是多少？是100%还是更多？会被退档吗？广东男生569分47737位报考贵校有希望吗？",
        "answer": "平行志愿的提档比率是100%"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-外省户口广东广州学籍",
        "question": "河南省户籍广东广州学籍能报名吗",
        "answer": "报考刑警学院公安专业的考生，须参加由生源地省（区、市）公安厅（局）政治部组织开展的政治考察、面试、体检和体能测评（考生生源地为其参加高考时的户籍所在地，具体由有关省（区、市）公安厅（局）政治部组织认定）。政治考察、面试、体检或体能测评结论不合格的，不予投档，不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-西藏文科女生590分，排名前30，女生，有希望录取没？",
        "question": "中国刑事警察大学",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-西藏文科女生590分，排名前30名，有希望录取没？",
        "question": "文科，女生，汉族排名前30",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-重庆630分",
        "question": "可以报考刑事科学技术 女生会录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-腋臭怎么判断呢",
        "question": "洗澡后没有味道 但是一天出汗就觉得有味道",
        "answer": "报考刑警学院公安专业的考生，须参加由生源地省（区、市）公安厅（局）政治部组织开展的政治考察、面试、体检和体能测评（考生生源地为其参加高考时的户籍所在地，具体由有关省（区、市）公安厅（局）政治部组织认定）。政治考察、面试、体检或体能测评结论不合格的，不予投档，不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-疑惑",
        "question": "湖北考生首选历史再选政治地理，574分全省5193名有望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-物化占比",
        "question": "2023年物理+不限考生中，物化考生占比多少？今年物化捆绑第一年，去年物理+不限能作为今年参考吗？",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取有希望吗",
        "question": "湖北-男-物化政-位次34000，录取的希望大吗？",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-吉林历史组女考生排名3800能报贵校吗",
        "question": "想报考贵校，吉林历史组女考生排名3800",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-视力问题",
        "question": "如果考前医院体检没通过 ，考后去做了视力手术 ，还能被录取吗",
        "answer": "报考刑警学院公安专业的考生，须参加由生源地省（区、市）公安厅（局）政治部组织开展的政治考察、面试、体检和体能测评（考生生源地为其参加高考时的户籍所在地，具体由有关省（区、市）公安厅（局）政治部组织认定）。政治考察、面试、体检或体能测评结论不合格的，不予投档，不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-湖北平行志愿第一行，必须填贵校吗？",
        "question": "湖北，能同时间填报多所不同的公安院校吗？填在第二行的学校，是没机会录取的，对吗？",
        "answer": "考生您好，您可以根据个人意愿填写志愿。平行志愿是按照考生分数高低排序依次投档的，，具体原则可咨询贵省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-湖北录取",
        "question": "湖北-男—物化政-571分,位次34000，服从调剂能录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-刑事侦查与技术开学后复查一定要5.0以上吗",
        "question": "本人江西男考生6500位次，不知能不能路到贵校？右眼不稳定，时而4.9时而5.0，如果我报刑事侦查技术开学后复查时是4.9就会被退学吗，会不会给多一次复查机会呢因为有的时候是5.0啊",
        "answer": "视力：任何一眼裸眼视力均为4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-河南2024届考生",
        "question": "贵校是面向全国招生么",
        "answer": "是的，河南是有计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "山西男566，提前批有希望吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-分数线咨询",
        "question": "老师您好，本人对警犬技术专业很感兴趣，请问老师中国刑事警察学院警犬技术专业辽宁省历政组合录取分数线是多少，539分省排名7171-7268名有希望进入中国刑事警察学院警犬技术专业吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-物化生590分省排名15427，报得了考沈阳刑事警察学院",
        "question": "不知有无希望",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-该校毕业可否参加公安联考，什么专业可以参加，限不限省份",
        "question": "三个问题",
        "answer": "我校在提前批招生的所有专业，都可以参加公安联考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-近视",
        "question": "做完近视手术三天可以通过体检吗",
        "answer": "视力：任何一眼裸眼视力均为4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-青海录取",
        "question": "2024年青海省男生理科全省位次2649-2695，有机会进入贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-浙江选政治男生657，体测引体向上未参加，不过其余三项均合格",
        "question": "是否可以报考，如可以推荐什么专业，各个专业分别在哪个校区？谢谢",
        "answer": "只要贵省公安厅认定体侧合格即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "体检面试等需要预约吗，应该怎么准备",
        "answer": "https://hnga.henan.gov.cn/2024/06-14/3008243.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-天津政史地男生622位次7001报贵校哪个专业比较好",
        "question": "我在贵校和中国人民警察大学之间犹豫，请老师指点一二，",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "贵校代码是什么，浙江位次36409选课物化地有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-浙江选政治男生657，体测引体向上未参加，不过其余三项均合格",
        "question": "如果可以报考，推荐什么专业，专业所在校区在哪，谢谢。",
        "answer": "只要贵省公安厅认定体侧合格即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "我是天津考生，高考选科化生政，总分537，有望被贵校录取吗。",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-视力",
        "question": "我左眼4.7，高考后做手术可以报公安情报学和刑事科学与技术吗",
        "answer": "考生您好，你需要在参加天津市公安局组织的报考公安院校体检时达到裸视4.8。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-毕业后是否回生源地就业",
        "question": "请教下老师，刑警学院毕业参加公安联考后，成绩中等的情况下是回生源户籍所在地就职吗？如果回生源所在地就职是回派出所还是当地的刑侦队？",
        "answer": "根据《关于加强公安机关人民警察招录工作的意见》《关于公安院校公安专业人才招录培养制度改革的意见》等有关规定，刑警学院公安专业应届毕业生达到毕业条件，能取得相应学历学位，并符合人民警察基本资格条件的，可参加公安机关面向公安院校公安专业毕业生招警统一考试。其中，面向地方公安...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-山东男生录取",
        "question": "山东男生纯文606分录取公安管理学有希望嘛",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取概率",
        "question": "安徽历史类女生519想报提前批治安类有多大录取概率",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "物化生602分，6000位次能录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-河南理科录取",
        "question": "河南理科位次38900有希望录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-能否被录取",
        "question": "河南，理科，596分，位次26465",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-你们男女是分开招的吗",
        "question": "你们男女是分开招的吗",
        "answer": "考生您好，我校男、女生计划是分开的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-问一下贵校在福建去年招生的线",
        "question": "问一下贵校在福建去年招生的线",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "贵校近5年在北京一志愿录满了吗",
        "answer": "近五年，只有23年和20年一志愿录满。供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-广西男物化生525报贵校提前批有希望吗？",
        "question": "2024年高考语数都是一百多，英语75，物理五十，化生都是八十多",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-单列类招生",
        "question": "新疆单列类考生考多少可以报考贵校",
        "answer": "考生您好，报考新疆预科班投档成绩须达到本科第一批次录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-提前批录取",
        "question": "本人湖南498成绩能否通过贵校提前批",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "安徽女生文科601报考本校公安专业希望大吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "老师您好 山西文科男生分数542 位次4157有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "老师您好 山西文科考生分数542 位次4157有机会录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-黑龙江地区可以报名吗",
        "question": "黑龙江地区选科为物化政高考分数487，体检也通过了有希望走提前批报名吗",
        "answer": "考生您好！我校在黑龙江投放计划较多，您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-河南文科",
        "question": "河南文科分数586位次3651，男生，有希望被贵校录取么",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-关于贵校应届毕业生相关问题",
        "question": "1、贵校是否具有保研资格？",
        "answer": "我校目前没有保研政策。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "贵州省，位次9770，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！您可以参考往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-山西女理科580分报贵校提前批有希望吗",
        "question": "你好，山西女生理工580分，位次12874，报贵校提前批有希望吗？谢谢解答",
        "answer": "考生您好，2023年我校女生理工类（执行本科第一批次录取控制分数线专业）最低录到581分，7951位次。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取概率",
        "question": "河南省，理科，608分，位次18642，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校在河南理科男生最低录到590分，28881位次。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-吉林",
        "question": "必须学政治嘛",
        "answer": "考生您好。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-报考",
        "question": "河南文科女生511位次三万多还有希望报考吗？",
        "answer": "考生您好，我校去2023年在河南文科女生最低录到619分，1595位。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "请问，我是天津考生，男生，政治历史地理学科，高考成绩567，位次20336，中国刑事警学院在天津招生的男生六个专业，全部都报且服从调剂，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在天津录取情况供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-陕西",
        "question": "。请问我是陕西考生，男生高考成绩559，位次19588，报中国刑事警学院提前批有希望吗？能报那几个专业？",
        "answer": "考生您好，我校2024年理工男生最低录到515分，25798位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-往年录取",
        "question": "有往年的录取分数统计表吗",
        "answer": "考生您好，请在我校招生就业网查询。https://zsjy.cipuc.edu.cn/bkszs/lqfscx1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-陕西考生",
        "question": "陕西男生理科高考分数559，位次19588.报提前批有把握啊？能报什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2024年理工男生最低录到515分，25798位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-云南考生报考咨询",
        "question": "老师，您好！ 我是云南理科考生，24年高考546分想报考贵校，服从调剂专业，录取几率大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，请问我校招生就业网查询历年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-二本线能报你们学院？",
        "question": "我是高考生家长，家是云南省的，问一下理科460分有没有希望冲一下",
        "answer": "家长您好，我怕校今年在云南投放了二本线上投档的专业计划，包含治安学、禁毒学、警犬技术。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-录取",
        "question": "四川理科497有希望吗，后面可以转到公安专业吗",
        "answer": "考生您好，我校在提前批本科招生的专业都是公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-志愿填报咨询",
        "question": "近视矫正的学生可以填报警校吗",
        "answer": "考生您好，报考我校公安专业的考生，视力要求是任意一眼单眼裸眼视力达到4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-咨询陕西西安高考线下咨询处地址",
        "question": "老师您好麻烦问一下，陕西西安刑警学院这边的招生点是在哪里呀？",
        "answer": "我校今年未在陕西省安排线下咨询工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-可报专业、专业录取顺序、调剂",
        "question": "您好，1、我们河南是老高考，我是理科物化生，男生，请问可以报考咱们学校的哪些专业呢？看了咱们的选科要求，没有提到河南老高考如何选科？2、如果孩子的高考分数，进了咱们学校的投档线后，你们提档以后，请问：录取所报专业时是按照什么规则录取的呢？是按照所报的专业分从高到低依次录取...[详细]",
        "answer": "家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-四川理科550男生",
        "question": "请问贵校550报咱们这个学校有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校在四川理科男生最低录到540分（警犬技术），供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国刑事警察学院",
        "title": "中国刑事警察学院-请问通过国家专项进校后能否该专业进入普通公安类其他专业",
        "question": "通过国家专项进入贵校后能否在校内进行其他专业的转入",
        "answer": "考生您好。我校在录取后即确定考生专业。新生入校后不能转专业。普通类计划的专业和国家专项计划的专业，在课程、培养、管理没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-江苏考生",
        "question": "江苏艺考生，物地生 表演综合分453，导演综合分465，排名306和386 报考贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省统考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-参加的音教校考 没有取得合格证，还能填报咱学校吗",
        "question": "参加了音教校考，没有合格证 提前批还有必要填咱学校吗",
        "answer": "具体详见“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）校考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-咨询",
        "question": "艺术史论专业有哪些要求吗？",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（三）普通类专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-录取",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669可以上贵校的什么专业？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？贵校有投档比吗？投档比是多少呢？",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（三）普通类专业”内容。具体转专业及投档比例问题可拨打咨询电话024-23894405。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河南美术文科综合分477，想报咱学校，能被录取吗",
        "answer": "请参看《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省级统考专业”表述。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省统考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-报考",
        "question": "河南播音234，表演237，文化课389，有希望吗",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省统考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-辽宁文科生",
        "question": "不是艺考生能报考贵校戏剧影视文学吗？ 寝室怎么样啊？女生是上床下桌四人寝吗？",
        "answer": "不是艺术类的考生也可以报考戏剧影视文学专业，寝室相关问题可拨打咨询电话024-23894305咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-音乐表演专业",
        "question": "请问贵校有专科吗？如果有、可以专升本吗？湖北考生文化311专业250.28 综合分549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "考生你好，我校无专科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-江苏考生",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）校考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-大连校区民乐古筝",
        "question": "专业第四，文化395可以上吗",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）校考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-山西艺考生文化课347播音专业239综合排名666可以报考吗",
        "question": "老师您好，山西艺考生文化课347，播音专业239，综合分472，排名666，有希望报考本学校吗 几率大吗",
        "answer": "考生你好，具体请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“本科招生信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省统考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-专业第三，文化课241，可能破格录取吗",
        "question": "舞蹈编导",
        "answer": "考生你好！报考我院舞蹈编导专业的考生，高考文化课成绩须达到考生所在省普通类专业本科批次录取最低控制分数线，相应子科类省级统考成绩合格，使用校考成绩按志愿优先的方式由高分到低分依次录取，文理统一排队。在录取名额未满的情况下，进行破格录取。详见招生简章第17页校考专业录取原则...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "报考我院影视摄影与制作、戏剧影视美术设计专业的考生，在高考文化课成绩达到所在省本科艺术类专业相应科类录取最低控制分数线、相应省级统考子科类成绩合格的基础上，按照分数优先、遵循志愿的原则，依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合成绩从高到低排名录取。综合成绩合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-山东考生-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "考生你好，请问你具体是想报考我校什么专业？音乐表演-民族器乐系-笙该专业为校考专业，录取原则详见《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》16页第九点录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-戏剧影视表演",
        "question": "物理类，戏剧影视表演，按照算法分数57.5，有机会上贵校么",
        "answer": "请查看《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省级统考专业”表述。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-招生",
        "question": "今年沈阳音乐学院在青海是否有招生计划",
        "answer": "首先不知道您报考的是什么专业，请登录“沈阳音乐学院”官网查询-招生就业-本科招生信息“沈阳音乐学院2024年本科招生计划”。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地文化分408艺考分198.67想问问能不能上该学校播音主持专业",
        "answer": "请登录“沈阳音乐学院官网”点击招生就业栏“招生就业信息”中查询《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（二）省统考专业”内容。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-纯文化课考生",
        "question": "辽宁文科450，位次18311，能报艺术史论吗",
        "answer": "请参看《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》“九、录取原则（三）普通类专业”表述。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳音乐学院",
        "title": "沈阳音乐学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "请参看《2024年沈阳音乐学院本科招生简章》中“二、招生计划（二）”的表述。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-浙江美术生位次5684",
        "question": "对贵校的戏剧影视美术设计专业很感兴趣，请问直接录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校戏剧影视美术设计专业在浙江省设置分省计划，计划数为2。考生高考文化课成绩和省级统考成绩须达到生源所在地艺术类本科专业相应科类录取控制分数线。按照“分数优先、遵循志愿”的原则（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿），依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好！我校戏剧影视导演专业在山东省设置分省计划，计划数为1。考生高考文化课成绩和省级统考成绩须达到生源所在地艺术类本科专业相应科类录取控制分数线。按照“分数优先、遵循志愿”的原则（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿），依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-综合成绩450.76，位次21664，同位次考生52人",
        "question": "想报考文物修复与保护专业，录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！文物保护与修复专业编制分省招生计划，分省录取。考生高考文化课成绩和省级统考成绩须达到生源所在地艺术类本科专业相应科类录取控制分数线。按照“分数优先、遵循志愿”的原则（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿），依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合成绩从...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-2025届招生与邮箱",
        "question": "您好！我是四川2025届的高考生，第一，想咨询下明年招生是否会向全国招生和扩招？第二想询问该校的邮箱，想在不懂的时候提问。十分感谢！",
        "answer": "考生你好！明年的招生政策目前还没有明确的内容，可以关注我校官方网站和微信公众号。另外，我校不设招生咨询邮箱，咨询招生相关问题可致电024-83937738。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-录取咨询",
        "question": "江苏 美术 历生地 美术分202 文化406 综合分446 排名16842 想要报考贵校的03专业组有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！您说的03专业组是你们本省自己设置的，我们院校端不太清楚具体是指的哪些专业。相关专业的录取办法可参照我校2024年本科招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-提前批咨询",
        "question": "老师，刚才您回答的问题太专业，我还是不太理解。我家孩子考的校考是设计类，如果提前批设计类招满，她会不会被调剂到中外合作。麻烦了",
        "answer": "不会的，调剂只会在你校考合格的专业且招生计划未满额的专业内部进行。如果设计类专业已录满，即使服从调剂也调剂不了。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-戏导生如何能准确投档",
        "question": "如何能准确投档且被录取",
        "answer": "考生你好！我校戏导专业按照“分数优先、遵循志愿”的原则（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿），依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合成绩从高到低排名录取。综合成绩合成比例要求由各省（区、市）确定，具体投档录取办法以各省（区、市）要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544想上贵校的影视摄影与制作专业录取的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "考生你好！影视摄影与制作专业，按照“分数优先、遵循志愿”的原则（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿），依据考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合成绩从高到低排名录取。综合成绩合成比例要求由各省（区、市）确定，具体投档录取办法以各省（区、市）要求为准。最终能否录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-辽宁服表艺术生",
        "question": "老师您好，你们学校的服装表演对于身高和其他方面有什么要求",
        "answer": "考生你好！服装表演专业对于身高无要求，具体内容可参照《鲁迅美术学院2024年本科招生简章》。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-纯文化生可以报考艺术管理专业吗",
        "question": "我是河南24届理科生",
        "answer": "考生你好！我校艺术管理专业按普通类专业录取。普通类专业编制分省招生计划，分省录取。依据考生高考文化课成绩从高到低排名录取，具体投档录取办法以各省（区、市）要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-投档",
        "question": "文化452专业270.2，校考排名706可以报鲁美吗？有希望吗？",
        "answer": "考生你好！艺术类校考专业考生文化课成绩须达到生源所在地普通类专业本科批次录取控制分数线，我校按照“分数优先、遵循志愿”（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿）的原则，依据考生校考成绩全国考生从高到低排名录取和安排专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-提前批咨询",
        "question": "提前批所有美术专业都在一个组里，我家考的是设计，如果服从调剂的话，会调剂到纯美或中外合作吗？孩子校考2054名有希望进鲁美吗？",
        "answer": "考生你好！艺术类校考专业录取时，当考生未被录取至填报的专业志愿时，符合录取要求且服从专业调剂者，调剂至考生校考合格且招生计划未满额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-报考",
        "question": "辽宁的考生可以报考提前批吗",
        "answer": "考生你好！艺术类校考专业在艺术类提前批次录取，若你已取得我校所报专业对应校考类型的合格证，且文化课达到源所在地普通类专业本科批次录取控制分数线，可报考相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-如何达到录取标准",
        "question": "本人参加设计类校考考试排名959名 文化课成绩451已过河北省本科线 录取概率是大是小？",
        "answer": "考生你好！最终能否录取要根据报名投档情况而定的。欢迎你报考鲁迅美术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-能否录取",
        "question": "校考设计类236.7 理科文化分453",
        "answer": "考生你好！艺术类校考专业考生文化课成绩须达到生源所在地普通类专业本科批次录取控制分数线，我校按照“分数优先、遵循志愿”（专业志愿的优先级高于服从调剂志愿）的原则，依据考生校考成绩全国考生从高到低排名录取和安排专业。最终能否录取要根据报名投档情况而定的。欢迎报考鲁迅美术学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-一本是否招云南考生",
        "question": "鲁美校考228.3，排名894.，高考专业成绩271.3，文化成绩384分，提前批录不了，想读鲁美文物保护与修复专业，是否可以？",
        "answer": "同学你好！我校该专业在云南省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好！我校各专业无外语语种限制。本科阶段开设英语公共课；数字媒体艺术（中外合作办学）专业相关课程使用英语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁迅美术学院",
        "title": "鲁迅美术学院-美术学、实验艺术、戏剧影视美术设计",
        "question": "黑龙江24年招生计划，美术学、实验艺术、戏剧影视美术设计在一个专业组，24年前需要校考，今天使用省考成绩。预估综合分460——470分，是否有机会被录取？",
        "answer": "同学你好！我校相关专业今年第一年采取考生高考文化课成绩和省级统考成绩按比例合成的综合成绩从高到低排名录取，所以最终录取还需要根据当年考生报名投档情况而定的。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "四川理科348位次278512 想报贵校的护理专业的录取概率大吗?其专业可以专升本吗？",
        "answer": "有机会被录取，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-河南文科322分能上吗？文史类",
        "question": "河南文科322分能上吗？文史类",
        "answer": "有机会录取，可以报考我校师范类专业，在报考我校其他高职类专业"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范高等专科学校",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗 有什么限制吗 转专业容易吗 寝室怎样 离市中心远吗",
        "answer": "有被录取的机会，投档比例100%，不可以转专业，寝室是标准的公寓楼，目前校本部和校西区在锦州市内，滨海新校区在锦州开发区"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-专业",
        "question": "贵校可以转专业吗 转专业有啥条件",
        "answer": "不可以转专业 。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "计划招广西考生多少？可以专升本吗？326分报考小学教育机会大吗？",
        "answer": "从往年录取分数线看有机会被录取，小学教育专业可以升本。2024年我校在广西省招生计划请登录你们的报名系统具体查看。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-报考",
        "question": "你好，安徽省理科分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校，先报师范类专业，再报高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科331分 名次430343能被该校录取吗？录取可能性大吗？具体能被那些专业录取？",
        "answer": "可以报考我校师范类专业，在报考我校高职类专业。美术教育、大数据与会计录取机会大。其他专业你报考也有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范高等专科学校",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理和小学教育有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "你选择的这两个专业按往年录取分数有录取的机会。服从调剂会增加录取率，不服从如果你报的两个专业分不够，将被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-地址",
        "question": "锦州师范高等专科学校是新校区还是老校区？他有几个校区？",
        "answer": "目前我们新校区（滨海校区）预计9月份迁入，不是所有专业均在新校区。校本部在锦州市凌河区松坡里189号，校西区在锦州市凌河区文昌里52号。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科330能报本校吗",
        "answer": "可以报考我校，先报师范类专业，在报高职类专业 。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "物生地组合326分能报考贵校的小学英语专业吗？概率大吗",
        "answer": "可以报考，从往年录取分数看录取机会挺大。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-住宿",
        "question": "请问学校宿舍是四人一间上床下桌吗",
        "answer": "不是所有寝室都是这样，新校区可能有你所说的四人间。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "山东文科438能录取码",
        "answer": "从往年录取分数线看有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?小学数学教育往年录取分数线?提档比例是?",
        "answer": "有机会被我校录取，从往年录取分数线看报考在第一志愿有机会录取到小学数学教育。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-辽宁考生",
        "question": "文化272体育80报考体育专业有希望录取吗",
        "answer": "折合后的综合分比2023年录取分数低，但我校今年体育（物理类）招生计划较2023年有所增加，请结合上面内容考虑是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，在广西招多少人",
        "answer": "从每年录取分数上看，录取机会比较大，你可以先报师范类专业，在报高职类专业 。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理314可以被录取吗有希望吗？",
        "answer": "你可以试报我校的高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范高等专科学校",
        "question": "去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "第个专业的具体分数线不一样，不知道你问的是哪个专业。高职类专业录取分数较低。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报小学教育专业吗？",
        "answer": "有被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-小学教育专业和数学专业对单科成绩有要求吗",
        "question": "小学教育专业和数学专业对单科成绩有要求吗",
        "answer": "没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，教育类专业录取机会大吗",
        "answer": "有被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-住宿",
        "question": "学生报道可以去新校区么",
        "answer": "学校目前报到都在主校区，滨海新校区将于9月迁入，不是所有专业都在滨海新校区，具体哪些专业在滨海新校区由学校结合办学实际统一安排 。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-投挡比",
        "question": "平行志愿中专业小学数学教育的投档比是1：1吗",
        "answer": "100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取/",
        "question": "辽宁物理科345位次125247报考小学数学教育录取概率大吗，这个专业能够专升本吗",
        "answer": "这个分数报考我校师范类专业要考虑好。分数较以往录取分数有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379，位次147234-148347报考锦州师范专科师范类小学教育能录取吗老师",
        "answer": "可以报考，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "辽宁物理281分能去电子商务么",
        "answer": "考虑好可以试着报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范高等专科学校河南录取",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生分数382能被贵校小学教育专业录取吗？可以专升本吗？",
        "answer": "从每年录取分数看有机会被录取，可以升本。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "往年录取分数线各专业分数不同，不同年份最低录取线也不同。340分可以报考我校，建议先报师范类专业，在报高职类专业。师范类专升本按毕业当年录取文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-（师范类）招生",
        "question": "葫芦岛考生374，位次113000，师范类有希望吗？非艺考生能报艺术教育和美术教育两个专业吗？",
        "answer": "可以报考，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师，文科407有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "可以，建议先报师范类专业，在报高职类专业 。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科320，体育110能被体育教育专业录取吗？",
        "answer": "我校在河南省不招体育教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "有机会被录取，先报师范类专业，在报高职类专业。宿舍是标准的公寓楼，有晚自习和早操。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-招生与录取",
        "question": "想知道贵校的小学教育和小学语文教育专业对广西的物理类考生的招生计划是多少？ 336分报考贵校的小学教育和小学语文教育专业的录取率大吗？",
        "answer": "小学教育招生计划20人，小学语文教育10人，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校，先报师范类专业，在报高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-老师，学校有回族食堂嘛",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "有回民食堂。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-小语种有日语公共课",
        "question": "小语种有日语公共课",
        "answer": "有小语种日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵校有什么专业面对江西招生",
        "answer": "小学语文教育，中文，小学英语教育，小学道德与法治教育，小学教育  具体招生人数，可关注我校公众号"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "你可以参照近几年分数线衡量一下在选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-小学数学教育专业",
        "question": "小学数学教育专业可以专升本吗",
        "answer": "目前本科招生专升本教育类专业有小学教育，学前教育，小学数学教育是教育类专业，能否报考这两个专业按当年辽宁省专升本文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-小学数学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗",
        "answer": "可以报考我校小学数学教育专业，有机会被录取，你也可以报考我校其他师范类和高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "24届理科高考生266分能被录取吗",
        "answer": "你可以试着报考我校高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-师范类",
        "question": "你好，朝阳考生物生地392分，能入贵校师范类语文吗",
        "answer": "你可以参照近几年分数线衡量报考，你也可以报考我校其师范和高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-报考",
        "question": "你好 物理类文化课247 能报本校嘛",
        "answer": "你可以参照近几年分数线衡量一下报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "辽宁物理类347分报名贵校的数字媒体技术专业录取的概率大吗",
        "answer": "从每年录取情况看，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "337 女 128052位次 辽宁考生报考咱学校的什么专业录取概率会大一点",
        "answer": "报考旅游管理，旅游英语，融媒体技术运营与管理等我校高职类专业"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵州物理类305能报名贵校吗",
        "answer": "可以报考我校，先报自己喜欢的师范类专业，再报考高职类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-望了解一些情况",
        "question": "山西文化课301分能报考院校的小学语文专业吗",
        "answer": "可以报考小学语文教育，你也可以多报几个我学校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "365分能够报考贵校的市场营销或者应用英语吗",
        "answer": "可以报考，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-体育生录取",
        "question": "老师您好，学校招江西体育生吗？专业分90.2，文化321",
        "answer": "我校在江西不招体育教育专业，你可以报考我校其他在江西招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "有专升本的专业吗",
        "answer": "小学教育  学前教育  旅游管理  计算机类  机械类专业都可以专升本，具体按当年专升本文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师好，辽宁理科成绩322位次132884，请问进咱们学校的电子商务，大数据技术，融媒体技术这三个专业哪些希望大",
        "answer": "融媒体技术与运营相对机会大，其他专业也有机会，你也可以报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-锦州师范",
        "question": "文科302次位242461",
        "answer": "你可以先报我校师范类的专业，然后在报高职类专业，多报几个专业，录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "山西理科女成绩286，可以报考贵校的小学教育吗？贵校在山西是否有招生计划？是否可以专升本？",
        "answer": "有招生计划，你可以报考，也有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南383分可以报贵校师范类吗",
        "answer": "可以报考我校的师范类专业，小学教育、小学数学教育、小学语文教育等，录取机会挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取分数线",
        "question": "您好老师甘肃考305分文历可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校，把师范类专业报在前面，高职类专业报在后面，均有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-宿舍",
        "question": "就读计算机科学学院，宿舍是几人的，是按学院分宿舍，还是考花钱自己选的呢，新生可以自己选宿舍吗？可以带吹风机吗？有没有跑操呢？",
        "answer": "学校统一分配寝室，寝室内不能用电热用品，学校统一早间操。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-报考",
        "question": "299有机会报考护理专业吗",
        "answer": "护理专业第一年在四川招生，没有参照分数线，你可以自己考虑好试着报。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "湖南理科生303能报考电气自动化或机械制造自动化吗",
        "answer": "我校没有你要报考的电气自动化和机械制造自动化专业，你可以报考我们学校的环境工程技术和动漫设计专业，这两个专业也比较好。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问广西历史方向397排名53744可以报本校吗",
        "answer": "可以报考我校，先报我校师范类专业，在报高职类专业。欢迎报考我校，我校广西学生人数挺多的。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-咨询报考问题",
        "question": "你好，我是山西的美术生，想报考贵校综合分是416，文化课在280分左右，报考的话有希望录取吗",
        "answer": "我校美术教育专业不面向山西省招生，你可以报考我校其他类师范专业和高职专业。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-辽宁报考",
        "question": "今年373想报学校的动漫设计或者数媒录取几率大吗，这两个可以专升本到哪啊，宿舍新搬迁是上床下桌吗",
        "answer": "从往年录取分数看，你的分数报考这两个专业录取率挺大，升本科要按当年文件执行，宿舍是干净卫生的公寓楼，不是所有寝室都是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-理科",
        "question": "云南理科生301分可以考上该校吗",
        "answer": "先报师范类的专业，再报高职类的专业，按往年录取分数录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西今年物理313有希望吗",
        "answer": "先报师范类专业，再报高职类专业，这个分数报考我校录取机会特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-河北物理类281可以报贵校吗",
        "question": "你好",
        "answer": "我校师范类专业你这个分数基本不够，高职类的专业可以试着报报，机会不是很大。。"
    },
    {
        "schoolName": "锦州师范高等专科学校",
        "title": "锦州师范高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语为英语，小语种为日语，没有开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-新疆考生",
        "question": "新疆考生，理工普通216，第一志愿报考贵校被录取的概率多大？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以新疆招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科348位次278512 想报考贵校的护理录取概率大吗？其专业可以专升本吗？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以四川省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南",
        "question": "理273有希望么，招生简章没有找到",
        "answer": "您好，您可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024年分省、分专业计划，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-能否录取",
        "question": "河南理科考生305分，能否被本校录取 又什么专业可以选择",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。如需查询专业计划，可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "贵校河南理科提档比例是多少？",
        "answer": "请参阅阳光高考平台上我校的招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科往年小学教育录取分数线",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "请问辽宁物理类316分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "您好我想问一下，辽宁考生，高考分数357，位次120644，有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校过往三年在辽宁省最低录取分数为2023年274分；2022年284分；2021年215分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取 营口职业技术学院",
        "question": "你好老师，请问广东考生，347分，排位37808能冲该校吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以广东省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。如需查询专业计划，可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南",
        "question": "（1）请问河南文科308分位次234756报本校能录取的希望大吗？ （2）2023年河南省文科生最高录取分数线是多少？最低录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南",
        "question": "老师好，请问河南理科考生227分能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河南理314可以报考吗？想报教育类录取概率大吗？",
        "answer": "可以，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-专业",
        "question": "学校可以转专业吗",
        "answer": "符合转专业条件的学生，由本人提出申请后，经审核通过者可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "重庆高考生历史类357分报考护理专业录取率高吗",
        "answer": "可以，我校2024年实际录取结果以重庆市招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-营口职业技术学院",
        "question": "去年向河南文科招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-营口职业技术学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理和小学教育有希望吗？几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，因系动态数据，无法预测，敬请谅解！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-营口职业技术学院",
        "question": "你好老师，我河南理科分数289排名451202有希望被贵校录取吗？有哪些专业呢？",
        "answer": "我校专业为文理兼招，符合报考条件者均可报名，如需查询专业计划，可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024年分省、分专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科377有机会被贵校录取吗?小学语文教育往年录取分数是多少?提档比例是?",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以广西省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果，提档比例请于阳光高考平台查阅我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "你好 贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考教育类专业录取机会大吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以广西省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。专升本以取得考生资格当年上级规定为准"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-专业咨询",
        "question": "你好，贵校今年有开放小学教育(师范类）专业吗？具体招生多少人呢?",
        "answer": "7个"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校小学教育类专业吗？",
        "answer": "您好，我校过往三年江西省理科最低录取分数为2023年306分；2022年194分；2021年150分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-报考",
        "question": "老师，辽宁物理考生358可以报什么专业啊？",
        "answer": "我校专业为文理招，请结合个人实际情况报考"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-辽宁报考",
        "question": "辽宁物理类366，本省排名117048，报数字媒体艺术设计可以吗，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以辽宁省招生考试办公室录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-招生",
        "question": "对广东进行招生吗？文科369排位156804，有机会录取护理专业吗",
        "answer": "您 好，我校2024年实际录取结果以广东省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南理科283有机会吗服从调剂",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "350报小学教育可能会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校过往三年江西省理科最低录取分数为2023年306分；2022年194分；2021年150分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "有希望，如果有剩余计划河北生源情况还非常好的话会调整计划。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科315有希望被录取吗",
        "answer": "您好，我校过往三年在河南省最低录取分数为2023年315分；2022年205分；2021年205分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取分数",
        "question": "江西历史308，位次158567，有希望报考上贵校吗",
        "answer": "您好，我校过往三年江西省文科最低录取分数为2023年305分；2022年194分；2021年150分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-辽宁物理科282报考咱们学校心理健康教育有希望吗",
        "question": "或者别的什么专业有希望",
        "answer": "您好，我校过往三年在辽宁省最低录取分数为2023年274分；2022年284分；2021年215分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "423分能取上小学语文教育吗？",
        "answer": "您 好，我校2024年实际录取结果以云南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-报考",
        "question": "物理344能选什么专业",
        "answer": "您好，我校过往三年在辽宁省最低录取分数为2023年274分；2022年284分；2021年2150分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南理科314",
        "question": "请问可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校过往三年在河南省最低录取分数为2023年315分；2022年205分；2021年205分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "江西有招生计划吗？理科350可以上吗？",
        "answer": "您好，我校过往三年江西省理科最低录取分数为2023年306分；2022年194分；2021年150分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河北",
        "question": "河北考生文科311分 有机会录取语文教育吗",
        "answer": "我校今年在河北省为首次招生，目前尚无以往数据可以借鉴。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以河南省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，辽宁理科成绩322位次132884能否进入咱们的智能控制技术和智能养老管理专业?",
        "answer": "您好，我校过往三年在辽宁省最低录取分数为2023年274分；2022年284分；2021年215分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南",
        "question": "理科287有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校过往三年在河南省最低录取分数为2023年315分；2022年205分；2021年205分；供您参考，欢迎报考营口职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "山东有计划招生吗？三百出头能报吗",
        "answer": "您 好，我校山东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-河南文科可报考专业",
        "question": "今年有哪些向河南招生的专业",
        "answer": "您好，您可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024年分省、分专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-分数线",
        "question": "辽宁物理306什么专业能行",
        "answer": "您好，我校2024年实际录取结果以广东省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。如需查询专业计划，可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-往年分数",
        "question": "您好，在官网上查不到往年录取分数段，请问通过什么渠道可以获得",
        "answer": "可以通过阳光高考平台等官方正规渠道获得"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好 320分理科生能报考计算机专业和心理健康专业吗",
        "answer": "您好，我校招生专业均为文理兼招"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-咨询",
        "question": "今年的学校是新校区嘛？",
        "answer": "您好，我校目前仅有2018年搬迁后的唯一校区"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-招生计划",
        "question": "可以发一下2023年的招生计划么，在官网没有查询到，谢谢",
        "answer": "您好，您可以关注我校官方微信公众号“营口职业技术学院”，查看我校发布于官微上的《招生资讯｜2024年营口职业技术学院普通高考招生简章》，查看其中的2024年分省、分专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我看今年在河北有招生计划，理科264可以录取吗",
        "answer": "我校今年在河北省为首次招生，目前尚无以往数据可以借鉴。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "您 好，我校2024年实际录取结果以广东省招生考试录取结果为准，如需参考借鉴以往录取结果，建议查询相关官方网站公布结果。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-录取",
        "question": "请问云南理工类考生考了297报特殊教育专业被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年录取结果以云南省招生考试院录取结果为准，高考录取受多种因素影响，系动态数据，无法做概率预测。"
    },
    {
        "schoolName": "营口职业技术学院",
        "title": "营口职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您 好，我校公共外语未开设俄语专业，目前我校公共外语开设专业为日语、英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-河南",
        "question": "河南省理科346排名408896，有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-河南文科322分能上吗？文史类",
        "question": "河南文科322分能上吗？文史类",
        "answer": "我校23年河南最低分343分"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南考生305理科，是否有希望被本校录取 有什么专业可以选择",
        "answer": "建议工科类专业和管理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-专业，",
        "question": "电气自动化专业升本可以吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-录取专业",
        "question": "河南女生理科375报电气自动化专业可以吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?小学语文教育往年录取分数线?提档比例?",
        "answer": "小学语文教育331分23年。提档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-辽宁考生",
        "question": "文化272体育80报考体育专业有希望录取吗",
        "answer": "与23年分数相差不大，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理314可以报教育类吗？有机会吗？",
        "answer": "美术教育23年314分，可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-铁岭师范高等专科学校",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校小学教育有希望吗？几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "小学教育为第一年在文科投放计划，建议参考语文和英语分数。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-小学数学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗 小学数学教育专业可以专升本吗",
        "answer": "大概率可以"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-铁岭师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-铁岭师范高等专科学校河南录取",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生分数382能被贵校小学教育专业录取吗？可以专升本吗？",
        "answer": "我校小学教育专业在河南省第一次在文史类投放计划，23年其他教育类专业录取分数区间在350--390分。小学教育专业可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-录取",
        "question": "今年285分河南考试位次在48万名左右，请问有希望录取吗",
        "answer": "我校23年河南最低分理科313，文科343分。建议参照报考。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-河南理科283有机会吗服从调剂",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "有招生计划，总计划95."
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-咨询",
        "question": "辽宁物理228位次148160能进贵校吗",
        "answer": "请参考23年录取情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-报考",
        "question": "文科320，体育110能报该校的体育教育专业吗？",
        "answer": "我校在河南省体育教育专业未投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校23年河南文科最低录取分数343分，您考的分数有希望被录取。宿舍里有暖气，全自动洗衣机，全天热水，公共卫生间。目前为八人间和四人间两种。男生为八人间。女生大一为八人间，大二为四人间。有早操和晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-招生",
        "question": "河南文科235分，省排318180",
        "answer": "我校23年河南文科最低分343分，建议参考排位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭师范高等专科学校",
        "title": "铁岭师范高等专科学校-铁岭师范重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有机会录取你们校的音乐教育吗我不是音乐生🌚",
        "answer": "23年最低录取分数278，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁对外经贸学院",
        "title": "辽宁对外经贸学院-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "可以冲一下，不能保证一定录取；可以转专业；1:1"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-24届安徽省理科308分有希望吗?",
        "question": "安徽省理科308分排名295918有希望上吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年我校在安徽省理工类最低分为322，最高分为422，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-安徽理物化政,388分省排名255127",
        "question": "请问能报考贵校,物联网应用技术,和软件技术,应用电子技术?",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年我校在安徽省理工类最低分为322，最高分为422。因安徽省2023年为老高考省份，未对各专业的分数进行统计，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-食宿问题",
        "question": "食堂和住宿环境怎么样",
        "answer": "考生你好，我校因专业不同校区不同。全日制在校生共分布在三个校区，每个校区都有自己的特点：坐落于大连北站对面的南关岭校区，交通和生活便利，因为是老校区宿舍条件一般；夏家河校区与海仅有一路之隔，环境优美，宿舍环境就是一般大学宿舍；普湾校区位于金州开发区，是新校区，宿舍和教学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-机械电气类对视力，色盲色弱方面有要求吗",
        "question": "电气自动化，新能源汽车，机械设计与制造，汽车制造与试验技术 对视力，色盲色弱方面有要求吗",
        "answer": "考生你好，我校招生专业中仅有航海技术和轮机工程技术专业对视力和色盲色弱有要求，其余专业均无身体体检要求，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考录取",
        "question": "河南理科女生375报考机电一体化专业或者电气自动化专业可以录取吗，升本可以吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年的分数线，我校2023年河南省理工类最低分为362，最高分为408。因河南省为老高考省份，我省未对河南省各专业的最低分进行统计。关于升本，按照辽宁省政策，考入我校的考生可以参加辽宁省统招专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-陕西理科",
        "question": "老师好，请问陕西考生理科291分，162072能被贵校的大数据与会计录取上吗，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年的分数线，我校2023年陕西省理工类最低分为198，最高分为361。因贵省为老高考省份，我省未对贵省各专业的最低分进行统计。欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年山东省最低分为427。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "物化生357能被录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线，并结合一下近两年辽宁省的一分一段表。我校2023年物理类最低分为337，2023年位次为120831。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍条件怎么样？都是几人间的？",
        "answer": "考生你好，我校因专业不同校区不同。全日制在校生共分布在三个校区，每个校区都有自己的特点：坐落于大连北站对面的南关岭校区，交通和生活便利，因为是老校区宿舍条件一般；夏家河校区与海仅有一路之隔，环境优美，宿舍环境就是一般大学宿舍；普湾校区位于金州开发区，是新校区，宿舍和教学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科308能进贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-宿舍环境",
        "question": "普湾校区现在有五人宿舍了吗",
        "answer": "考生你好，普湾宿舍目前寝室多为4-5人间寝室，具体宿舍情况需要报道时才能确认。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-辽宁考生理科337可以报考大连职业技术学院吗",
        "question": "辽宁考生理科337可以报考大连职业技术学院吗",
        "answer": "c"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬的老师，您好！想咨询如下问题： 1、安徽女考生， 物化政，293 排名为300265能否被贵校录取？ 2、贵校后期能否深造（专升本）3、进入学校后，如果报考专业确实不适合考生，后续能否进行变更专业。",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年我校在安徽省理工类最低分为322，最高分为422。\n     我校专升本有两条路径：一是自考专升本，大一即可报考；二是统招专升本，大三才能报考。通过辽宁省统一的专升本考试后，需要去相应的本科念两年，拿个那个本科学校的全日制毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科395省排名33w报考贵校是否有希望？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，你可以参考下我校历年分数线。2023年重庆市物理类最低分为344，最高分为400，各专业的录取分数都不同，考生可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "广西高考物理首选308分，想要报考贵校装备制造类专业录取几率大不大",
        "answer": "  考生你好，因广西2023年为老高考省份，我校未统计外省各专业的分数线。考生可以参考一下往年分数线，我校2023年在广西省理工类最低分为251，最高分为353。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校未设体育类招生计划，考生只能依靠高考文化课成绩。你可以参考一下我校历年河南省的录取分数线，2023年河南省文史类最低分为367，最高分为449。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取与调档问题",
        "question": "广西首选物理308分想要报考贵校装备制造类专业录取。几率大不大？服从调剂。是否存在退档风险",
        "answer": "考生你好，我因广西2023年为老高考省份，我校未统计外省各专业的分数线。考生可以参考一下往年分数线，我校2023年在广西省理工类最低分为251，最高分为353。\n       关于调剂与退档问题，是否服从调剂是填报志愿的时候需要选择填报的。若考生分数超过了学校在广西物理类的投档线，在考生所报专业未录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在湖北省物理类最低分为331，最高分为366。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "考生你好，我校2024年在广西省物理类计划招生135，因广西2023年为老高考省份，我校未统计外省各专业的分数线。考生可以参考一下往年分数线，我校2023年在广西省理工类最低分为251，最高分为353。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-最低分",
        "question": "辽宁省最低分多少能进物理类",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线，并结合一下近两年辽宁省的一分一段表。我校2023年物理类最低分为337，2023年位次为120831。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-山东考生",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529 报考贵校的机械设计与制造专业录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年山东省机械设计与制造专业最低分为448，最高分为455。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考学前教育录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年广西有招生计划，历史类计划招生60。关于学前教育专业，我校2024年仅在物理类招生，历史类未设招生计划。\n       因广西2023年为老高考省份，我校未统计外省各专业的分数线。考生可以参考一下往年分数线，我校2023年在广西省文史类最低分为299，最高分为417。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生，历史类376，辽宁省排名2万九多名，想报考物联网应用技术或者电子商务请问报哪个录取几率大一点",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线，并结合一下近两年辽宁省的一分一段表。我校2023年历史类最低分为282，2023年位次为49075。辽宁省的志愿填报方式是“学校+专业”的方式，专科普通类可以填报60个志愿，分数优先。欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-小语种",
        "question": "高中时学习的是日语，进入本校后，本校的外语课有日语吗？",
        "answer": "考生你好，我校无小语种公共课，你考入我校后要学习英语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-四川文化生339分能进吗",
        "question": "四川文化生339分能进吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下往年的分数线。我校2023年在四川省文史类的最低分为317，最高分为439。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年的分数线。我校2023年安徽省物理类最低分为322，最高分为422。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-大连职业江西",
        "question": "江西文史403分 87000名左右有希望录取没",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线，我校2023年在江西省文史类最低分为333，最高分为359，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考下往年分数线。我校2023年在河北省物理类最低分为408，最高分为454，各专业分数不同，具体各专业分数可通过我校招生网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-环境",
        "question": "贵校宿舍是怎样的",
        "answer": "考生你好，我校全日制的学生共分布在三个校区：南关岭校区位于大连北站对面交通便利，宿舍条件一般；夏家河校区位于夏家河海滨浴场附近，环境优美，宿舍就是一般大学宿舍；普湾校区位于金州开发区，校区是新校区，宿舍和基础设施条件很好。欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年分数线，安徽省2023年文科最低分为218分，最高分为303分，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年分数线。2023年我校在河南省文史类最低分为367，最高分为449。\n       我校录取专业不同，校区各不同。各校区的宿舍一般是6人间，具体宿舍条件就是一般大学宿舍。\n        我校大一有早自习和晚自习，没有早操。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生理科364有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生，物理类，333分，位次129037-129357，有希望被录取嘛",
        "answer": "考生你好，你可以参考下我校近两年的分数线和一分一段表。我校2023年物理类最低分为337，位次是120831。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专业",
        "question": "数控可以专升本吗，机电一体化可以专升本吗",
        "answer": "考生你好，按照辽宁省目前专升本政策来看，数控技术和机电一体化专业都可以专升本，"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年分数线。2023年江西省物理类最低分为346，最高分为403。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-高考咨询",
        "question": "贵州考生理科277位次205637可以报考贵校的婴幼儿托育服务与管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校婴幼儿托育服务与管理专业是2024年的新增专业无往年分数线做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科379，排名358004，报考本校机械设计制造专业能被录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。因河南省是老高考省份，我校未统计各专业的具体分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-调剂",
        "question": "河南理科364，被贵校提档的机率大吗？如果被提档后，所选专业分数不够，被调剂后的专业是不是该校对应河南理科招生计划里的专业？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。\n       关于调剂问题，如果你够了我校院校投档线，在所报专业未被录取且选择服从调剂的情况下，我校会随机把你调剂到一个未录满的专业。调剂的专业范围也是在河南省理工科类下的招生专业内。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-安徽物理组376分位次26万能报考贵校吗",
        "question": "安徽",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年我校在安徽省物理类最低分为322，最高分为422，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "我256分文科位次四万二左右服从调剂能上贵校嘛",
        "answer": "考生你好，你可以结合近两年的一分一段和我校的具体专业分数线综合查看一下。我校2023年辽宁省普通类历史最低分为282分，位次是49075。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专业",
        "question": "贵校外语可以学日语吗",
        "answer": "考生你好，我校外语公共课只有英语专业，我校不限制高考外语语种，但是进校后要学习英语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。河北省2023年物理类最低分为408，最高分为454，各专业分数不一样，考生可登录我校招生网查看各专业分数情况。\n       我校2024年在河北省计划已定，历史类计划20，物理类计划47。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专升本",
        "question": "本校有哪学专业可以专升本",
        "answer": "考生你好，我校专升本有两条路径：一是自考专升本，大一即可报考。二是统招专升本，大三才能报考，目前来看辽宁省不限专业，具体专业以当年辽宁省的本科计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理363能不能进贵校",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在湖北省物理类最低分为331，最高分为366，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "山东物化政371分位次在47万可以报考我们学校法学专业吗或者说后续报考那个专业录取率高以及后续可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校无法学专业。我校有相关转专业规定，但第一年内不能申请且转专业是不能从低分专业往高分专业转。我校2023年山东省最低分为427。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生，高考333，有机会被贵校的电气录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。因河南省是老高考省份，我校未统计各专业的具体分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专业",
        "question": "辽宁363有希望报考数控专业嘛",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年的分数线和近两年辽宁省一分一段表综合对比一下。我校2023年辽宁省物理类数控技术专业最低分为345,最高分为409。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，报考贵校机械设计与制造专业，录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数线，并结合去年山东省的一分一段表查看具体情况。我校2023年山东省机械设计与制造专业最低分为448，最高分为455。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "您好！今年大数据与会计招多少人？辽宁理科分数371有希望录入本专业吗",
        "answer": "考生你好，2024年我校在辽宁省物理类大数据与会计专业计划招生40人。录取分数线可以参考一下往年分数线，我校2023年在辽宁省物理类大数据与会计专业最低分为379，最高分为421。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "考生你好，我校没有体育类招生计划，如果考生想考取我校普通类专业，只能用文化课成绩。我校2023年历史类专业最低分为282，结合2024年辽宁省高考成绩汇总表看欢迎考生报考。我校有两个专业--航海技术和轮机工程技术专业属于航海类专业，在提前批次招生，因专业特殊性只建议男生报考，女生慎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "四川文化生316，排名175110可以上嘛？",
        "answer": "考生你好，你可以参考下我校历年分数线。我校2023年在四川省文史类最低分为317，最高分为439。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "考生你好，你可以参考下往年分数线。我校2023年在河北省物理类最低分为408，最高分为454，各专业分数不同，具体各专业分数可通过我校招生网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南",
        "question": "文科生290能报考本校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年分数线。2023年我校在河南省文史类最低分为367，最高分为449。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "理科359报考机电一体化有希望吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年的分数线。我校2023年辽宁省物理类机电一体化专业最低分为354，最高分为393。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南文科",
        "question": "388分，排名138,000多，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年分数线。2023年我校在河南省文史类最低分为367，最高分为449，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "四川理工385分能不能上贵校",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校历年的分数线。2023年我校在四川省理工类最低分为274，最高分为405，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年广东的分数线，2023年我校在广东省物理类最低分为387，最高分为442。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "物理344可以选什么专业",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年的分数线。2023年辽宁省物理类我校最低分为337分，各专业分数各有不同，可以登录我校招生网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-大连职重庆",
        "question": "文科385位次44025能录取到你们的商务英语专业吗?",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年的录取分数线，我校2023年在重庆市商务英语历史类的最低分为285，最高分为429，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁文科考生308 38128位次能报考咱们学校吗，能报考哪个专业呢",
        "answer": "考生你好，你可以参考下我校去年的分数线。2023年我校在辽宁省历史类最低分为282分，各专业分数都不一样，考生可以去我校官网查看一下，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-黑龙江",
        "question": "您好 黑龙江文科406 有机会报考大数据与会计专业吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考下我校往年分数线做参考。我校黑龙江省文史类2023年最低分为242，最高分为336，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "365分能够被贵校的市场营销或者商务英语录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我家往年的分数线。2023年我校在辽宁省物理类市场营销专业最低分为345，最高分为386。商务英语专业低分为373，最高分为396。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专业",
        "question": "辽宁考生363有希望报考机电一体化吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年的分数线做参考。2023年我校在辽宁省物理类机电一体化专业最低分为354，最高分为393，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-宿舍",
        "question": "请问普湾校区宿舍是四人吗上床下桌吗",
        "answer": "目前普湾校区宿舍多为5人间，具体宿舍情况以入学是为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南专业录取",
        "question": "1.河南364理科，报装备制造里哪个专业容易被录取？ 2. 如果想学机电一体化或者电气自动化相关的专业364这个分数会被录取吗？有上一年该校对应河南该专业的分数和位次吗？ 3. 364这个分数填调剂会被退档吗 ？ 4. 如果录取到不喜欢的专业转专业有什么要求. 5.河南有对应专业的分数和位次吗？ 6.河南理科...[详细]",
        "answer": "考生你好，结合你问的问题大致有三个主题：\n1.关于河南理科364分，被哪个专业录取。\n       考生你可以参考一下我校去年的分数线，我校2023年河南省理工类最低分362分，最高分为408分。因为河南省是老高考省份，因此没有统计各专业的最低分。因此理工364能被哪个专业录取都说不太准确。\n2.关于外省位次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-高考招生",
        "question": "老师您好，贵校如果被调剂冷门专业可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校录取采用分数优先的原则，如果录取时考生是被调剂到其他专业，原因是考生你所报的专业分数不够。根据我校相关转专业规定要求，低分专业是没有办法转到高分专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南理科314",
        "question": "请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。我校2023年在河南省理工类最低分为362，最高分为408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数。2023年我校在黑龙江理工类最低分为260，最高分为302。2024年我校在黑龙江外省物理类计划为20，因外省历年分数差较大，因此外省位次在报考我校参考意义不太大，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁考生363分能够报考电气自动化吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校2023年的分数线。我校2023年辽宁省物理类电气自动化专业最低分为370分，最高分为421。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-黑龙江考生想报贵校",
        "question": "老师您好，物化生285分，想报考贵校机械设计与制造专业，有希望吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年的分数线。2023年黑龙江省我校理工类最低分为260，最高分为302。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专升本",
        "question": "电气自动化可以专升本吗",
        "answer": "考生你好，我校专升本有两种方式，一种是自考专升本，大一在校内即可报考；另一种是统招专升本，大三才能报考，考上本科后再去本科学校念两年拿到本科学校的全日制本科毕业证。按照目前辽宁省统招专升本计划来看，电气自动化专业可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-专业",
        "question": "辽宁考生363分有希望报考电气自动化吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我家往年的分数线。2023年我校辽宁省物理类电气自动化专业最低分为370，最高分为421。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-大连职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年河南省文史类最低分为367，最高分为449。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁351可以报考吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线，2023年我校辽宁省普通类物理类最低分为337分，具体各专业分数不同，可以登录我校招生网查看往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "我是山东文科考生2024高考379能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数线。2023年我校在山东省的最低分为427，具体各专业的分数线可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-有日语公共课吗",
        "question": "高中学的日语，大学想接着学，请问有日语公共课吗?",
        "answer": "考生你好，我校外语公共课仅有英语公共课，无小语种公共课。考入我校后，你需要进行英语公共课的学习和考试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科311位次230920 报贵校录取的可能性有多少?",
        "answer": "考生你好，你可以参考下去年的分数线。2023年我校在河南省文史类最低分为367，最高分为449，具体情况可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-安徽考生",
        "question": "物理组376分能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校往年分数线。2023年我校在安徽省物理类最低分为322，最高分为422，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "四川高考理工385分能否上贵校",
        "answer": "考生你好，你可参考一下我校往年的录取分数线，四川省2023年理工类最低分为274，最高分为405，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "福建考生物化地343能上贵校数控技术专业嘛",
        "answer": "考生你好，我校在福建省2024年物理类招生专业仅有大数据与会计专业，无数控技术专业计划。2024年各省的招生计划情况可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考！！！",
        "question": "老师你好，我是辽宁理科生，390分。有希望进入你们学校的计算机网络技术专业吗？(／_＼)",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数线，2023年计算机网络技术专业最低分为395，最高分为440。按照辽宁省的志愿投档方式和专科志愿情况，您可以尝试填报一下。我校还有其它相关计算机专业，可以查看我校招生网查看具体计划和往年分数情况。欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师河北考生理科350有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数线，我校2023年在河北省物理类最低分为408分，具体各专业的分数线可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-大连职业",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265位次为28000 有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考一下我校去年的分数线，2023年我校在青海省理工类最低分为250，最高分为290，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科239有希望吗",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年分数线，河南省2023年理工最低分为362分，最高分为408分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取&middot;",
        "question": "安徽231分，排名13.1w可以报吗，提档比是多少?",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年分数线，安徽省2023年文科最低分为218分，最高分为303分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-商务日语在哪个校区",
        "question": "商务外语学院不是在夏家河嘛，怎么24届换南关岭了吗。340分能不能稳商务日语啊（文科）(-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩___-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩-̩̩̩)",
        "answer": "目前商务日语专业大一暂定在南关岭校区。2023年商务日语专业文史最低分为282，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科考生312分有望被贵校录取？？",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年分数线，2023年河南的录取分数线看文史类最低分为362，最高408。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-河南文科311有机会吗?",
        "question": "看了历年的分数和位次是可以的 但是智能填报那里显示没有录取可能 所以问一下有必要报吗?",
        "answer": "考生你好，具体智能提报页面我校并不清楚，不过根据2023年河南的录取分数线看文史类最低分为362，最高408。往年可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，请问你们学校今年扩招吗？我是女生，理科考390分，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "考生你好，我校辽宁省2024年物理类总计划1429，涉及专业42个，计划与去年基本持平。具体各专业的选择和分数线可以查看我校招生网，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，关于分数线可以参考我校2023年的分数线。2023年我校陕西理科最低分为198分，最高分为361分，欢迎考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-云南文科",
        "question": "本校今年三加二的专本贯通专业有哪些",
        "answer": "我校专升本有两种方式，一种是自考专升本，大一即可报考；另一种是辽宁省的统招专升本，大三才可以报考。我校仅为高职院校，无本科，如果要考取全日制本科学历，需要参加辽宁省统招的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-云南文科",
        "question": "云南历年来的录取分数线是多少 447有机会吗",
        "answer": "云南省2023年文史类最低分为237分，您的分数很有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-辽宁省理科考生369排名115398～115796",
        "question": "报考大数据与会计有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，您可以参考一下我校去年分数线，物理类我校去年大数据与会计专业最低分为379。结合辽宁省的志愿填报形式，考生可以尝试报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，咱们学校是不招收美术生吗？如果文化课330左右有机会被录取吗？学前教育专业去年录取分数线是多少，有什么条件限制吗？商务日语可以零基础学习吗？提档后 服从调剂 还会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，关于您问的几个问题分别回答如下：\n1，美术生招考：我校不招收艺术类。如果考生要报考的话只能按照文化课成绩；\n2.   录取分数线：录取分数可参考23年分数线，学前教育23年山东省最低分443分；\n3.   商务日语：我校日语专业的学生很多都是零基础开始学习；\n4.   提档和退档问题：山东省为3+3选考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-高考招生",
        "question": "四川文科考生276分位次188667报考贵校大数据与会计专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年的录取分数线可以参考一下2023年的分数线，2023年我校四川省文史最低分317分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-录取",
        "question": "文科401能报贵校吗能报什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以参考一下我校2023的分数线，2023年陕西省我校文史类最低分为283分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-高考招生",
        "question": "四川理科考生371分位次269334报考贵校电气自动化专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在四川省去年理工科类最低分为274分，因四川省为老高考，我校未统计各专业最低分数线，请以往年为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校未开设英语以外的公共外语课程，如果考生考入我校后还需要学习公共英语课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-色弱",
        "question": "色弱的考生能报这个学校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校招生专业中对视力有要求的仅有航海技术和轮机工程技术专业，这两个专业仅在辽宁省招生。\n       2024年我校在云南省的招生专业中没有对视力有要求的专业，具体外省的招生计划可通过我校招生网查询，网址为https://zsb.dlvtc.edu.cn/web/guest/detail?articleId=074D18EB-605A-BAD4-BC1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-电气自动化需要化学吗",
        "question": "，，",
        "answer": "考生你好，我校电气自动化专业再选科目不提要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连职业技术学院",
        "title": "大连职业技术学院-电气自动化需要化学吗",
        "question": "，",
        "answer": "考生你好，我校电气自动化专业再选科目不提要求。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-沈阳师范大学。",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "希望不大，沈阳大学没有专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-日语生",
        "question": "江西历政地考生522分，省排20671，报考贵校的日语专业有多大把握？贵校有开设日语公共课程吗？大学日语四六级可以代替英语四六级吗？",
        "answer": "根据去年最低分和位次，可以冲，可选择服从调剂，有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-汉语言文学师范类在哪个校区",
        "question": "汉语言文学师范类在哪个校区",
        "answer": "沈阳大学只有一个校区"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "河南考生理科524分，排名109654，可以报考贵校吗？有专业推荐吗？",
        "answer": "可以报考，参考招生计划 理工科专业还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-关于学校调剂",
        "question": "学校实行投档录取原则为百分之一百，如果我的进了该校投档，但专业全都满员了，在该校投档录取原则为百分之一百的情况下，我勾选了服从调剂，学校还会录取我吗？（专业组内所有专业都满员的情况下）",
        "answer": "身体条件符合《指导意见》，予以录取"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考",
        "question": "吉林文科考生490 位次8233可以报考本校吗",
        "answer": "去年吉林没招文科，不好参考，今年可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考疑问",
        "question": "江苏物生地考生513分，排名12万6千多报考贵校希望大吗",
        "answer": "可以冲一下低分专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "老师你好，1·请问贵校在江西投档比是一比一吗？ 2·请问我的分数和排名过了贵校的23年最低投档线而且有两个专业分数也够，但是出现有许多分高的同学让我选的所有专业录取出现满员的情况，我勾选了服从调剂，贵校还会录取我吗？3 ·接2问 ·此时贵校是在专业组内调剂，还是历史类方向所有专业调剂？",
        "answer": "是1:1投档，服从调剂身体条件符合《指导意见》，予以录取"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "湖南物生地481分，有机会被录取吗？",
        "answer": "参考湖南省近三年位次，若相差5000位可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "请问贵州纯理429，排名110404报考贵校环境工程专业的希望大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。想报考今年的地理科学师范类，分数线是多少，有机会吗",
        "answer": "地理科学和师范类都可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "文科 346 位次1789，能否有机会被录取？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-湖南考生",
        "question": "物化地494分，位次94791有希望报考贵校的107组专业吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校中外合作05专业组自动化专业采用什么模式？（2）有没有单科成绩要求？（3）什么语种教学？（4）发外方学位证吗？（5）对国内考研有没有影响？",
        "answer": "学生第一年至第三年由中德双方教师共同授课，在沈阳大学完成规定学业，符合申请就读、签证条件并经考试合格者，可自愿申请办理赴德国学校进行第四年的学习（本科工业工程专业为德国海德堡应用科技大学，本科自动化专业为德国埃森经济管理应用科技大学）。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "安徽考生482分排名151245能被该校录取吗",
        "answer": "根据往年位次，可以冲一下低分专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-江苏美术生",
        "question": "江苏省文科美术排名8432有希望上贵校吗？希望大吗？投档会不会被退档",
        "answer": "艺术类各专业使用考生所在省份组织的艺术类专业统考成绩（专业与省统考科类对照关系详见沈阳大学本科招生网），在达到所属省份批次控制分数线上投档。实行平行志愿投档的省份，考生的专业安排实行分数优先，按照该省平行志愿投档成绩从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "请问安徽文科位次37746有希望被贵校的文科专业录取吗",
        "answer": "可以报，比如社会工作"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作",
        "question": "请问吉林物理组388分，有机会报中外合作么",
        "answer": "参考一下位次，可以冲一下，建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-自动化（中外合办）；",
        "question": "采用几加几的办学模式？不出国能拿到外方学士学位证书吗？是双语教学？还是主要外语？外语课程占比？对英语基础有什么要求吗？考生英语基础较弱。",
        "answer": "3+1模式，不出国没有外方证书，部分课程有英语授课，具体可以查看2024年沈阳大学招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "位次相差五千以内的，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-江苏美术生",
        "question": "江苏省历史类美术考生综合分476，位次10993，录取概率大吗",
        "answer": "艺术类各专业使用考生所在省份组织的艺术类专业统考成绩（专业与省统考科类对照关系详见沈阳大学本科招生网），在达到所属省份批次控制分数线上投档。实行平行志愿投档的省份，考生的专业安排实行分数优先，按照该省平行志愿投档成绩从高到低择优录取；具体录取原则以江苏省考试院公布为准，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "老师您好，广西理科435有机会上吗？",
        "answer": "广西新增了很多专业，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机技术 与科学、软件工程、全希望大小？谢谢！",
        "answer": "这类专业不在陕西招生，具体请查看官网招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-投报急问 金属材料与工程 焊接技术与工程",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校04专业组金属材料与工程 焊接技术与工程，投招概率有多大",
        "answer": "位次相差五千左右 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业咨询",
        "question": "广西理科 461 ，位次88000可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-研究生点",
        "question": "老师您好请问002专业组设有研究生点吗",
        "answer": "具体研究生招生简章，请登录沈阳大学研究生网站查看"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考",
        "question": "你好我是辽宁考生，选的科目是纯文，515分，想报考贵校的法学。汉语言文学和会计学，请问有什么限制吗，会被录取吗，谢谢",
        "answer": "看看位次，这个分数报这几个专业不稳，报的话放在冲的部分，再参考位次选选其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校的002专业组的机械自动化，电气自动化，人工智能等一个专业组的专业，能录取嘛？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-日语专业",
        "question": "老师您好，我本身是沈阳的日语高考生，请问贵校日语专业，没有参加口语考试是否可以报考，我今年高考为476能否有希望，谢谢老师",
        "answer": "日语专业请以招生计划为准，辽宁今年不招日语"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-安徽物理化学",
        "question": "老师请问安徽省物理化学117515名可以填报002专业组吗",
        "answer": "这个冲一下试试，今年高考改革，说不准，平行志愿建议报考，但是一定要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-咨询",
        "question": "老师，想问下，云南考生理科495两万多名能报到日语专业吗？",
        "answer": "新增计划，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业报考",
        "question": "请问四川文科530分，排名19830名报考贵校财务管理专业的希望大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-投档比",
        "question": "请问贵校在四川招生的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-江西历政生位次27175，可以录取到贵校吗",
        "question": "可以录取什么专业",
        "answer": "根据近三年分数位次，结合招生计划，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作",
        "question": "你好，问下贵校中外合作的自动化专业需要出国学习吗？",
        "answer": "可以选择不出国"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-老师你好",
        "question": "四川理科518，位次110543可以报考贵校吗？",
        "answer": "根据近三年分数，可以冲一下低分专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分可以报考的专业是？ 投档比是1:1吗",
        "answer": "去年河北文史最低517分 您需要参考一下位次 相差5000可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业",
        "question": "我查询贵校21-23年位于河南省的录取专业均无电子信息工程，但贵校专业介绍中有电子信息工程专业，具体情况如何，是不在河南省招收此专业学生吗",
        "answer": "2024年电子信息工程专业 河南省招生计划2人"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-宿舍",
        "question": "请问什么专业的女生宿舍比较好，想要好一点的住宿环境",
        "answer": "录取之后统一分配"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考位次",
        "question": "江西文科488分38204名可以报考该校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-口语",
        "question": "贵校俄语专业有口语要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "贵州考生物理方向433排名106643报考贵校有机会吗？",
        "answer": "可以冲一下低分专业 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-外语",
        "question": "我们高中学的是日语 。贵校开设的有日语公共课吗？",
        "answer": "开设"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作办",
        "question": "去第四年去德国，费用多少？是第四年都得出国是吗？",
        "answer": "15万，可以不出国"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-新疆书法学考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "我们没有书法专业，可以试着报一下我们的社会工作，工商管理，俄语、英语、法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-有关中外合作办的问题",
        "question": "第四年去德国的费用是多少？都必须得去吗？",
        "answer": "不是必须去，15万"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-有关中外合作办的问题",
        "question": "本校的中外合作办，有高考英语分的要求吗？中外合作办是都在国内吗？",
        "answer": "没有要求，第四年自愿出国"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-宿舍",
        "question": "宿舍具体环境怎么样，女生几人间，是不是上床下桌",
        "answer": "4-8人间，新生报到统一分配"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-选课，语种",
        "question": "老师好，请问湖北考生，首选物理，再选生物政治，外语语种日语，分数513，位次在77703-78557之间，能不能报考贵校",
        "answer": "没有语种限制，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-学习年限",
        "question": "本科不都是4年吗，为什么贵校《招生章程》中，学习年限是3-7年呢？",
        "answer": "修业年限为3-7年"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-我高中日语语种，贵校有日语公开课吗",
        "question": "贵州考生，贵校有日语公开课吗，用日语代替英语修学分哪种。位次73814报工业工程机会乡少？",
        "answer": "有日语公共课 工业工程机会不大 可以选择其他位次接近的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "安徽物化地，504分，排名120880，能进贵校的002专业组的机械自动化，电气自动化，人工智能等一个专业组的专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "老师，请问天津考生，510分，工业工程中外合作，能录取吗，谢谢",
        "answer": "看一下位次，与去年位次相差5000内可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生报中外合作想学自动化，请问如果被调剂能在中外合作里转专业不？学习模式4+0？对英语有要求没？",
        "answer": "调剂只在中外合作之内调剂，转专业详见沈阳大学教务网，学习模式为3+1，对英语没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-英语成绩最低限制",
        "question": "老师中外合作对高考英语成绩有最低限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-沈大提问",
        "question": "您好 请问贵校今年计划在川招收多少名考生呢",
        "answer": "普通类94人，中外办学9人"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "金属材料，焊接，工业工程，人工智能，，大数据，土木，生物，都可以看看，都很好。，都是我们的特色专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "广西历史类483位次20900有希望录取吗",
        "answer": "冲一下，分数优先平行志愿，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "河南理工490分，中外合作有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考",
        "question": "老师您好，广西考生，选科物化生441，排名10w左右，有机会报考贵校嘛",
        "answer": "有机会，报考冲一下，记得要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-找不到日语、俄语的专业代号",
        "question": "招生简章里显示有这两个专业，但是在招生计划表中找不到这两的专业代号，是不招这两个业吗",
        "answer": "不在辽宁招生。看下我们的今年招生计划，网站有，公众号，沈大招生请关注"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-新疆音乐表演类学生",
        "question": "语文76，数学18，英语21，听力11，文综121，新疆文史类排名11644，统考210，综合分388，综合成绩排名436",
        "answer": "报吧，冲一下。每年的分数可以的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-园林专业历年录取位次",
        "question": "您好，请问位次57332能否被贵校园林专业录取？历年的录取位次是多少呢？",
        "answer": "踩线，觉得可以报。57659."
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取计划",
        "question": "沈阳大学2024年2本A类向山西招生计划招多少人",
        "answer": "25人。普通类"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-辽宁录取",
        "question": "辽宁考生历史类487有机会进入本校吗",
        "answer": "希望不大，今年估计在500左右吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "文科513位次30072希望大吗？学校投档比是多少？",
        "answer": "投档比例为100%，无特殊身体要求不退档，可以试试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-询问",
        "question": "河南理科476可以报考贵校吗",
        "answer": "投档比例为100%，无特殊身体要求不退档，可以试试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-询问",
        "question": "辽宁考生475分物化地65000名。有望被该校录取吗",
        "answer": "480希望较大，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "试试看，今年专业有变化，中外办学还可以"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-云南理科考生65365名",
        "question": "想报考贵校日语专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "试试看，冲一下，每年分数不太固定"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-云南理科考生476分",
        "question": "是否能被贵校日语专业录取",
        "answer": "试试看，有希望，冲一下，记得要服从调剂，否则会被退档，不会到下一个学校，要参加征集志愿了。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业级差",
        "question": "老师，您好，请问设有专业级差吗",
        "answer": "没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取可能性",
        "question": "您好，请问河北高考520 排位27790 被录取的几率大不大",
        "answer": "冲一下试试，今年河北计划增多有点希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-江西 录取",
        "question": "你好，我想咨询一下江西历史组合509分26706名有机会被录取沈阳大学吗",
        "answer": "试试看，有希望，冲一下，记得要服从调剂，否则会被退档，不会到下一个学校，要参加征集志愿了。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少？是否存在大类招生？湖南美术专业225分，文化419分是否符合贵校录取标准",
        "answer": "冲一下，今年计算标准有变化，分数还可以"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业",
        "question": "河北考生 史地政 502 能报考俄语专业吗？",
        "answer": "报考吧，今年专业有变化，分数还得看看，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生507 ，位次125728 可以填报贵校首招中外合作不？",
        "answer": "建议报考。今年第一年招生，分数不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "可以参考近三年分数，高出5分可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-询问",
        "question": "今年黑龙江省的招生计划是多少",
        "answer": "本科合计65"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-你好甘肃文科466省排14424能报考贵校俄语专业吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "您好 俄语专业今年在甘肃没有招生计划 可以查看今年招生计划选择其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-转专业",
        "question": "服从调剂后可以转专业吗？",
        "answer": "请参考沈阳大学教务网 有详细资料可供下载"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-学前教育转专业到小学教育有什么要求",
        "question": "学前教育转专业到小学教育有什么要求",
        "answer": "登录沈阳大学教务网有转专业详细的资料可供下载"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "贵校今年安徽录取有多少人呢？",
        "answer": "本科合计107人"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "安徽文科474 40049 报考 汉语言文学 有机会吗?",
        "answer": "根据近三年分数 若高出10-20分 位次高于2000 可冲 您的成绩不建议"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "安徽文科，474，40049名 有机会报考吗",
        "answer": "根据近三年分数 若高出10-20分 位次高于2000 可冲"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-江西省文科二本压线467分，排位50261有希望就读该校么",
        "question": "江西省文科二本压线467分，排位50261有希望就读该校么",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "辽宁460有希望进入本校吗，什么专业可以呢",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "辽宁460有希望进入本校吗，什么专业可以呢",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近的专业，可选。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "请问云南文科考生548可以被贵校地理科学专业录取吗？",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-安徽",
        "question": "安徽512文科2万4可以报会计吗？",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "江苏考生511分 物化生组合 工科类有没有希望录取贵校？",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-安徽录取",
        "question": "安徽省24年考生排名115715有机会进入贵校吗",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取咨询",
        "question": "安徽省理科526分 排名91713 有机会选专业吗？",
        "answer": "根据近三年成绩及位次，若高于往年10分以上，位次接近，则可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "湖南的艺考生的录取比例是按照贵校的五五分录取比例吗？",
        "answer": "湖南省招收音乐类考生，按照贵省平行志愿录取原则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-广东考生511分，排位128761",
        "question": "广东考生511分，排位128761，可以报读贵校吗？",
        "answer": "可以报考试试。平行志愿建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁省440分，物理考生，想学英语（师范）专业能上嘛",
        "answer": "上不了，这个分数有点低，中外合作办学可以考虑下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考概率",
        "question": "辽宁省物理类考生,组合为物生政,高考分数478分，报考本校国际经济与贸易,成功概率高吗?报考汉语言文学,成功率高吗?",
        "answer": "这个可以试试，踩在线上，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业录取分数参考",
        "question": "老师您好，河北考生516可以上贵校国际经济与贸易吗？",
        "answer": "可以报考试试。平行志愿建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-云南",
        "question": "老师你好，云南理科468有望上贵校吗？",
        "answer": "可以报考试试。平行志愿建议报考，具体参照往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-艺术生咨询",
        "question": "我是今年应届生，文化429，然后折合美术的综合是63.49，有机会上贵校吗",
        "answer": "可以报考，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "四川文科490，位次47829被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-安徽",
        "question": "安徽文科467有机会上贵校吗",
        "answer": "报考吧，试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取问题",
        "question": "安徽省历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "可以试试，今年改革，也说不准但是需要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-老师您好，我是安徽考生，学物理，高考510分可以报考贵校吗？",
        "question": "高考咨询",
        "answer": "可以试试，今年改革，也说不准但是需要服从调剂，不然没录上会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川考生文科479，有机会上贵校吗",
        "answer": "与往年分数比较，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要今年参加高考，省招办认定的往届考生，允许报考志愿，分数够，省招办投档，我们就录取。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要今年参加高考，省招办认定的往届考生，允许报考志愿，分数够，省招办投档，我们就录取。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-专业录取",
        "question": "老师您好，请问贵校焊接技术与工程专业女生选报会录取吗？",
        "answer": "当然会录取，喜欢的话可以报考，欢迎报考的。温馨提示:一定要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-艺术生招生咨询",
        "question": "您好，我是湖南省音乐类考生，综合分超省控线8分左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲冲试试，志愿较多。另外综合分录取，与往年比较一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-报考英语专业",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，想报考贵校的英语专业，能录取吗",
        "answer": "可以冲一下，但是师范类分数不够。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-是否标注中外合作字样？",
        "question": "中外合作办学工业工程专业毕业证书上是否标注中外合作字样？",
        "answer": "毕业证没有中外合作办学字样，和普通一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有公共课，可以学习。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-招生咨询",
        "question": "你好，我是云南省考生，嗯，分数520分位次，在云南省是25422名，能够报考贵校吗？",
        "answer": "去年529，踩在线上，可以冲冲试试，建议报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳大学",
        "title": "沈阳大学-老师您好",
        "question": "云南艺术考生多少能报考",
        "answer": "我们在云南没有艺术类招生计划 ，不好意思。"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-新疆考生",
        "question": "新疆考生，理工普通216，第一志愿报考贵校被录取的概率多大？",
        "answer": "进不来"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-四川考生",
        "question": "文科321有色弱报考建筑工程和汽车制造有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-河南",
        "question": "请问在河南理科录取线最低是多少",
        "answer": "310"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-中专报名会影响大专的录取吗",
        "question": "你好，我父母帮我中专报名，会影响大专的录取吗",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-学校录取询问",
        "question": "你好，广东历史类334分，专科排名193024名，有机会进入该学校和选上智能健康养老服务与管理该专业吗",
        "answer": "8月10日左右。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我是河南理科考生305分，是否有希望被本校录取、 有什么专业可以选择",
        "answer": "都报上有机会进"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-广东历史299可以报贵校的智慧健康养老服务与管理吗？",
        "question": "历史类排名224845",
        "answer": "进不来"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "question": "辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "answer": "都报，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "山东理科312有机会没",
        "answer": "没计划"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取？",
        "question": "河南理科专业代码",
        "answer": "请考生自己查询"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "240，报考贵校电气自动化或者工程造价录取概率大吗？投档比例是多少？",
        "answer": "投档100%，你的分数录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科340排位186230能被贵校专业录取概率大吗？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺职业技术学院",
        "question": "我高考198分有那个加分政策20分能报考贵校嘛？服从调剂",
        "answer": "可以试试，多报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "机会大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，广西理科240，有机会报考贵校的工程造价，或者电气自动化技术吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺",
        "question": "河南理科298服从调剂有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺",
        "question": "老师投档比是多少 可以调剂吗",
        "answer": "100%投档，可以调剂 "
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?大数据与会计今年招生吗?提档比例是?",
        "answer": "机会很大。100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "可以报考，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "去年最低307.我校可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "进不来啊"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "录取几率大，宿舍8人间，有晚自习，无早操"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-四川考生",
        "question": "色弱能报考建筑装饰工程和汽车制造与实验技术吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-广东考生",
        "question": "总分351排位174644能被贵校录取嘛",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-辽宁考生320分位次133439",
        "question": "新能源汽车技术能考上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-重庆文科277排名6万5有机会吗",
        "question": "重庆文科277排名6万5进新能源汽车有机会吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺职业",
        "question": "老师您好，河南文297分报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "物化生341有机会吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "有希望，今年没有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-河北文科375分可以填报贵校吗",
        "question": "可以报哪些专业",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺职业技术学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-广东",
        "question": "318理科有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-辽宁物理学科男230分贵校有能上的专业吗，谢谢老师",
        "question": "辽宁物理学科男230分贵校有能上的专业吗，谢谢老师",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-广东",
        "question": "广东文科312可以报考咱们这个学校吗？",
        "answer": "慎重报"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺职业技术学院",
        "question": "山西理科女286，有机会被贵校录取么？被什么专业录取几率最大",
        "answer": "有希望，录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "吉林省理科224分排名82584，报电气自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-抚顺",
        "question": "您好，请问四川文科生305有希望录取贵校吗？需要服从调剂吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被智慧健康养老服务与管理录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "有希望，建议你都报"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-广东录取",
        "question": "请问历史类分数336排名190500有机会上吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科281有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好文科285分可以进入本学校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科259分，位次294037能录取咱贵校吗？哪个专业可以录取?服从调剂。",
        "answer": "不好说，参考去年进不了"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好江西历史类253 排名187040建议报考吗 概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-l、录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "老师，215分物理有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303报考电气自动化或机械制造自动化能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-往年分数",
        "question": "您好，官网上没有2023年辽宁省各专业录取分数，请问从哪里可以获取",
        "answer": "阳关高考可以查询"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303能报考电气自动化或机械制造自动化吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "对广东有招生计划吗",
        "answer": "有计划"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-你好，辽宁考生物理类317分可以被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-录取",
        "question": "你好我是2024届高考生我像问一下266分能不能填你们学校有希望不",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-招生",
        "question": "贵校是否找新疆的南疆单列类考生，往年的分数多少，今年考220左右能被录取吗",
        "answer": "有单列计划1，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "抚顺职业技术学院",
        "title": "抚顺职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语是英语"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁农业职业技术学院",
        "question": "河南文科277，273232，上贵校的几率大不大",
        "answer": "几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好老师，我是今年的辽宁考生，物化生403男，报咱们学校的话动物科学和宠物医疗技术哪个应该放第一志愿录取概率更大",
        "answer": "平行志愿录取，建议第一志愿报动物医学，第二志愿报宠物医疗技术"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-被录取几率",
        "question": "山西文科考生369想报本学校的动物医学 录取几率大吗 或者老师有其他推荐的吗 位次大概在4万-5万之间",
        "answer": "几率很大，建议填报，也可以选择宠物医疗技术"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "几率较大，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-为什么报考时候看不到畜牧兽医",
        "question": "在辽宁招生考试之窗报考找不到畜牧兽医专业",
        "answer": "今年畜牧兽医专业不招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科344和文科340有机会进吗",
        "answer": "同学你好，我们在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-四川文科",
        "question": "老师，四川文科412能报咱们学校的那些专业啊",
        "answer": "参考我校在四川招生计划，选择自己感兴趣的，这个分数大概率都可以被录取"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，进入本校学习外语课，有日语吗？",
        "answer": "有日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科273能上贵校吗？",
        "answer": "考上概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "你好四川文科327想报考贵校有机会吗有什么专业推荐吗",
        "answer": "有机会，挑选自己感兴趣的专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-专升本",
        "question": "食品检验检疫技术专业可以专升本么，有对口学校吗，还是需要往外考，专升本需要在校么，需要考多久",
        "answer": "可以升本，可以考辽宁省内其他本科学校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-安徽考生录取",
        "question": "女生，物化生，399分，位次247226，报考您校宠物医疗技术，可能录取？",
        "answer": "录取希望很大，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "山东428有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-报考",
        "question": "环境艺术设计山西文科290分填贵校第一志愿有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-提档线",
        "question": "请问今年山西这边预估提档线会是多少",
        "answer": "参考去年的录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是重庆高考生，理科311分，排名126882，能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议填报，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物生地322有望被录取上您校的畜牧兽医或动物医学专业吗",
        "answer": "希望不大，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "有希望。动物类和药品类相关专业不建议填报，其他专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁文科325分，位次36302，能报贵校的哪些专业",
        "question": "辽宁文科325分，位次36302，能报贵校的哪些专业，比如工业机器人可以吗",
        "answer": "你好同学，我校没有工业机器人专业。辽宁农业职业技术学院，以农业类专业为主体"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁文科325能报贵校无人机专业吗",
        "question": "辽宁文科325能报贵校无人机专业吗",
        "answer": "无人机今年不招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁考生",
        "question": "物理344分建议报什么专业啊",
        "answer": "参考我院招生计划，除了动物类、药品类相关专业，从其他专业中选择自己喜欢的填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-报考",
        "question": "重庆 物理类 408 104789 有机会报本校的园艺技术，畜牧兽医和动物医学吗谢谢",
        "answer": "可以，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-报考",
        "question": "重庆 物理类 408 104789 有机会报本校吗谢谢",
        "answer": "可以，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科432 位次224587 有机会考上本校的工科类专业吗",
        "answer": "可以，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理类考生，分数280，位次20万，想报该校宠物医疗技术请问能录取吗？录取率大吗？",
        "answer": "录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "安徽大理426，位次221045，被学校录取几率大吗？被动物医学专业录取几率大吗",
        "answer": "录取几率很大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-辽宁农业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-河北省有那个专业有招生计划",
        "question": "老师您好我的高考成绩是407分有希望报考贵校的哪个专业",
        "answer": "你好同学，我校在河北省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "高考成绩303，要报中药学专业，可以被录取吗",
        "answer": "这个分数被录取到中药学的概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是辽宁考生 女生理科390分，计算机网络技术能上嘛",
        "answer": "大概率可以考上，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-四川文科381",
        "question": "381能上该校不，能上哪些专业",
        "answer": "你好同学，该分数能考上我校的概率很大，参考我院在四川招生计划，选择自己感兴趣的专业即可。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好，安徽考生物理组300分，报考本校的中医学能被录取吗",
        "answer": "你好同学，这个分数被录取的概率很大，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "你好,云南文科342有机会录取园艺技术专业吗",
        "answer": "有希望，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好；请问,本省考生女,354,可以被贵校哪个专业录取?",
        "answer": "你好同学，这个分数，不建议报动物医学、宠物医疗及药品类相关专业，其他专业可以根据自己的兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-招生",
        "question": "河南文科422能报动物医学吗？",
        "answer": "动物医学不在河南招生，可以报宠物医疗技术专业，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省368分报考贵校畜牧兽医有机会录取吗",
        "answer": "畜牧兽医今年不招生，这个分数可以报宠物养护与驯导、畜禽智能化养殖专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生,物生地355,可以考上贵校的旅游管理吗",
        "answer": "可以报考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "你好同学，这个分数有希望，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-23年在河南招生的各专业录取分数线",
        "question": "河南文科311有机会去贵校吗?",
        "answer": "你好同学，这个分数报考我院希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我想问一下河南理科380可以报考贵校的宠物医疗技术吗？",
        "answer": "你好同学，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，辽宁文科女376，29096能否被贵校哪个专业录取",
        "answer": "您好！这个分数除了动物医学、宠物医疗专业，报考我院其他专业考上的概率都较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁农业职业技术学院",
        "title": "辽宁农业职业技术学院-外省招生计划",
        "question": "辽宁农业职业技术学院，有广西的招生计划吗？计划多少人？有什么专业呢？",
        "answer": "辽宁农职院2024年普通高考分省分专业招生计划（外省）_招生信息网_辽宁农业职业技术学院 (lnnzy.ln.cn)请点击此链接查看"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，这个分数可以报考我校，被录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-您好，请问今年对广西考生招什么专业呢",
        "question": "您好，请问今年对广西招收什么专业呢",
        "answer": "你好，今年我校在广西一共有10个专业招生。其中历史类可以报的专业有7个，分别是：大数据与会计、旅游管理，酒店管理、市场营销、现代移动通信技术、信息安全技术应用、移动互联应用技术。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "可以报考，被录取的希望很大，今年我校在江西省有3个专业可选择，全部为理科专业。欢迎报考辽阳职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-投档比例",
        "question": "学校是一比一投档吗",
        "answer": "对，我们学校的调档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-西藏",
        "question": "您好，西藏文科分数240可以报贵校的学前和小学专业吗？",
        "answer": "可以报考，只要超过西藏地区的专科最低控制分数线，就可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-投档比例",
        "question": "学校是一比一投档吗",
        "answer": "你好，对，我校的调档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-报考",
        "question": "江西物化生308分报考贵校有录取希望吗？可以报考贵校食品检验检测技术吗",
        "answer": "你好，308分很有希望被录取，可以报考我校食品检验检测技术专业，今年这个专业在江西省招5人。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业技术学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理有希望吗？今年本校在河南有没有小学教育类招生计划？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "文科343可以报考我们学校，至于护理专业，有可能会分数高一些，不过你的分数还是有希望的。今年我们在河南省没有设师范类的招生计划。建议服从调剂，先进我们学校的提档线，然后我们可以申请调整专业计划，按照一志愿专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "你好，理科362可以报考我们学校，今年我们学校在四川省一共有10个专业有招生计划，专科可供选择的比较多，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-2024届河北考生历政地高考分数408，有希望被本校录取吗",
        "question": "2024届河北考生高考成绩408分，全省排名92726-93476，有希望报考本校吗",
        "answer": "你好，我校今年在河北省没有招生计划，感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-院校代码",
        "question": "请问一下，咱学校院校代码是多少？没找到，谢谢老师",
        "answer": "你好，我校在辽宁省的院校代码是：1249，招生专业代码可以查询《辽宁招生考试》杂志。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-护理专升本",
        "question": "今年咱学校护理专业可以专升本吗老师？",
        "answer": "你好，护理专业可以专升本，而且是对口升本，可以升沈阳医学院、辽宁中医药大学等等省内本科学校的护理学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽宁考生",
        "question": "文化课272体育80分报考体育专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，我们学校体育类是按照综合分录取的，你的综合分是134.4分，可以报我校体育类的体育教育专业，去年这个专业的最低分是133分左右，你报考录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业技术学院",
        "question": "去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低分是307分，文科最低分是312分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "你好，广西理科336分有机会被我校录取，机会很大。今年我校在广西投放的计划数多，可供选择的专业多，有10个专业可供选择，可以报考大数据与会计专业，这个专业在广西一共招5人，其中理科3人，文科2人。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽宁女考生，选科物生地，357分报护理专业录取几率大吗？",
        "question": "辽宁女考生，选科物生地，357分报护理专业录取几率大吗？",
        "answer": "可以报上试试，但是需要提醒你的是，护理专业比较热门，竞争相对激烈，建议护理专业正常报考放在第一个，后面再报几个专业，提高被我校录取的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?食品生物技术往年录取分数线?提档比例是?可专升本吗?请老师可以逐字回答,拜托了谢谢老师",
        "answer": "第一，理科337分有机会被录取，我校没有食品生物技术专业，我们学校是食品检验检测技术专业，这个专业去年在河南省的最低录取分数是314分。我校提档比例是1:1，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "你好，去年我校在河南省理科最低录取分数是307分，340分有机会被录取。我校可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业技术学院",
        "question": "在山西是否有招生计划，山西理科女286能否报考贵校",
        "answer": "你好，我校在山西省有招生计划，今年计划招生26人，有工业机器人技术、现代移动通信技术、移动互联应用技术、移动商务、应用电子技术等专业可选择。286分可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科311位次230920 进入贵校机率大吗? 服从调剂",
        "answer": "你好，文科311有机会被录取，去年我校在河南省文科录取最低分是312分。今年我校计划数有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-新疆考生",
        "question": "文化235 体育85.60 文化过本科线 体育没过 能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在新疆招生计划只有普通类招生计划，没有体育类计划，如果想报考我校，只能按照普通类报考，即按照文化课成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理类366位次270535，能上吗，什么专业呢",
        "answer": "可以报，机会很大，今年我校在安徽省招生专业有：服装设计与工艺、现代移动通信技术、移动互联应用技术、移动商务、智能物流技术等专业可选择。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南理科283有机会吗服从调剂",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "今年我校在河南省有招生计划，理科283有机会，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，辽宁考生理科319推荐哪些专业，概率大的！最好是对口专升本的！",
        "answer": "服装设计与工艺、移动互联、信息安全、虚拟现实、现代移动通信、智能物流、工业机器人、应用电子、旅游管理、酒店管理、移动商务等等。建议多填一些专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "你好，今年我家在河北省没有招生计划，感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "可以，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "今年招河南体育生吗？",
        "answer": "我校今年在河南省只有普通类的招生计划，没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-公共外语咨询",
        "question": "有没有日语课",
        "answer": "我校高考招生录取没有外语语种限制，高中日语考生可以正常报考。我校有商务日语专业，也有一大批优秀的日语老师，并且开设有公共日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "文科320，体育110能被录取吗？",
        "answer": "我校今年在河南省只有普通类招生计划，没有体育类计划，如果想报考我校，只能按普通类报考。320分也是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "有希望被录取，我们学校宿舍统一都是六人间，上床下桌。有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业",
        "question": "老师您好，河南文科297分报考高校录取几率大吗",
        "answer": "有机会，几率大小现在不好确定，你可以参考往年我校在河南省的录取分数和录取位次进行衡量，可以报上试试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业",
        "question": "老师您好，河南文科297分报考高校录取几率大吗",
        "answer": "有机会，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，请问去年河南理科录取最低分多少？318被录取有多大概率？",
        "answer": "去年我校在河南省理科录取最低分是307分，318分录取几率很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳职业技术学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "有希望，可以报上，今年我校在河南省招生计划多，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-小学英语",
        "question": "辽宁345有希望吗这个可以专升本吗",
        "answer": "小学英语教育现在统一都叫做小学教育专业，345分可以尝试报考这个专业，建议后面再多选择几个专业，增加录取到我校的概率。这个专业可以专升本，也可以专业对口升本科。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽阳",
        "question": "老师贵校的投档比是多少 可以服从调剂吗",
        "answer": "我们学校在专科段投档比例一般都是1:1，可以服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试动漫制作技术吗",
        "answer": "你好，我校2024年在山东省没有招生计划，感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-色弱",
        "question": "请问色弱影响报体育教育专业吗？",
        "answer": "影响，色弱不能报师范类专业，建议报考体育保健与康复这个专业，也是体育类。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "如果是报考体育类，我们学校是按照综合分录取，你的综合分是138.4分，可以报考我校体育教育（师范类）和体育保健与康复专业，这两个专业都是体育类的，按照你的综合分来看，被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南",
        "question": "河南成绩282体育138可以上吗理科",
        "answer": "我校在河南省的计划都是普通类的，没有体育类的计划。如果报考我校，只能按照普通类的分化课分数录取。282可以尝试报考，因为今年我校在河南省招生计划还是很多的，录取几率比往年要增大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136可以上吗文科",
        "answer": "我校在河南省的计划都是普通类的，没有体育类的计划。如果报考我校，只能按照普通类的分化课分数录取。291分可以尝试报考，因为今年我校在河南省招生计划还是很多的，录取几率比往年要增大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南文科",
        "question": "388分报考本校有机会被录取吗？全省排名是38,000多。",
        "answer": "有机会，机会很大，今年我校在河南省计划多，录取机会增大。感谢您关注辽阳职业技术学院，期待我们9月份相见。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-关于语种",
        "question": "请问贵校可以用日语n3来代替英语46级吗，或者说有日语公共课吗",
        "answer": "首先，我们学校报考对外语语种没有限制，高中日语考生也可以正常报考。我们学校毕业标准里面没有必须要求考生考四六级，所以你不用参加四六级考试也可以正常毕业。我们学校有商务日语专业，也有日语老师，也有公共日语课，可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-报考",
        "question": "河南文331位次205713，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，希望很大，今年我校在河南省招生计划多，录取几率大，感谢对辽阳职业技术学院的关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-想报考贵校",
        "question": "山东353有机会吗",
        "answer": "我校今年在山东没有招生计划，感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科277有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考，我校后期还会给河南增加一些计划，请注意关注征集志愿等，持续关注我校各专业招生计划变化情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广西历史304，位次103852，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会，今年我校在广西计划较多，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303能报考电气自动化或机械制造自动化吗",
        "answer": "今年我校在湖南省理科有酒店管理与数字化运营专业和旅游管理两个专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-文科302次位242461有机会录取吗",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "有机会，今年我校在河南省计划数多，录取机会增大，请持续关注我校各专业计划变化情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我是河南考生文科生，高考298能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会。今年我校在河南省投放的招生计划数多，录取机会增大，请持续关注我校各专业，后期有可能增加计划。感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-文科302有机会录取吗",
        "question": "文科302有机会录取吗",
        "answer": "有机会，正常填志愿报考即可，今年我校在河南省投放的招生计划数较多，录取几率大增，欢迎报考辽阳职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科239有希望吗",
        "answer": "有希望，今年我校在河南省招生计划多，录取机会增大，请注意留意征集志愿和后期我校各专业计划数变化情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "对广东有招生计划吗",
        "answer": "今年我校在广东省没有招生计划。感谢您对辽阳职业技术学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理313今年有希望吗",
        "answer": "可以，希望非常大，今年我校在江西省物理类共15个计划，计划充足，专业可选。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "有机会的，机会非常大，今年我校在四川省增加了计划，一共50个计划，其中文科18个计划，有9个专业可选择，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-报考",
        "question": "373分想报考动漫制作能录取吗",
        "answer": "按照往年的分数和位次，可以报考，今年我校计划数增加，录取分数会相应降低，建议把动漫专业放在前面，后面在多报几个专业，增加被录取的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽阳职业技术学院",
        "title": "辽阳职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校报考对外语语种没有限制。我校目前公共外语开设有英语和日语，目前公共外语没有开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不",
        "question": "河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不大？被录取到畜牧兽医专业的概率大不大？",
        "answer": "你好，我们在河南省没有畜牧兽医专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-咨询",
        "question": "四川理科348位次278512 想报考贵校的学前教育概率大吗？其专业可以专升本吗?",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准，可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "你好，广西298 位次217655，可以报考贵校的小学教育或小学语文教育吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-校区",
        "question": "大数据与会计在哪个校区，环境怎么样",
        "answer": "你好，校园环境可到我校官方网站自行浏览观看。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-小语种",
        "question": "高中学的是日语，进入本校后，外语课有日语吗？",
        "answer": "你好，本校有日语课的。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "辽宁物理类316分可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "广东319 401019 能报吗",
        "answer": "你好，我们在广东省未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科小学教育和小学语文教育往年录取分数",
        "answer": "你好，每个专业最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新高等专科学校",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理和小学教育有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科314可以报考咱们学校吗？小学教育可以录取上吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?小学语文教育往年录取分数线?",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 本校可以转专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新高等专科学校",
        "question": "去年贵校向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "你好，每年各专业录取分数最终都要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-小学语文教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学语文教育专业吗 小学语文教育专业可以专升本吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-提档比例是多少",
        "question": "请问提档比例是多少",
        "answer": "你好，100%。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新高等专科",
        "question": "老师好，想咨询一下，23年河南文科各科录取分数线",
        "answer": "你好，每一年在河南省招生专业不同，最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新高等专科",
        "question": "老师好，河南文科，231分，想咨询一下动物医学，医学检验技术，康复治疗技术，有机会吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "去年河南录取分数线是多少 理科290有60%几率被录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "理科290有65%的几率被录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-分数",
        "question": "316理科可以考上贵校嘛",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科335有希望被录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-河南文364，排名164258",
        "question": "有希望录取贵校护理或者道路和桥梁工程专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "老师 我考了三百分 可以报考本校药学专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-辽宁理科考生337分可以报考阜新高等专科学校吗",
        "question": "辽宁理科考生337分可以报考阜新高等专科学校吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被录取吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "你好，我们在河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "老师好，辽宁省理科分数322位次132884，报考咱校的康复治疗和智慧养老专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "老师 您好，辽宁物理类247，可以报本校嘛",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科316，位次224523，报考贵校康复技术希望大吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新录取",
        "question": "河南文科259位次294037，能被咱贵校录取吗？能录取哪个专业？服从调剂",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好，我是四川省考生，请问345分可以报考贵校那些专业呢",
        "answer": "你好，在四川省招收的专业都可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科259位次294037能上咱学校吗？哪上个专业？",
        "answer": "你好，每一个专业都可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "您好，贵州物理类考生，分数280，位次20万，想报考该校动物医学专业按以往贵州考生情况来看录取率大吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-四川",
        "question": "文科344分能填贵校的护理和康复治疗技术吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-报考",
        "question": "河南理科280能上吗",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好！云南省理科405能否被贵校动物医学专业录取",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，广西物理类235分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-阜新高等专科",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "你好，可以报考，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-广西理科生可以报考教育类吗",
        "question": "广西理科生278可以报考教育类吗 稳妥吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望，但最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-蒙医学",
        "question": "306可以上蒙医学吗",
        "answer": "你好，今年未开设蒙医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-蒙医学",
        "question": "今年蒙医学招生吗",
        "answer": "你好，今年蒙医学未招生"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-录取升本",
        "question": "老师你好，请问咱们学校现代文秘给分方向吗，然后可以参加统招的专升本吗，辽宁考生350能录取小学教育吗",
        "answer": "你好，现代文秘可以参加统招专升本，具体每个专业多少分录取还不清楚，最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-现代文秘可以专升本吗",
        "question": "请问咱们学校现代文秘给分方向吗，然后可以参加统招的专升本吗",
        "answer": "你好，现代文秘可以参加统招专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-招生",
        "question": "299，排名291215有希望报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "你好，可以报考，但不知道会有多少人报我们学校和护理专业，最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-招生",
        "question": "您好，今年多少分能进高校的护理专业",
        "answer": "你好，目前还不知道会有多少人报我们学校护理专业，最终要以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "阜新高等专科学校",
        "title": "阜新高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，本校未开设俄语，学校只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-药科专业咨询",
        "question": "考生127051名，可否填报该校药学专业",
        "answer": "具体要结合省份看，可参考我校2023年录取最低分数及位次进行参考，https://zsw.dlu.edu.cn/article/detail/id/492.html，我校有中药学专业，具体计划以系统可填报专业计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-询问",
        "question": "安徽物化生520分98642.名有希望报名贵校计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "湖南物流化学 509 位次78000 有没有机会报考贵校？ 投档比是多少？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518有希望录取到贵校嘛",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-江苏音乐生",
        "question": "贵校您好 我是江苏省历史类选课 在江苏省音乐教育器乐主项 综合投档分为474 排名为522 有望报考贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！，江苏2023年音乐学（师范类）使用文化课过线，综合分（即为专业分）排序录取方式，可结合去年分数进行参考，2024年艺术类按综合分录取，算分办法有了变化，以往数据可参考的价值也不是特别大，想报就填在志愿前面冲下，后面填好保底院校专业，同时请登录我校招生网...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-安徽考生",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "一个专业组有四个专业，其中有一个是日语专业，如果其他的都招满了，那英语生会被调剂到日语专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！会的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-招生",
        "question": "转专业：文理专业之间可以转吗？平级还是降级？ 双学士：有双学士学位吗？具体是哪些专业？ 保研：有保研专业吗？具体保研率大约多少？ 法学：是大类招生吗？里面具体有什么专业？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！原则上是可以转专业的，具体规则参照入学后学生手册为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "山东省，物生地，576分42341名有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-大连大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-专业咨询",
        "question": "贵校日语专业的2+2模式，前两年在中国，后两年在日本，日本是必须去吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-大连大学录取咨询",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右服从调剂的情况下进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "吉林文科考生490 位次8233可以报考本校的小学教育吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "山西文科艺考生综合分460 报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师好，我是广西物理考生，成绩457，位次86930～87705，有希望被贵校的日语专业录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-法学",
        "question": "河南文科524，排名24082有望被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "福建物理类522分排名58762有机会上计算机吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好！安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "安徽物化生516省排名104287可以冲击贵校吗？如果可以的话可以冲击哪些专业？谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024河南理科考生，高考分数476，全省位次188251，报考贵校的中外合作办学会计学专业有望被录取吗？是否会被调剂到旅游管理专业？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-天津全文543分位次26869有希望进入贵校吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-考研",
        "question": "贵校的口腔科的考研率和保研率是多少",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-是否有日语公共课",
        "question": "是否有日语公共课",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，报考贵院的·希望大吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "广西理科452可以报法学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "江西考生选物化生527，能否被贵校录取？如果能录取能报什么专业？如何能转专业？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师甘肃考生历史类493 位次9819 有希望冲大连大学吗",
        "question": "老师甘肃考生历史类493 位次9819 有希望冲大连大学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-河南理综",
        "question": "500分上贵校希望大吗 转专业是否可以全校专业随便转",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-专业咨询",
        "question": "老师你好，请问贵校的计算机科学与技术专业是否向贵州招生，如果有，需要的位次大概是多少",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好，我是湖北考生历生政组合，高考成绩在523位次在15718，能够报上会计学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-贵校的车辆工程是什么方向的",
        "question": "贵校的车辆工程是什么方向的",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师好，广西历史类考生517分，排名12245到12449之间，会被贵校汉语言文学或汉语国际教育录取吗？谢谢回答😘😘",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-保研",
        "question": "请问贵校汉语国际教育是否有保研资格",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取 大连大学",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6238能报考大连大学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-大连大学",
        "question": "河南文科451，位次76655，服从调剂报考本校法学专业可以被录取吗？如果不可以，有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁视传和数媒招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁视传和服装招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物理534分，位次50867有希望被贵校护理系录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-山西理科生文化406专业213综合分469是否能被贵校录取",
        "question": "山西理科生文化406专业213综合分469是否能被贵校录取",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师你好",
        "question": "吉林省考生433分位次四万五千名有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "请问湖北大理考生577排30080可以报临床医学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取（云南）",
        "question": "你好，云南文科生565，省排9680想报考贵校二本批法学与汉语言文学专业，被录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-转专业相关",
        "question": "老师您好，同一专业组允许转专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生政史生 499排名182704 有希望上本校吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！不需要的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-音乐生录取",
        "question": "老师好，我是河北省艺考生钢琴专业，音表省排名583，综合分487，高考文科成绩为413，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "吉林，历政生471能报吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-计算机",
        "question": "贵校计算机保研率怎么样",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-问题",
        "question": "贵校24界黑龙江考生436分有多大概率进校",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-酒店管理",
        "question": "酒店管理专业去年在山东的最低录取分是多少，该专业有身高等特殊要求吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "河南理科515能够进入贵校哪些专业",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好，我是云南的文科考生，成绩是546，全省15337名，想报考贵校的法学专业，服从调剂后，有机会录取吗？录取后转专业的条件是什么？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-甘肃 排名两万七 女生",
        "question": "想上该校自动化和电子信息工程，这是否是比较稳妥的选择",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-转专业",
        "question": "被本校专业录取，进校后是否可以转入录取分数更高的专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师您好，请问请问物化地考生511分76000名可以报考贵校的化学专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生物化地组合541位次55676能报贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问多大概率能被贵校汉语言文学或专业录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-转专业",
        "question": "中外合作办学专业（会计学）入校后可以转为口腔医学专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！原则上不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好 我是山西理工类考生 成绩499排名48052 有机会报考吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-美术生",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，可以报咱学校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！2024年大连大学广东没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-住宿",
        "question": "是否有暖气空调，几人间？上床下桌？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！有暖气，大部分是4人间上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "湖北历史方向492分，排名24029-24328可以报考吗？录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-天津考生",
        "question": "550分天津考生，有希望被会计专业录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好，新疆单列类总分303，位次13550。 如果报的话，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "安徽物化地494能报考咱们学校吗 有机会录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-文科",
        "question": "河南文科451，位次76655，服从调剂报考本校法学专业可以被录取吗？如果不可以，有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学!"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "老师，您好！安徽考生；物理组499报贵校！有没有录取的希望。",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "河南文科539能上贵校的法学专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考",
        "question": "您好,安徽文史类考生位次在21903,想报法学和历史学,是否有望录取?",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-报考法学",
        "question": "广西文科生511分排名13772可以报考本学校的法学专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好 江苏美术生 总分506 位次在5140到5380 录取可能性大吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-宁夏文科474,位次5042,能被贵校录取吗？",
        "question": "请问工商管理可以转汉语言吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "本人河北考生高考成绩553位次15144可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-河南",
        "question": "有专科生吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师好",
        "question": "内蒙古文科生 434 位次12214 有希望报考贵校的汉语言吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-专业",
        "question": "重庆市物化生510分可以报环境工程吗 环境工程在重庆的招生人数如何",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-湖南",
        "question": "招生办老师好，湖南声乐历史专业258，文化352，有机会录取贵校嘛？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-小语种",
        "question": "贵校有开设日语公开课吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-贵校的投档比是多少？",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-黑龙江",
        "question": "黑龙江文科459排14975有希望报考该校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "贵州物化地506，省排名47695可以保的上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否有机会被贵校录取足球运动专业？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-小学教育师范",
        "question": "您好，这个专业组有多个专业，如果报小学教育（师范）没被录取还会调剂到别的专业组吗？符合要求的情况下，被提档还会退档吗？（如招两人提四人）",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-辽宁大连考生",
        "question": "物化政392分。可以报你们学校吗 ？在辽宁省105659",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "您好，我是福建考生 选的是物化生 分数是505 排名是70913 想要报贵校的材料成型及控制工程专业 录取的概率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "请问，青海考生，排名12469，理工377分，被该校的护理专业录取的可能性大妈",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "辽宁今年460可以进本校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，黑龙江的，有机会被该贵校录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "云南理科496位次52335报考工商管理有机会吗。贵校的提档比是多少",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "为什么我在辽招网报系统中的计划查询里无法找到贵校视觉传达设计这个专业呢，该如何解决？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的口腔医学可以吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "请问吉林理科411分位次51502能考上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-请问吉林411分位次51502能考上贵校吗",
        "question": "请问吉林411分位次51502能考上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-安徽理科生",
        "question": "1. 请问安徽省理科65000名报考贵校 机械设计制造及其自动化 的可能性大吗 2. 贵校保研资格如何获取",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-艺术招生咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南音乐生，先问一下综合分超省控线8分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "山西文科518分，全省7599名，贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-请问河南理科511分能上贵校口腔医学专业吗",
        "question": "请问河南理科生511分能否上贵校口腔医学专业？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-咨询",
        "question": "海南，539，服从调剂，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-体育",
        "question": "体育76 文化364可以报大连大学吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-志愿填报",
        "question": "老师我想问一下学校的高校专项计划",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "想问下视觉传达设计这个专业对选科有什么要求吗，录取分数线大概多少",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "天津547 位次25766报考本学校会计学（大连大学）有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-咨询志愿填报",
        "question": "老师你好，我是安徽考生，总分513，省排名24328，语文113，历史95，政治83，可以报考贵校的法学专业or历史学专业么？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-转专业",
        "question": "老师你好，我是福建考生，我想进入贵校的机械设计制造及其自动化专业，但贵校不在福建招人，我想先进入车辆工程再转入机械设计制造及其自动化可以吗？转专业难度大吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取",
        "question": "辽宁考生，女，中国舞 专业分260.8位次239 文科分353位次8308，综合分67，请问能被贵校（舞蹈编导）录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师我想问问志愿填报",
        "question": "请问贵校2024年汉语国际教育有招收福建考生吗？如果有请问是几个名额呢？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科526能否就读贵校，提档机会大吗？贵校在四川预计招收多少人?贵校住宿条件如何？是否是上床下桌？谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-辽宁体育生",
        "question": "辽宁体考94分 高考338分 综合分139分能考入今年体育教育专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-中外合作",
        "question": "老师您好，1.没有参加本省组织的英语口语考试能填报中外合作专业吗？2.中外合作毕业证书有中外合作字样吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师您好我想问问志愿填报",
        "question": "我是福建省应届物化生，高考总分510，省排名67114；其中，语文103、数学85、英语83、物理73，化学76，生物86，请问我能考上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师内蒙古有招生计划吗",
        "question": "是只要服从调剂就不会被退档吗？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大连大学",
        "title": "大连大学-老师您好我想问问志愿填报",
        "question": "我是云南省应届文科生，高考总分568，省排名8940；其中，语文113、数学97、英语111、文科综合225，请问我能考上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注大连大学！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁科技学院",
        "title": "辽宁科技学院-请问理科428排名88376在贵校录取机会大吗？",
        "question": ".",
        "answer": "考生你好，我校2024年物理类录取最低分为434，位次是74850.中外合作办学录取最低分数为429，位次是77425,你可以作为参考."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检",
        "question": "网络空间安全，应急技术与管理，交通管理，这三者被录取后是否都需要体检？",
        "answer": "不需要参加单独的体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体测",
        "question": "网络空间安全，应急技术与管理，交通管理，这三者被录取后是否都需要参加体测？",
        "answer": "不需要参加单独的体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-本科批非公安专业",
        "question": "请问报考本科批非公安专业有视力身高要求吗",
        "answer": "不需要参加单独的体检，没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取",
        "question": "贵校的交通管理有专业受限吗？",
        "answer": "不需要参加单独的体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "交通管理对眼睛有要求吗？",
        "answer": "不需要参加单独的体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "交通管理对眼睛有要求吗？",
        "answer": "不需要参加单独的体检 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-非公安专业入校还有体检吗",
        "question": "在本科批报考监狱学专业，没有体检、体测和面试，录取后，有吗？",
        "answer": "没有 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-专业调剂",
        "question": "提前批的公安类专业会调剂到非公安类专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-校招",
        "question": "我是2024届历史类考生，请问交通管理（非公安）有校招吗，以后的就业方向是哪些",
        "answer": "交通管理 是统招"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-外语",
        "question": "贵校有没有开设日语课",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "女生可以报交通管理专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体测",
        "question": "网络空间安全，应急技术与管理，交通管理，这三者是否都需要体测？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-非公安类专业",
        "question": "老师，请问贵院非公安类专业有裸眼视力4.8的要求吗，提前批和本科批",
        "answer": "提前批次都是 公安专业 对视力都有要求，普通批次 没有单独体检 没有要求，符合教育部健康标准就行"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学戴眼镜能报名吗",
        "question": "报名的监狱学 但双眼近视4.1 4.2那样 可以吗",
        "answer": "监狱学是普通类专业 没有单独体检 近视可以"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "交通管理专业有什么身体上的要求？和有其他的要求吗？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "交通管理 是普通类 按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "我院只在辽宁省招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "我院只在辽宁省招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "请问监狱学对你女生身高是否有要求",
        "answer": "监狱学是普通类 不参加单独体检，按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "纯文选科 520左右 膝盖有钢钉 手术时间在一年左右 还需要恢复 身体有疤痕 能否报考该校监狱学专业",
        "answer": "我院公安专业必须参加体检、面试、体能测评和政审，具体标准请按照招生考试之窗发布的《2024年辽宁省公安普通高等院校公安专业招生政治考察和面试体检体能测评须知》，具体以现场为准"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取",
        "question": "非公安专业可以转到公安专业吗",
        "answer": "转专业是我院教务处负责，经过询问我院教务处，是否能转专业按照以下情况执行："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取",
        "question": "非公安专业收女生吗",
        "answer": "普通类 非公安专业 不限男女"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-毕业证",
        "question": "老师你好，如果报考本校非公安专业，毕业后有本科证书吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "监狱学能参加公安联考吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "监狱学能参加司法联考吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "你好，我是辽宁的考生，如果我选择交通管理这个专业，我是不是可以参加警校联考啊？还需要先考公再参加联考吗？",
        "answer": "交通管理专业 是普通批次 不能参加公安联考 可以参加社会上的公务员考试"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-老师，监狱学包分配吗？还是需要在社会上参加公考？",
        "question": "监狱学毕业后直接分配，还是需要公安联考，或在社会上参加公考？",
        "answer": "现在没有包分配一说，参加社会  公务员考试"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-刑事科学技术",
        "question": "请问2023年刑事科学技术专业录取分数是多少，这个专业2024年物化生和物化政的学生一起排名录取吗？",
        "answer": "男 483 女572 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-网络空间与安全专业",
        "question": "辽宁省考生报考网络空间与安全专业是否需要政治考察及体检体能测试？视力是否有要求？是否为本科专业毕业获取本科毕业证？物理类考生481男能不能上该专业？",
        "answer": "1 不需要参体检 2 是本科专业 2023年网络空间安全最低分461"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "今年监狱学大概多少分能不能预测一下",
        "answer": "去年 物理最低分433"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "你好我是辽宁考生交通管理的就业方向是什么可以直接进交通管理局吗",
        "answer": "目前已知的有地铁，机场，等。交通管理局得看是什么性质的 如是事业单位，或公务员党政机构 需要考公务员"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "请问交通管理可以参加公安联考吗？可以成为交警吗？",
        "answer": "交通管理是普通料专业 不能参加公安联考，"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检",
        "question": "入学对体重和身高有要求吗 体检的时候会测体重和身高吗",
        "answer": "公安专业需要参加省公安厅组织的体检、面试、体能测评和政审，需要测身高体重，非公安专业不用"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-获得警检资格",
        "question": "您好老师， 去年经济犯罪侦查录取分数线大概是多少，获得警检资格并通过之后是不是大概率就能进入辽宁警察学院。",
        "answer": "2023年历史学科 经济犯罪侦查 男生506，女584.毕业时参加全国公安联考，选岗位时用联考成绩来选，一切流程顺利完成后 就能成为警察"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学报考条件",
        "question": "请问监狱学需要提前报吗？对身体、视力都什么要求？",
        "answer": "今年监狱学专业是普通批次 不需要参加单独的体检面试 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-考研",
        "question": "提前批走能不能考研去中国刑警大学",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-考研咨询",
        "question": "贵校普通批非公安专业 可以考研考刑院的公安专业研究生嘛",
        "answer": "按照当年的 考研政策 近几年可以"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-报考问题",
        "question": "请问没有选政治。物化地，可以报考贵校哪些公安类专业？",
        "answer": "学物理和化学（物理+化学）"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-咨询",
        "question": "您好老师，近视眼可以报考监狱学吗？",
        "answer": "今年我院监狱学专业是普通批次 不需要体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-概率",
        "question": "辽宁省物理类考生,组合为物生政,高度近视，高考分数478分，报考本校的监狱学,成功概率高吗？",
        "answer": "去年监狱学专业物理最低分是433"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取",
        "question": "该校录取江西的考生吗",
        "answer": "我院只在辽宁省招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检",
        "question": "什么时候开始？",
        "answer": "报完志愿后 7月2号到辽宁招生考试之窗 查询自己是否入围，入围了7月3号按照户籍地到相应的各市体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-辽宁男孩物化生527",
        "question": "1想报贵校能参加公安联考的专业，能否被录取，求推荐专业2政审什么时候开始，如何获取政审信息3眼睛做激光手术可以吗？必须要求半年以上吗",
        "answer": "2023年公安专业物理类 男生最低476分，政审是体检、体测、面试、合后 开始政审，没听说眼睛要手术 半年以上"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-贵校的本科提前批，网络安全与执法，458分男能否被录取",
        "question": "需要准备哪些与就业有关的材料 需要本人身体方面那些要求",
        "answer": "2023年网络安全与执法 男生最低481 ，体检按照公安厅发的2024年辽宁省公安普通高等院校公安专业招生政治考察和面试体检体能测评须知"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-贵校提前批院校代码是多少？",
        "question": "贵校提前批院校代码是多少？",
        "answer": "院校代码是省招办制定的  志愿填报系统可查询"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-咨询",
        "question": "男生457分位次73847，您校有没有可选专业（近视400）",
        "answer": "公安专业对视力有要求眼科：任何一眼祼眼视力均为4.8及以上；无色盲、色弱；共同性内、外斜视不超过15度；无明显视功能损害眼病。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检问题",
        "question": "近视400多度，能否报考您校的专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-报考",
        "question": "女生辽宁省本省分数527位次40990请问有望报考贵校监狱学吗",
        "answer": "今年监狱学是普通批次，不分男女，去年物理类最低433，应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-咨询退档",
        "question": "我高考体检表上写明04 05 专业受限，但现已矫正，是否存在不符合录取资格，或因档案视力不好被退档的问题",
        "answer": "公安专业对视力的要求是.眼科：任何一眼祼眼视力均为4.8及以上；无色盲、色弱；共同性内、外斜视不超过15度；无明显视功能损害眼病。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-礼貌咨询",
        "question": "本人辽宁考生，高考588，辽宁省2750名，报考贵校有希望吗？有公安类专业推荐吗？",
        "answer": "去年我院公安专业 历史学科男生最低分496，女生最低582"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检、体测、面试和政审淘汰率",
        "question": "请问，去年在体检体测面试及政审环节总淘汰率是多少？体检、体测、面试和政审淘汰率又分别是多少？",
        "answer": "我院 体检、面试 、体测、政审 是省公安厅组织，我们不掌握具体淘汰率"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-咨询报名资格---关于体检",
        "question": "考生2024年4月18日高考体检时，双眼裸眼视力为4.4。体检后经手术视力恢复为5.0。 但是高考体检表上登记为双眼裸眼4.4，请问考生是否可以报考贵校提前批次公安类专业。 盼回复，谢谢！！！",
        "answer": "具体体检以公安厅组织体检现场为准"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-历地政",
        "question": "本人女生高考543省排名6836想报贵校监狱学有希望吗？",
        "answer": "我院今年监狱学是普通类专业，不分男女 ，去年历史类女孩最低555分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取",
        "question": "江苏物生政516分能录取贵校吗",
        "answer": "我院只在辽宁省招生 不设外省计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-提前批填报公安专业，服从专业调剂，会被调剂到非公安类专业吗",
        "question": "您好，提前批填报贵校公安专业，服从专业调剂，会被调剂到非公安类专业吗",
        "answer": "服从调剂只在公安专业之间调剂，公安专业不会调剂到普通类里"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-投档",
        "question": "辽宁省考生物理方向375分能录上吗",
        "answer": "去年我我院公安专业物理学科 最低分476，非公安专业最低分  420分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理就业状况",
        "question": "今年交通管理专业第一届毕业 请问多少人能就业 就业状况怎么样 就业方向是什么 如果报考这个专业和其他公安类专业一样的军事化管理吗",
        "answer": "目前交通管理专业毕业生还没离校，尚未掌握就业数据，我院各专业基本按照半军事化管理"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-非公安专业就业率",
        "question": "毕业能分配多少？",
        "answer": "非公安专业 没有分配 参加当年的招聘会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-交通管理",
        "question": "交通管理需要政审，体检吗？身体条件有限制吗？视力500度可以吗？提档比例多少？",
        "answer": "交通管理专业 是普通类专业不需要参加体检 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "辽宁文科监狱学大概的录取分数线是多少？",
        "answer": "去年监狱学专业 历史类 最低420分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-服从调剂",
        "question": "请问辽警提前批选择服从调剂，物化生考生会调剂到选考政治专业或普通批专业吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-录取分数",
        "question": "请问去年历史类考生对应的公安类各专业录取分数由高到低分别是哪些专业？",
        "answer": "公安专业历史学科 男生最低496，女生582"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-服从调剂",
        "question": "请问辽警提前批，选择服从调剂，能否调剂到普通批专业",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-需要选政治吗",
        "question": "监狱学 应急技术与管理 交通管理 网络空间安全这四个专业需要选择政治吗",
        "answer": "网络空间安全，应急技术与管理这两个专业仅限物理学科 必选化学，不需要政治"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-辽宁考生文科430分，位次21108能有机会考入本校吗",
        "question": "监狱学参加体测面试政审体检吗？监狱学是提前批嘛？",
        "answer": "今年监狱学专业是普通批次 不参加体检、面试、体测、政审"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-物化生",
        "question": "请问今年物化生的考生能不能报公安技术类专业？",
        "answer": "物理+化学可以报考公安技术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-请问监狱学是否需要体测？",
        "question": "请问监狱学需要体测吗？何时体测？体测是由司法部门负责？毕业后是否有便捷入警政策？",
        "answer": "监狱学专业 不需要体检、体测、面试、政审，不参加司法联考，毕业后按照当年的就业相关政策执行"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检",
        "question": "小的时候脑袋做过开颅手术，但现今已恢复好，无其他任何不良反应，体检可以通过吗？",
        "answer": "我院公安专业必须参加体检、面试、体能测评和政审，具体标准请按照招生考试之窗发布的《2024年辽宁省公安普通高等院校公安专业招生政治考察和面试体检体能测评须知》，具体以现场为准"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-警务战术与指挥专业 授予什么学位？",
        "question": "请问警务战术与指挥专业 授予什么学位？",
        "answer": "警务战术与指挥专业 授予 法学学位"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-警务战术与指挥 授予什么学位？",
        "question": "请问 警务战术与指挥 授予什么学位？",
        "answer": "警务战术与指挥 授予 法学 学位"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-非公安类专业如监狱学需要体检吗？",
        "question": "若有体检的话有视力要求吗？",
        "answer": "普通类专业包括监狱学专业 不需要体检"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-报考监狱学大概需要多少分和位次呢？",
        "question": "？报考本科批次时，眼睛等出完分做来得及吗",
        "answer": "1.2023年监狱学专业物理学科男生最低分433分，女生最低分550，历史学科男生最低分420，女生最低分555。2024年监狱学是普通类专业 招生计划不分男女。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-监狱学",
        "question": "报考监狱学专业具体要求，女生能否填报该志愿",
        "answer": "2024年监狱学专业是普通类专业，没有体检等要求，招生计划不分男女，女生可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-孩子去年得湿疹，之后腿上有色素沉淀影响体检吗？",
        "question": "孩子去年得湿疹，之后腿上有色素沉淀影响体检吗？",
        "answer": "我院公安专业必须参加体检、面试、体能测评和政审，具体标准请按照招生考试之窗发布的《2024年辽宁省公安普通高等院校公安专业招生政治考察和面试体检体能测评须知》，具体以现场为准"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-转专业",
        "question": "贵校的转专业是怎么规定的呢",
        "answer": "辽宁警察学院只在辽宁省招生，不在外省招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-体检问题",
        "question": "如果入学以后一段时间近视会被退档吗",
        "answer": "公安专业入学后需要复检，复检合格者即为合格。普通类专业入学后无需复检。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-入学转专业",
        "question": "你好老师，我想请问一下，如果在咱们学校入学后发现自己所学的专业并不适合自己，是否可以调剂转专业？",
        "answer": "转专业是我院教务处负责，经过询问我院教务处，是否能转专业按照以下情况执行："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁警察学院",
        "title": "辽宁警察学院-今年录取的专业都有什么",
        "question": "参加公安联考的专业都有什么，今年都录取什么专业",
        "answer": "我院共9个公安专业可以参加公安统考，分别为："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁省交通高等专科学校",
        "title": "辽宁省交通高等专科学校-江苏考生 物生地441，想走贵校定向士官有希望吗？",
        "question": "江苏考生 物生地441，想走贵校定向士官有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁省交通高等专科学校",
        "title": "辽宁省交通高等专科学校-定向军事",
        "question": "老师河北省文科生可以报考本校定向军事吗，报考科目有哪些",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "我是新疆考生，成绩406，可以报考贵校吗？入校可以转专业吗？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "我是新疆考生，成绩406，可以报考贵校吗？入校可以转专业吗？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "我是新疆考生，成绩406，可以报考贵校吗？入校可以转专业吗？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "湖南物生政461分，排名138000左右希望大吗",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "山西理科48576名，有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "老师，山西考生，482位次57426-57999，报考贵校电气、能源动力专业，电气专业有希望没，如果电气专业未录取，能源动力要减分吗？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。录取有专业级差3-2-1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "question": "广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-广东考生",
        "question": "老师您好！广东理科480分，位次184500名，可以报贵校吗。",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-投档",
        "question": "请问老师，如果服从调剂的话，是否进档不退档？",
        "answer": "不退档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-福建考生报考及专业",
        "question": "物化地，512，65625，报考贵校有希望吗？能报考核工程吗",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "老师您好，北京物化历考生474分，排名37800，不挑专业，报考咱们学校有希望吗？谢谢",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取咨询",
        "question": "请问辽宁物化政451分有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考咨询",
        "question": "老师您好！江苏物化政485，位次162353，意向计算机类，电气类，机械类，有希望录取吗？",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "贵校今年在贵州有招生计划吗？文科生位次是52256有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "贵州无文科计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-财务管理",
        "question": "财务管理专业有校招吗，好就业吗，就业方向都有哪些",
        "answer": "有，就业率90以上"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-关于学术互认",
        "question": "老师你好：请问软件工程专业后面备注的学术互认是什么意思？普通高考生可以报考吗？",
        "answer": "培养形式，普通考生可考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理科应届生522分位次112738能报贵校呢个专业",
        "answer": "非电专业都可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-老师您好",
        "question": "问一下今年在浙江招电气工程及其自动化(中外合作办学)吗",
        "answer": "有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "广东高考理科448可否有机会读贵校比较冷的专业",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "我是江西物化生530 排名55000多名 报贵校电气工程自动化能录取吗",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "广东省物生地498排名152067能进吗，服从调剂的话",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询",
        "question": "福建考试，位次39500，有希望录取吗",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "物化生485位次39401有希望被贵校的能源与动力工程专业录取吗",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-吉林",
        "question": "物化生女生，15966想学中外合办电气工程及其自动化可以不",
        "answer": "建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "江西省518分66840名能被贵校电气自动化专业录取吗？进档后会被退档吗？",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "辽宁物化生457分，有希望报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗",
        "answer": "专科专业可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-山西考生",
        "question": "老师，山西考生482位次57999能不能冲一下电气专业",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "辽宁物化生444有机会报考软件工程专业吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-投档比",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669可以上贵校的什么专业？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？ 请问投档比是多少？",
        "answer": "没有可以推荐的专业。可以转专业，需要考试。100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-能源经济",
        "question": "能源经济就业方向有哪些？纯文479分能上这个专业吗",
        "answer": "有概率录取"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-专业",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生451，排名91588-92415这样，能考上本校哪些工科类专业，并且服从调剂。感谢老师的回复。",
        "answer": "概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取问题",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生451，排名91588-92415这样，想考本校的网络空间安全，并且服从调剂，请问可以考上吗？我还想问转专业，是不可以转超过所录取专业的专业吗？我看了招生简章，好像没有提及。感谢老师的回复。",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。可以转专业，理科范围内报名考试即可"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-559辽宁考生",
        "question": "麻烦问下中外合办，电气与自动化有没有机会冲一下",
        "answer": "可以冲一下，概率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "老师好！河南理科524，有色弱，能不能报考贵校电气工程及其自动化专业！",
        "answer": "报考不做限制"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "辽宁物化政451分报考贵校法学系是否有机会被录取",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "487分能不能上沈阳工程学院",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "理科男，458，有希望报考贵校吗",
        "answer": "不好预测，建议参照去次录取位次综合分析。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名35000名，我想咨询一下我的分数报考贵校电气工程及其自动化专业有把握吗。",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南考生 高考成绩500分 位次14万7千多 报考贵校的机器人工程有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-浙江考生",
        "question": "浙江物化地554分能报贵校的能源与动力工程吗？能被录取吗",
        "answer": "分数稍低，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理科550位次七万三千，请问报贵校的电气工程自动化能录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南考生526分，位次106610，有希望被贵校的机械设计制造及其自动化专业或能源动力工程专业录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669能否上贵校的物流管理？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "分数稍低，可以转专业，需要考试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-专业录取",
        "question": "您好，广西物化组合，省排三万二，能被贵校电气专业录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "您好请问河南513能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-青海考生422位次6900靠前一点，报贵校能录上吗？",
        "question": "麻烦",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-贵校有日语公开课吗，我高中日语语种，能否用日语代替英语修学分",
        "question": "能否转转业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "吉林省排位28607，能上电气专业吗？如果分数不够上了其他专业以后想将来报考电气的硕士，对本科专业有什么要求吗",
        "answer": "分数稍低，没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询",
        "question": "请问学校的专科可以全日制专升本吗？",
        "answer": "可以考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会报考贵校的电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询",
        "question": "请问 湖南 理科 397 有希望录取到贵校学习吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取：青海考生位次6900，报贵校电气工程及自动化可以吗？",
        "question": "录取：青海考生位次6900，报贵校电气工程及自动化可以吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取咨询",
        "question": "河南509 位次133259有把握进贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "您好山西439位次86540左右有希望报考贵校吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "山西理科478，位次59821--60450想报电气自动化有希望吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "请问老师，山西理科488位次53753---54352想报电气自动化有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "535分，排名49756，能否有机会上贵校的核工程与核技术",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考贵校的能源动力专业",
        "question": "吉林考生，选科物化生，24年高考485省排名30223-30491能进入贵校的能源与动力工程专业吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-北京",
        "question": "男 北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "广东物理460,可以报吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取问题",
        "question": "您好，我是黑龙江考生 物化生，省排名36432，可以被贵校电气工程及其自动化专业（中外合作）录取吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-沈阳工程学院",
        "question": "江苏物化生566-61605可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "非电专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-辽宁考生491分位次57332想报考物流管理和工程管理专业",
        "question": "有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "物化生485 位次39401能不能被贵校录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "山西理科男489，能否被贵校录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "理科男有色弱，那些专业报考受限",
        "answer": "不受限"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-关于福建招收学生",
        "question": "福建今年573 排27627 贵校电气面向福建招收两个人，感觉波动大，可能比较难进，能知道这几年的电气工程及其自动化的投档比吗",
        "answer": "学校100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "会计专业就业前景",
        "answer": "学校没有会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "会计专业有校招吗",
        "answer": "没有会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取:青海考生理科位次6921，报贵校电气工程及其自动化可以",
        "question": "一下",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "内蒙古分数468省内排名29391有机会上贵校吗",
        "answer": "请参照内蒙古教育教育院公布报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "请问，广西物化生考生444分有望报贵校的机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-招生",
        "question": "您好，请问广西物化生（444）考生未次98000有望报考贵校吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "会计专业进国家电网的可能性有多大",
        "answer": "没有会计专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-广西",
        "question": "广西物理453能上学校计算机科学与技术吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-专业",
        "question": "贵校的专业机械设计制造及其自动化在招生简章中：本科学术互认课程项目应用型 是这个专业所有考生都必需的吗？",
        "answer": "自愿出国"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-级差",
        "question": "贵校对云南省是否设置极差",
        "answer": "级差3-2-1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理工509分，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-辽宁沈阳",
        "question": "辽宁沈阳女生 物生地 379 有机会考上嘛",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "请问云南38021名被电气工程及其自动化录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，概率不很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-能否上该校的某专业",
        "question": "贵州物化地排名49217能上贵校的电气工程及其自动化或者智能控制吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "安徽物理类538分76613名可以报考贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-关于志愿",
        "question": "老师请问，如果我前三个志愿全部都是本校的，如果第一个志愿未录取，剩余两个志愿会给减分吗？如果减分会减多少？",
        "answer": "专业级差3-2-1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-政策加分",
        "question": "老师请问，“三侨生”的加分选专业的时候计算在内吗？",
        "answer": "以山西教育考试院投档分为准"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取沈阳理工",
        "question": "江苏物政地504有希望嘛 可以报哪些专业组 排名十三万多",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考",
        "question": "安徽物理类538分76613名可以报考贵校吗？",
        "answer": "非电专业可报"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "青海考生位次6921，报贵校电气工程及其自动化可以吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "青海考生位次6921，报贵校专业电气工程及其自动化",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "你好，广西物化生488分，63800位次报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "您好请问黑龙江考生物化地位次11885，能不能被贵校录取，谢谢",
        "answer": "可以，放心报吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-政策加分",
        "question": "请问贵校录取时算不算民族加分",
        "answer": "计算加分，以教育考试院最终加分为准"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理科487，有希望上贵校吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "请问江西534，位次51000有机会被贵校录取电气自动化吗",
        "answer": "分数稍低，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "福建考生491排名80350能否进入贵校选择人工智能或软件工程",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-老师，湖北物化生500分，可以冲一下贵校吗",
        "question": "老师，湖北物化生500分，可以冲一下贵校吗",
        "answer": "分数稍低，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-数字媒体技术专业咨询",
        "question": "辽宁省物化政考生，高考分数449，排名77800，想要报考本校的数字媒体技术专业，成功率高吗",
        "answer": "不太高"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-广西物理类考生录取",
        "question": "广西物理类考生440分位于101203名次可以报考贵校计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "四川理科473有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考财务管理",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，想报考贵校的财务管理专业，有希望吗",
        "answer": "稍低，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-江苏470物化地能上吗",
        "question": "江苏470物化地能上吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考与调剂",
        "question": "福建考生565，省排名31992，想报考贵校电气类专业，有录取希望吗，如果进行专业调剂，那么会怎么安排调剂？",
        "answer": "有希望，组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-24年专科录取分数和位次",
        "question": "您好，请问一下，贵校24年专科的录取分数线大约是多少？多少位次可报？23年的分数和位次是否可以参考？谢谢！",
        "answer": "可以参考23年分数及位次"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-高考报名",
        "question": "老师您好，请问山东考生445分物化生，位次314294，报考有希望吗",
        "answer": "分数稍低，专科可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "黑龙江考生，1万7位次，到贵校的017组有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-级差",
        "question": "请问贵校有分数级差吗",
        "answer": "有分数级差，3-2-1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理科560可以报考电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "河南理科560可以报考吗",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "物理+不限选科；位次181984",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-辽宁历政生452排名18061能考贵校的物业管理吗",
        "question": "老师请问辽宁历政生452排名18061能考贵校的物业管理吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-河南理科考生",
        "question": "今年河南理科，位次180000，能报咱们河北吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "我是贵州考生我的分数是478分位次是68000名，我只想上贵校的电气工程及其自动化专业有机会吗或者机会大吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "江西物理组 物化生 高考496分，全省排名91723 能报贵校电子信息工程专业",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-云南考生考分515，位次41327",
        "question": "想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "100%投档。第一学年专业排名前15%有资格报名，参加考试，按分数高低转专业。不能修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-报考咨询",
        "question": "福建物理类三万一左右想报贵校电气工程专业录取概率高吗",
        "answer": "概率较高"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-请问566分能中外合作电气工程及自动化专业能录取吗",
        "question": "请问老师：2024年辽宁男生566分能被沈阳工程学院中外合作电气工程及自动化专业录取吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-招生问题",
        "question": "电气工程及其自动化（中外），这个中外合作办学是跟哪家外国学校合作，对外语的要求是英语吗？",
        "answer": "俄罗斯乌法科技大学，非英语不建议报考，无强制要求"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取招生问题",
        "question": "2024辽宁考生，位次19446，报考080601，080602，080604这三个专业，成功率怎样?",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-中外合作招生问题",
        "question": "电气工程及其自动化专业（中外合作），与非中外合作的电气工程及其自动化专业，在一个地点授课吗？",
        "answer": "分属不同学院，不在一起上课"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-咨询",
        "question": "陕西高考520分，位次35164，能否能被贵校电气自动化专业",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "老师山西理科477分有希望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-新能源、能动、自动化学院可以转专业到电力学院吗？",
        "question": "老师您好，新能源、能动、自动化学院可以转专业到电力学院吗？如果可以转需要满足什么条件？谢谢",
        "answer": "可以，第一学年专业排名前15%有资格参加转专业考试，按成绩转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "请问湖南省物化地420分是否有希望报考贵校？",
        "answer": "专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "2024届福建考生物化地省排名七万一千名能否被贵校录取？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-江西考生",
        "question": "你好，我孩子分数505分，江西省考生，可以 报考并被贵校录取吗？",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-440分能来咱们学校吗？",
        "question": "您好，我为辽宁考了440分史地政，能来咱们学校物业管理专业吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-分数466位次76501贵州考生有机会吗",
        "question": "女生建议报电气方面的专业吗",
        "answer": "女生可以报考，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-四川省理科",
        "question": "2024高考分数在490有希望被贵校录取吗",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "四川,男,理科 ,504分,能报你们学校吗?",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-江苏理科物化政503",
        "question": "江苏理科物化政503，可以稳进“机械设计制造及其自动化”吗？",
        "answer": "该专业在江苏不招生"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-江西考试 志愿",
        "question": "江西考生 511分 排名74809 想入贵校电气工程 是否有可能呀",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-志愿填报",
        "question": "四川理科,男生,504分 位次130043,能报考你们学校的11.12.13.21.31.32.34吗?",
        "answer": "分数稍低"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-辽宁美术文科",
        "question": "辽宁美术222.2文科340有希望吗",
        "answer": "我校无美术专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "仅招收高考生，2024年正常参加高考即可报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-录取",
        "question": "云南考生470，位次69473，望报考贵校通信工程或人工智能专业，录取希望大吗？",
        "answer": "该专业尚无云南招生记录，无法预知录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外外语开设俄语，可放心报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-内蒙古考生488分想学咱们的电力推荐什么专业",
        "question": "内蒙古考生理科24年488分想学咱们学校的电力推荐什么专业",
        "answer": "今年在内蒙开设的电工类电业有：电气工程及其自动化，智能电网信息工程，电气工程及其自动化中俄合作办学。能源类有：能源与动力工程、能源与动力工程本科学术互认课程项目、新能源科学与工程以及储能科学与工程等专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "正常参加高考的考生均可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-升学",
        "question": "核工程与核技术专业考公考编机会大吗？",
        "answer": "考公考编与个人学习能力及学习质量关系较大，与专业关系较弱"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "核工程与核技术专业就业前景如何？",
        "answer": "我校就业率与就业质量都比较高，核工程是未来能源，目前发展较为稳健，前景较广阔。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "能动专业就业前景如何?毕业后在哪些地区就业?",
        "answer": "能动专业以电厂就业为主要方向，学生可以自主选择未来的就业方向与地区。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-吉林考生物化生，450分左右，能上贵校什么专业呀？",
        "question": "男孩",
        "answer": "吉林2023年最低录取分数线439分，可重点考虑能源类专业及新能源类专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-就业",
        "question": "该校能动专业和核工程与核技术就业前景如何？",
        "answer": "学校能源类专业就业较好，就业质量较高，就业前景广阔。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工程学院",
        "title": "沈阳工程学院-合并招生",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，今年江西省一本和二本合并了，咱们学校今年录取分数线会不会大幅度提高？谢谢",
        "answer": "录取分数可以参考往年录取分数线，一般情况下，学校的录取分数不会有大幅的变化。学校的录取分数取决于报考人数及高考考试情况。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁历史433位次20667有机会报考酒店管理和服装设计与工程吗",
        "answer": "考生可以根据学校官网查询近三年录取位次和录取线"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "贵校的专科批护理，有专业受限吗？",
        "answer": "这个没有科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "老师你好 四川理科399专科批能录取吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-专科",
        "question": "专科5年是什么意思？是在本校直接接本吗？",
        "answer": "我校专科没有五年学制"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "投档比1比1"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽东学院",
        "question": "今年学院代码是什么",
        "answer": "11779"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-美术",
        "question": "请问去年四川美术类的最低调档线是多少呀",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-江西美术生",
        "question": "美术综合排名8662 综合分483 请问被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-西藏",
        "question": "我是2024理科考生285 位次7020报考该院校有希望吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "贵州美术生综合分位次4380，文化411，美术229.33有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "辽东学院的老师您好。河北历史组合考生总分504 排名35374建议报考贵校的汉语言文学吗 被录取的希望大吗 汉语言文学对于单科成绩有要求吗 要求是什么 贵校在河北的投档比是多少",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据，汉语言要求有历史科目，投档比为1比1"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "河南理科471排名196900有希望报贵校的化学工程与工艺吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-甘肃艺考生",
        "question": "老师你好，我是甘肃艺术类考生，专业成绩218，文化课成绩337，综合成绩441，位次4403报考贵校录取几率大不大",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽东学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的英语专业吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽宁物生地491位次57332",
        "question": "报考地理科学 会计学 财务管理有几率吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-咨询",
        "question": "您好，贵校在河南的投档比是一比一吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "陕西考生理科422位次98696有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校暂未实行对陕西考生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校专科专业录取吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-河南",
        "question": "河南理科472分位次19万多可以报考贵校的会计专业吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科476位次十八万七可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-能否录取",
        "question": "请问甘肃省444分排名57063名有没有希望被机械设计制造及自动化专业录取",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽东学院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取财务管理专业或会计学吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽宁考生，物/生政。是否可以报考服装设计与工程",
        "question": "辽宁考生，物/生政。是否可以报考服装设计与工程，是否需要艺考分数。",
        "answer": "这个只能为艺术生报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽东学院",
        "question": "贵校专升本可以用日语代替英语吗",
        "answer": "考生可以去辽宁省招生之窗查询专升本具体政策"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁视传和服装招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取线和位次，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "抱歉考生，咱们学校暂未对江苏有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-云南美术生",
        "question": "文化（文）389，专业251，五五成绩68.45有机会冲贵校吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-文科431排名19813",
        "question": "报考汉语言文学录取几率大吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "question": "安徽物理方向458，位次185000左右能上口腔医学吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "四川理科498有没有希望上贵校",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "四川理科，女，421分，填报贵校专科批专业有希望录取吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-美术生云南（辽）",
        "question": "老师您好请问文科文化370专业230有机会进人学校吗？可以报考那些专业?老师麻烦您了",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-黑龙江历史类考生",
        "question": "445汉语言文学有希望吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-河南考生文科492位次43733能否报考贵校英语专业",
        "question": "英语高考123听力11 如果英语不行，那小学教育如何？ 贵校保研率是多少？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁，物化生，452分，口腔医学，录取概率大吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-最低录取分",
        "question": "湖南物化地429/181294报考计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "抱歉考生，我校暂未有湖南招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-报考国际经济与贸易",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，想报考贵校国际经济与贸易， 能录取吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生专业课242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473，想报考服装与服饰设计有希望吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "请问在河南招收艺术生吗，文科314，美术202",
        "answer": "抱歉考生，我校暂无在河南有艺术生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "本省考生纯理404分，全省九万多名，想报考环境设计或航空服务管理，有希望录取吗？我看招收艺术生和理科生，不是艺术生可以报吗？有什么要求吗？会优先录取艺术生吗？",
        "answer": "该专业只能允许艺术生填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-住宿",
        "question": "学校宿舍有没有空调，限电是多少",
        "answer": "学校宿舍没有空调，限电是到晚上十一点"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "美术生综合397.5专业191.2文化317河北美术生有机会上贵校吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-山东28万理科可以报考吗",
        "question": "山东28万理科可以报考吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-云南美术生（辽东学院）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "请问物化生488位次101996能录取什么专业？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年专业录取情况，作为专业志愿报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-报考",
        "question": "该校的定向医学生免费培养大洼区的可以报吗",
        "answer": "我校招收范围在盘锦市只有盘山县可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "贵校俄语专业有希望嘛",
        "answer": "抱歉考生，我校没有开设俄语专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-四川文科美术录取",
        "question": "四川美术生专业250.01文化359综合492有希望能被贵校录取吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-专科录取",
        "question": "你好，请问河南理科410位次305325，能不能报考上贵校的口腔医学专业，以及2023该专业的最低录取线是多少，",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-您好",
        "question": "我是沈阳的考生 今年高考成绩461分 排名 71850 能进机械制造及自动化吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-美术",
        "question": "四川文科美486有希望被录取吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁省考生文科386分女有机会报考贵校医学美容技术吗",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "老师您好我是云南理科98675名，428分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以去学校官网查询近三年招生录取情况，作为报考依据进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-服装设计与工程",
        "question": "必须要历史+化学么？",
        "answer": "这个没有科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取（辽宁）",
        "question": "四川文科503位次37298可以报考会计学或口腔没 吗",
        "answer": "2023录到我校最低分是499，位次为40092"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "河南理女378有机会上贵校的专科没",
        "answer": "请查阅近三年录取信息填报，列为合理的报考信息依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-四川美术",
        "question": "请问贵姓今年有在四川招收美术类考生吗？招收多少人？综合分497有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有招收名额，共计招收11人，这个请结合近三年录取情况作为孩子报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-投档比",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗，汉语国际教育，英语专业机会大吗5.学校周围地铁等交通便利吗",
        "answer": "投档比1比1"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取。",
        "question": "老师你好，江西物化生组合479分有机会报贵校吗？",
        "answer": "考生可以结合近三年江西省理工招生情况作为自己志愿填报依据参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽东录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校医学美容技术录取吗",
        "answer": "您可以根据近三年录取分数线位次作为报考依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁考生，物化政428分，位次87877，有希望报考贵校动物医学吗",
        "answer": "可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽宁文科419排名22686能被贵校服装设计与工程录取吗",
        "question": "辽宁文科419排名22686能被贵校服装设计与工程录取吗",
        "answer": "可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19283，报考贵校的会计学专业有希望吗？",
        "answer": "考生可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-河南理",
        "question": "贵校的专科线是多少",
        "answer": "可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，今年暂未公布"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-河南理女",
        "question": "有没有机会上贵校的专科",
        "answer": "可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-辽宁省报考",
        "question": "辽宁省政史地413位次23554有机会报考护理和医疗美容技术吗",
        "answer": "考生可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "answer": "抱歉考生，咱们学校暂无福建招生名额"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "江西490历史类排名37177有机会报考贵校汉语言文学吗",
        "answer": "考生可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-我是四川文科美术生，艺术245，文化385综合498有机会",
        "question": "我是四川文科美术生，艺术245，文化385综合498有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "有望录取吗",
        "answer": "考生可以前往学校官网查询近三年录取分数线和位次，作为志愿填报依据"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校专科口腔医学专业能录取吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁考生，政史地427，有希望录取本校服装设计与工程么？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-老师好",
        "question": "老师，我想问一下今年航空艺术与管理这个专业录取多少人，最低分大概多少呀",
        "answer": "历史11人"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-招生",
        "question": "辽宁423分历史，位次22134，能上贵校哪个专业呢？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考，进一步查询自己心仪专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-生物学科",
        "question": "广西考生，437分有机会被录取吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询广西省近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "我校对各专业的体检要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-预科班",
        "question": "贵校设置预科班吗",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁史政地419能报考贵校服装设计与工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-2024年航空服务艺术与管理",
        "question": "老师您好，本校的裸眼视力，和矫正视力分别有什么要求",
        "answer": "按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-咨询",
        "question": "辽宁理科物化捆绑458有望上贵校吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-问专业",
        "question": "辽宁沈阳考生物生政452分能报贵学校吗，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校在辽宁平行志愿投档比例是多少",
        "answer": "投档比为1比1"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-四川美术考生",
        "question": "在川的投档比是多少呢？",
        "answer": "投档比为1比1"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "物理+不限选科；位次181984",
        "answer": "抱歉考生，咱们学校暂未在江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-录取",
        "question": "辽宁考生，历史类，443分，位次19214。能有望被本校的护理专科录取吗？",
        "answer": "考生可以去学校官网查询近三年录取分数线和位次进行志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽东学院",
        "title": "辽东学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好！欢迎报考辽东学院。公共外语开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科专业",
        "question": "预科专业选择有限制吗",
        "answer": "升本当年我校在全国招生普通类专业"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-广西柳州考生",
        "question": "广西柳州考生，历史组，男生，壮族，434分，位次37099，请问报贵校国际商务专业有录取希望吗？谢谢",
        "answer": "请查询大连民族大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-费用",
        "question": "宿舍具体费用如何，如水电费，谢谢您",
        "answer": "请查询大连民族大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询",
        "question": "您好，我是黑龙江文科（历政地）考生，女生，成绩：502，位次8960。想报考贵校会计专业，您看有希望吗?",
        "answer": "请查询大连民族大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在贵州的投档比是多少",
        "answer": "贵州平行志愿一比一提档"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族大学",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "你好考生，分数不够，请考虑其他学校。感谢支持"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "山西美术生文科综合分460报考贵校有望被录取吗",
        "answer": "文化课和专业分是多少"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "河北物化生538，光电信息科学与工程有希望录取吗",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-招生",
        "question": "转专业：文理专业之间可以转吗？平级还是降级？ 双学士：有双学士学位吗？具体是哪些专业？ 保研：有保研专业吗？具体保研率大约多少？ 法学：是大类招生吗？里面具体有什么专业？",
        "answer": "转专业：基本原则上转出无门槛，转入有条件。平级转专业。各学院自己设定转专业方案，除个别学院对大一学习高等数学、是工科专业等有要求外，大部分专业文理专业可以互转。详情可进一步咨询教务处0411-87188626\n      双学位：无\n      保研：无"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-上海美术生，综合分446，有机会被贵校产品设计专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校产品设计专业录取吗？",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科班",
        "question": "文科贵州位次排名20429，可以报贵校的少数民族预科班吗？文科读完一年预科班后有哪些专业可以选择？",
        "answer": "可以，欢迎报考。文科预升本可选升本当年在全国招生的所有普通类历史类和物理历史兼招专业，分布在经济管理学院、国际商学院、外国语学院、文法学院。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "吉林物化生考生491排名28723能去会计学或者财务管理学么",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南文科生470可以报预科吗",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取问题",
        "question": "请问黑龙江省赫哲族考生高考400分有机会进入贵校吗，如果读少数民族预科班学费是多少呢",
        "answer": "有机会，学费3200"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "机会不大 可以冲一下试试 \n转专业二批次不能转到一批次，普通类艺术类之间不互转。转出无门槛，转入有条件，各学院自己制定转专业方案。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-专业级差",
        "question": "贵校在云南有设专业级差吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-宿舍分配",
        "question": "行政管理专业寝室如何分配，该专业在贵校水平如何；贵校回复是最快的，超级喜欢😍祝您假期愉快，期待收到该校的录取通知书",
        "answer": "寝室由学院随机分配，该专业在管理类专业中有较好口碑。感谢支持，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-经济林专业",
        "question": "湖南考生，高考489分，排名101457，女，近视，可以报贵校的经济林专业吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-投档比",
        "question": "想问一下吉林493纯文，投档比多少可以报吗，有多大把握录取",
        "answer": "平行志愿一比一投档，少数民族考生可报预科班，其他专业机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "本校的英语专业对考生的英语成绩有要求吗",
        "answer": "对英语小分没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "山东省理科考生，可以报考贵校的少数民族预科班吗？",
        "answer": "山东省无少数民族预科班计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "山东考生理科少数民族，可以报考贵校的民族预科班吗？",
        "answer": "山东没有少数民族预科班计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "本校的对英语考生有什么要求吗",
        "answer": "问题不清晰，请详述问题"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "在广西招生有专业极差吗，投档比是多少",
        "answer": "无专业级差，平行志愿一比一投档"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-招生",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "四川理科524。排名十万二千多 报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "录取可能性较小"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-招生",
        "question": "行政管理专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境",
        "answer": "平行志愿一比一投档。该专业寝室四人寝，上床下桌，环境很好。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-口语考试成绩",
        "question": "请问贵校小语种专业必须要有口语考试成绩吗",
        "answer": "不要求"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族大学预科",
        "question": "你好 云南文科考生509分 排名30259可以进入贵校的预科吗？希望大吗？",
        "answer": "差距较大 希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "福建省排名43422，计算机科学与技术可以报吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科班",
        "question": "我打了361，可以报贵校吗",
        "answer": "报不了"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "文化课和专业课分别多少分"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "文化课多少分"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "收"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族",
        "question": "湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报视觉传达专业吗？",
        "answer": "希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-招生问题",
        "question": "学校是一比一提档吗，江苏考生理科531，位次10万出头，有没有进档不退档原则，有没有退档风险，转专业好转吗",
        "answer": "江苏平行志愿一比一提档。分数不够，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，云南理科426分，位次100128，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，希望渺茫，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "您好，请问吉林物理组388分，有机会报考预科班么",
        "answer": "不够"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-院校报考",
        "question": "河南考生，理科513分，想报考本院校，可以报考哪些专业呢？另外，本校是否有“投档不退档”的政策呢？",
        "answer": "有机会，进档考生服从调剂不退档，详见大连民族大学本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族大学",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州物化政考生，排名66524，可以被贵校的计算机科学与技术或者软件工程吗？",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-吉林考生",
        "question": "吉林考生474 3万3报考 有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-保研",
        "question": "请问贵校都哪些专业具有保研资格",
        "answer": "均无"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族大学",
        "question": "山东考生历政地477，23万位次可以报考贵校的朝鲜语专业吗？可能性大吗？",
        "answer": "希望不大，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-内蒙古考生",
        "question": "今年招生对民族是否有限制，汉族考生能否报考贵校",
        "answer": "无限制，欢迎各民族考生报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-定向就业",
        "question": "定向就业是不是安排在铜仁市工作，属于合同制员工？一般是企业、事业单位或是政府？",
        "answer": "企业工作，具体请与当地人社局联系确定。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "您好，请问贵校少数民族预科结束后分别有哪些专业可供选择？",
        "answer": "预升本当年我校在全国招生的普通类专业，文理分开"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "你好，我是河南的考生 位次130195想报贵校二批的自动化录取的情况大不",
        "answer": "已回答"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "你好，我是河南的考生 位次130195想报贵校二批的自动化录取的情况大不",
        "answer": "希望不大，建议考虑其他学校自动化专业，或我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "文化课和专业课分别多少分"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "你好.请问河南考生511位次130149能被贵校本科一批和本科二批录取几率分别有多大",
        "answer": "已回答"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "你好.请问河南考生511位次130149能被贵校本科一批和本科二批录取几率分别有多大",
        "answer": "你好，我校2023本科一批次录取分数在本科线30分左右。本科二批次最低位次为14万左右。请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-大连民族大学",
        "question": "你好 云南文科考生509分 排名30259进入贵校预科的希望大吗？",
        "answer": "你好考生，分数不够，请考虑其他学校。感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "天津考生,物化地529分30758名，报考物化组专业录取机会大吗?",
        "answer": "你好考生，分数不够，建议报考其他学校。感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-湖北考生物理方向没选择化学会有专业限制吗",
        "question": "总分497全省排名91965",
        "answer": "你好考生，分数不够，建议考虑其他学校。感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "吉林物理，朝鲜族，387分，排名5万8左右。预科班有希望吗？",
        "answer": "考生你好，分数不够，建议报考其他学校。感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南文科生少数民族可以报预计科吗？",
        "question": "可以报预科吗",
        "answer": "考生您好，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-河北考生物理组合526分，位次84920,",
        "question": "可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您高于我们去年在河北省录取最低位次具体您可以访问：大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考呀。会被退档吗",
        "answer": "家长您好，生命和环境与资源学院学院的部分专业，以及国际商学院的不分专业受限，具体您可以看我们招生简章上体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-入学考试",
        "question": "贵校您好 请问有入学考试吗？转专业有什么要求？宿舍四人间六人间是如何分配的？",
        "answer": "考生您好，如果您能被录取的话，我们没有入学考试，转专业具体看想去的专业，四人寝，没有六人寝。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取 入学考试",
        "question": "贵校您好 湖南历史类考生523 位次1w6 服从调剂能否被大连民族大学录取",
        "answer": "考生您好，我们去年在湖南录取最低位次22041，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取规则",
        "question": "您好 贵校有专业级差吗？",
        "answer": "您好，我们在天津招生的专业没有级差。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "您好，湖南物化生479，位次为114230，有希望被贵校生物技术录取吗",
        "answer": "您好，您被我们生物技术录取有风险，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "贵州历史类448位次39731有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，您的位次低于我们近三年在贵州录取位次1万多名，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，具体您可以参考我们大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望",
        "answer": "您好，您的位次低于我们近三年在贵州录取最低位次，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-d预科班",
        "question": "吉林文科考生410分排名17964左右少数民族有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好。我们去年的录取最低位次为11600，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "请问今年少数民族预科班会给的专业都有什么 怎么收取学费",
        "answer": "考生你好，所有物理类的专业都有，学费是3200元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-b预科班",
        "question": "吉林文科考生410分排名17694左右少数民族有机会被录取吗",
        "answer": "家长您好，您的位次低于我们在近三年录取的最低位次，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-贵州考生报考法学（定向）",
        "question": "请问定向的企业是哪些？",
        "answer": "不是公务员和事业编，具体请咨询铜仁当地人力资源局。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "老师，请问重庆新高考预科是提前批还是本科批",
        "answer": "您好，我们是本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "理科441.能录取到机械设计制造及其自动化吗？",
        "answer": "具体您可以访问大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-问题",
        "question": "黑龙江物化地考生436分，能报贵校么",
        "answer": "家长您好，具体位次您可以参考大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师，山东政史地507分，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "您好，您的组合和分数位次被我们录取的可能不大，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-河北历史考生能否上贵校朝鲜语专业",
        "question": "你好，河北历史考生分数526位次25100可以上朝鲜语专业吗",
        "answer": "家长您好，您的位次高于我们去年朝鲜语录取最低位次34069，您可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-转专业",
        "question": "如果我大一报了机械专业，然后觉得不适合我，我打算转专业，会有什么条件",
        "answer": "家长您好，具体需要看您想去的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-山东考生报考",
        "question": "山东考生 488 位次21万 有希望",
        "answer": "家长您好，山东考生 488 位次21万 希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "老师您好！想问一下吉林文科445 省排13000左右 有希望进预科班吗？谢谢老师！",
        "answer": "同学下午好，我们去年在吉林少数民族预科班录取最低位次11600，你可以冲一冲试一下。祝愿你能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-吉林考生",
        "question": "要一下贵校招生咨询电话",
        "answer": "您好，我们的招生电话是"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科班",
        "question": "老师,想问问贵校在广东招民族预科吗",
        "answer": "您好，我们目前没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-转专业",
        "question": "贵校转专业要求是什么",
        "answer": "您好，我们转出无门槛，转入需要看你具体想去的学院的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考录取",
        "question": "北京468分，物化地总排名38997，物化组排名20236，请问报考本校有希望吗？",
        "answer": "您好，具体您可以参考下我们大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-吉林考生，分数525分，吉林省位次20251",
        "question": "请问，报考贵校的“机械设计制造及其自动化”和“会计学”专业，希望大吗？我还想要一份贵校的近三年的录取位次和分数表，谢谢！",
        "answer": "家长您好，阳光高考平台单词只能上传字节2000以内图片，其他部分您可以参考我们大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-食堂",
        "question": "老师您好贵校有没有清真食堂",
        "answer": "您好，我们有的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "江西文科478，位次43934，有希望上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好，我们在江西录取最低分位次，不建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班条件",
        "question": "非汉族考生都可以报少数预科班吗",
        "answer": "考生您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南文科生，533分，有可能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，具体您可以参考我们历年分数-大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "今年在湖北招生人数",
        "answer": "您好，招生计划您可以参考-大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-专业级差",
        "question": "老师您好 请问哪些专业存在专业极差呢",
        "answer": "您好，我们在四川省招生的专业基本不存在极差。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师您好！云南理513位次42974",
        "question": "老师您好！云南理513位次42974有机会被工科专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，您被我们学校工科专业录取希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "湖北525分排位68678可以报考本校吗",
        "answer": "您好，您和我们去年在湖北录取最低位次比较接近，您可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师你好，我想请问一下云南省理科444分（位次87583）有机会被贵校城乡规划或者食品科学与工程专业录取吗？谢谢啦～",
        "answer": "您好，您可以尝试一下我们的城乡规划或者食品科学与工程专业，我们去年录取最低位次101137您高于他，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-定向",
        "question": "定向铜仁市是什么意思？是不是毕业后就安排有编制的工作",
        "answer": "您好，我们定向铜仁市就业，不安排有编制的工作。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "黑龙江443位次54400有机会录取吗",
        "answer": "您好，您的位次比较接近我们在黑龙江省录取最低位次，您可以参考下我们本科招生网大连民族大学招生网  https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "辽宁考生426，能被录取吗",
        "answer": "您好，您的位次低于我们近三年录取预科班最低位次，不建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好！我是来自甘肃临夏的少数民族考生，物化政392，81287，有没有机会报考贵校的少数民族预科班，如果服从调剂，被录取，调剂的可能性大还是会被退档",
        "answer": "家长您好，如果服从调剂，进档服从调剂不会被退档，您的位次低于我们去年少数民族科班录取最低位次"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "湖南美术生文科综合分283.5，排名6723有希望报考贵校吗",
        "answer": "家长您好，具体您可以参考https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037我们本科招生网数据。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "您好，云南理科434分位次94572报考本校会滑档吗？",
        "answer": "家长您好，您的位次建议慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-我是汉族报考咱们学校有限制吗",
        "question": "我是汉族报考咱们学校有限制吗",
        "answer": "家长您好，我们没有民族限制。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-湖北",
        "question": "湖北物理，530分，省排名64000，报考贵校有希望吗",
        "answer": "家长您好，您的位次高于我们近三年录取最低位次，您可以参考下https://zs.dlnu.edu.cn/zsjhcx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1060。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "大连民族大学(第 007 组)，招汉族学生不？",
        "answer": "家长您好，我们除了少数民族预科班，没有民族限制。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好，河北考生物化政470分，有希望被贵校日语专业录取吗",
        "answer": "家长您好，您的位次建议慎重选择下，我们日语去年最低位次是征集志愿的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-湖南考生肖",
        "question": "物理类美术考生，专业234，文化417想报贵校有录取希望吗",
        "answer": "家长您好，具体您可以参考我们本科招生网https://zs.dlnu.edu.cn/zsjhcx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1060进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南理科考生位次82738能否有机会被该校录取",
        "question": "您好请问云南理科考生位次82738能否有机会被贵姓录取？",
        "answer": "家长您好，您的位次低于我们去年在云南录取的最低位次，具体您可以参考我们本科招生网的数据。https://zs.dlnu.edu.cn/zsjhcx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1060"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-代吗",
        "question": "院校代码和专业代码在哪里查找",
        "answer": "您好，参考你们省发布的院校信息。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-24年录取",
        "question": "老师您好 我想了解一下贵校是否存在专业极差 以及贵校调档比超过了百分之一百 若是分数过了调档线 档案被贵校提取后是否会被退档",
        "answer": "考生您好，我们部分专业存在极差，是分数过了调档线 服从调剂就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-公共课",
        "question": "老师您好，请问贵校开设有日语公共课吗",
        "answer": "考生您好，我们开设日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化分419 艺术227 有望报考该校吗",
        "answer": "家长您好，我们在湖南目前没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "我想咨询一下分专业是否会给比较全的专业选择，如果有选择权的话是如何选择的？分流方式是怎么分的？",
        "answer": "考生您好，会给所有的理工类专业，按成绩自主选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取咨询",
        "question": "北京考生生物化生473位次38024有希望报考贵校的市场营销吗？",
        "answer": "考生您好，我们市场营销专业去年录取最低分位次50877，您高于这个位次，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-2024年收河南预科生吗？",
        "question": "2024年收河南预科生吗？",
        "answer": "家长您好，我们预科班在河南目前没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-山东民舞报考大连民族大学航空服务与艺术管理专业录取概率",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被贵校录取吗？贵校航空服务与艺术管理专业在山东是按照舞蹈省统考成绩录取吗？学校进档不退档吗？有身高限制吗？",
        "answer": "家长你好，我们航空服务与艺术管理要求参加服表联考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-请问少数民族预科班文科都开设哪些专业可供选择",
        "question": "有无汉语言 法律 财会",
        "answer": "家长您好，您说的这几个专业我们都有名额。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取咨询",
        "question": "你好请问贵州历史类排名一万九有机会被贵校录取吗",
        "answer": "家长您好，您的位次低于我们去年少数民族预科班录取的位次，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南少数民族理工423位次102237",
        "question": "有没有机会进入贵校预科",
        "answer": "家长您好，我们学校预科班去年录取最低位次69302，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "您好吉林省文科 考了537分 有希望录取本校的法学或汉语言文学吗",
        "answer": "家长您好，吉林省今年第一年新高考，参考去年的位次您的希望很大，您可以看下我们本科招生网的https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "question": "你好安徽文科454排名48806可以上吗",
        "answer": "家长您好，您可以试一下我们的市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "贵州考生 总分549 排位7321 会计学 英语专业稳妥吗",
        "answer": "家长您好，稳妥起见的话建议您慎重选择。您可以登录我们本科招生网看下我们具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "广西理科选科物化地440分排名100553能被你校录取吗？",
        "answer": "家长您好，这是我们少数民族预科班的位次113827您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-四川理科",
        "question": "老师您好，学校大部分学生都是少数民族的吗？比例多少？",
        "answer": "考生您好，不都是少数民族，不到一半"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师 辽宁文化课412美术222.8有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数建议仔细斟酌一下，比较接近去年的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询",
        "question": "陕西文科考生450分，位次26684，有希望被录取国家专项吗？或被录取，国家专项有什么要求吗",
        "answer": "家长您好，国家专项计划招生条件仅限定国家贫困县的高中毕业生。其对报名考生具体要求有三方面，一是考生符合当年普通高校招生统一考试报名条件；二是考生户籍须在贫困县；三是考生高中三年的学籍均在贫困县。不符合上述三个条件中的任何一条，都不得录取到国家专项计划。您低于我们近三年的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-四川理科",
        "question": "老师您好，想问一下学校的食宿条件和收费情况，盼回复，谢谢",
        "answer": "您好，四人寝，上床下桌，收费住宿1200，学费5200."
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-北京考生",
        "question": "北京考生470 全文 报考贵校成功几率大吗",
        "answer": "您好，具体需要参考我们本科招生https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "宁夏 426 15329能被录取吗？ 自动化，机械设计机率大吗？",
        "answer": "家长您好，您的位次和去年机械的录取分数很接近，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-湖北考生 507 位次83628，有机会报考贵校吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "考生您好，您的位次接近我们去年录取位次，https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037具体您可以参考我们本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "贵校今年在内蒙古的国际贸易与经济专业招生是只招少数民族吗？",
        "answer": "考生您好，我们不限定民族。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "我是吉林考生，请问预科班，一年后专业都往哪些专业分流？",
        "answer": "家长您好，我们所有文史类专业和文理兼找的专业您都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "湖北考生，分数528，66198名，报考贵校软件工程专业，录取概率大吗",
        "answer": "家长您好，您的位次和我们软件工程录取的非常接近，您可以试一试https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037具体可有参考我们本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询",
        "question": "我是山西考生，女，分数500，位次最低47428，可以报考机械制造及其自动化专业吗",
        "answer": "家长您好，我们机械去年录取最低位次是51307，您可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科班",
        "question": "您好，我是海南物化生考生，总分492，位次39279，请问有希望报考该贵校的预科班吗",
        "answer": "家长您好，我们学校预科班在海南目前没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-能否进入土木工程专业",
        "question": "我是黑龙江省，高考分数393分，朝鲜族。能否进入大连民的土木工程专业。",
        "answer": "家长您好，我们土木工程去年录取最低位次51307，您的分数近三年均未达到我校录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "老师您好黑龙江省历史类考生451分，位次16302，可以报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "家长您好，我们少数民族预科班录取最低位次去年"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-武陵山片区县预科班",
        "question": "武陵山片区县预科班跟少数民族预科班有啥区别吗？一年后专业怎么分啊，大一后能转专业嘛",
        "answer": "家长您好，没有区别，一年后按照成绩选择专业，所有理工类专业都有，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河北考生518位次28735有可能进入贵校的市场营销专业吗",
        "answer": "考生您好我们去年市场营销录取最低位次"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师，广西考生，478，物理类，可以报你们学校吗？",
        "question": "排名71076可以报你们学校的法学专业吗",
        "answer": "考生您好，这是我们去年法学录取最低位次，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "黑龙江542位次4808会计学能录取吗？",
        "answer": "考生您好，你的位次和去年会计学非常接近，您可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好，广西历史类考生415分，位次45200，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩均为达到近三年我们在广西录取的最低位次，建议慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "我是吉林考生，521分，5300名左右，日语专业或者其他专业稳定吗",
        "answer": "考生您好，具体详情您可以参考我学校官网具体近三年数据https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-请问甘肃历史471分位次13780能报考贵校的预科吗",
        "question": "请问甘肃历史471分位次13780能报考贵校的预科吗",
        "answer": "考生您好，您的位次高于我们去年录取的最低位次"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "考生您好，您的位次高于近三年我们在河南录取的位次，您可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "老师好，新疆单列类理科生325，省排9814可以报考贵校预科班吗",
        "answer": "您好，https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037具体详情您可以参考下我学校官网近三年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-新疆单列类选考外语",
        "question": "新疆单列类理工总分325，过二本线66分，全省排名9814，有没有希望报考贵校本科二批次专业",
        "answer": "考生您好，https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037具体详情您可以看下我学校官网近三年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-保研",
        "question": "该校保研吗？保研率是多少",
        "answer": "考生您好，我们暂无保研相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "河北理科455位次195835有机会冲一下吗",
        "answer": "考生您好，我们去年在河北征集志愿录取最低位次173637，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "请问吉林理科411分位次51502能考上贵校吗",
        "answer": "考生您好，您如果是少数民族的话可以试试少数民族预科班，其他专业建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询一下",
        "question": "老师你好江苏文科位次37066有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我们去年在江苏录取最低位次37290，您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "您好，我是北京2024届考生请问排名36793报考贵校的自动化有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您位次排名和去年我们自动化录取最低位次36667很接近，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "我是吉林考生，521分，5300名左右，日语专业或者其他专业稳定吗",
        "answer": "考生您好，我们去年日语专业和您的位次比较接近，https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037您可以访问我们官网看下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考",
        "question": "北京473位次38024报考自动化有希望吗",
        "answer": "您好我们去年自动化录取位次36667，您可以选择试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-关于公共外语和投档比的咨询",
        "question": "福建日语考生，请问贵校是否开设公共日语课，若服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "考生您好。开设，进档服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "理科汉族八万七千多名报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的位次高于我们去年在云南录取的最低位次96657，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好，广西考生456，排名87608，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "物理类，都服从调剂的情况下",
        "answer": "考生您好，我们去年广西理科最低位次96657，您高于这个位次，服从调剂的话希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "老师好，云南文科生496，省排36541可以报上贵校预科班吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次大概是36541，我们去年少数民族预科班录取最低位次20049，建议您慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "您好！我是云南理科考生，今年考了479分，能否被您校录取？",
        "answer": "您好，您的位次是63338，我们去年少数民族预科班录取的最低位次是69302供您参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "请问大连民族大学的国家专项是只收少数民族学生还是汉族学生也要收啊",
        "answer": "考生您好，我们国家专项不区分民族。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "您好！我是云南理科考生，今年考了479分，能否被您校录取？",
        "answer": "您好，您的分数够我们的一些专业，具体专业您可以参考我们本科招生网。https://zs.dlnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好",
        "question": "内蒙古文科考生434 位次12214 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的位次大概接近去年的行政管理专业10562，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎样的？",
        "answer": "考生您好，具体看想去的专业，您可以登陆我们大连民族大学教务处官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "请问老师贵校2023预科班录取分数线是多少？",
        "answer": "考生您好，我们目前在湖南没有预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取咨询",
        "question": "湖南物化生489分光电信息与工程可以报吗",
        "answer": "考生您好，我们光电专业去年录取最低位次102477，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好，广西物理类430排名109826能读少数民族预科吗",
        "question": "少数民族预科认壮族吗",
        "answer": "家长您好，我们去年少数民族预科班在广西物理类录取最低位次113827，您高于这个位次供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询",
        "question": "陕西文科高考450分有希望被录取国家专项计划吗？",
        "answer": "考生您好，我们去年按国家专项在陕西录取最低位次113827供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科招生",
        "question": "云南省文史470分位次49771 回族有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我们学校近三年预科班录取位次在20049左右供您参考，建议仔细选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-专科",
        "question": "对山西考生的专科线多少",
        "answer": "考生您好，我们不招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-专科",
        "question": "我是山西考生 可以报专科吗",
        "answer": "考生您好，我们不招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！云南理科考生434有机会报考贵校吗？可以选择化学专业吗？",
        "answer": "考生您好，具体您可以拨打我们招生电话87696067来详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-咨询",
        "question": "河北省 物政生 465分 179731位次 有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我们在河北去年最低位次为173637供您参考，建议慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "广西物化生405分 有机会报考贵校的预科班吗",
        "answer": "考生您好，我们少数民族预科班录取最低位次113827供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好，想咨询一下宁夏回族理科406，位次19495，能被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "考生您好，我们预科班去年录取最低位次19233供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "老师您好，贵校预科结束后能选择生物工程专业吗",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取咨询",
        "question": "云南理科430有希望录取贵校生物技术专业吗？",
        "answer": "您好，具体需要参考您的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "湖南文科生省排名3220有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我们去年在湖南录取位次最高分位次17840，建议您仔细选择学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班",
        "question": "重庆文科少数民族考生445可以报吗",
        "answer": "您好我们去年少数民族预科班录取最低位次是14035供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "云南文科生496可以报得上贵校吗？",
        "answer": "您好，具体需要参考您的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川考生，加分510走贵校国家专项机械设计制造及其自动化和通信工程参考往年录取数据有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，具体加分等请拨打我们招生电话87696067来进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取可能性",
        "question": "老师好，云南理科425分被录取可能性怎么样？",
        "answer": "您好，参考去年的位次104309，是有一定被录取的希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科",
        "question": "老师青海考生加照顾分402位次1964，有希望进贵校吗",
        "answer": "您好，我们去年录取位次和您比较接近，您可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好",
        "question": "服装表演统考排名504，高考302排名11649，报考航空艺术与管理希望大吗",
        "answer": "您好，我们航空服务与管理今年第一年在辽宁省招生，具体参考我们也没有。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "陕西理科女 459分全省排名72377 录取几率有多少",
        "answer": "您好，需要具体看您的位次，我们去年最低位次70234."
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏397少数民族预科班有机会录取吗",
        "answer": "您好，我们去年录取最低位次19233（少数民族预科班），建议您仔细选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取（大连民族）",
        "question": "老师您好 我是云南艺术类的考生 艺考导演成绩是209 表演成绩是225.26 服表成绩是203.4 我是文科生高考成绩是407 第85107名次 我想往编导方向或者表演方向或者空乘报 能否被贵校录取呢？学费一年是多少呢？",
        "answer": "您好，具体可以拨打我们学校招生电话87696067咨询详情。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-少数民族预科",
        "question": "四川理科408分报考贵校少数民族预科有希望吗",
        "answer": "您好，我们去年少数民族预科班录取最低位次154122，建议您慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好",
        "question": "宁夏理科403，20135有被录取的可能吗",
        "answer": "考生你好，您可以进入我校招生网历年分数查询到我校理工类专业在宁夏招生近3年的分数、位次情况（建议参考录取专业的平均分，及平均分位次）。https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037，从近几年数据看，您的分数都未进入我校最低分位次，所以您被录取的希...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好",
        "question": "本人参加辽宁服装表演排名504，报考航空艺术与管理，文化课需要多少分",
        "answer": "同学您好，我们必须要参照今年辽宁省的算法，文六专四折算进行参考对比去年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-我是内蒙古考生，今年高考390分可以报二批专业吗",
        "question": "去年二批专业最低排名是多少",
        "answer": "考生您好，你可以报考二批专业，去年最低排名为42062."
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，吉林省成绩目前没出，目前没有数据。考生你好，您可以进入我校招生网历年分数查询到我校理工类专业在吉林招生近3年的分数、位次情况（建议参考录取专业的平均分，及平均分位次）。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，吉林省成绩目前没出，目前没有数据。考生你好，您可以进入我校招生网历年分数查询到我校理工类专业在吉林招生近3年的分数、位次情况（建议参考录取专业的平均分，及平均分位次）。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，吉林省成绩目前没出，目前没有数据。考生你好，您可以进入我校招生网历年分数查询到我校理工类专业在吉林招生近3年的分数、位次情况（建议参考录取专业的平均分，及平均分位次）。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取咨询",
        "question": "老师，我是二四年怒江考生，理科495，想请问贵校的怒江定向预科有机会录取吗？录取后能选哪些专业呢",
        "answer": "考生您好，有一定的可能被录取，录取后所有理工类专业和文理兼招的专业在预科一年学习后按成绩选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-高考录取查询",
        "question": "老师您好，宁夏理科高考成绩416，位次17355能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，你的成绩和去年录取最低位次比较接近，建议慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-高考录取查询",
        "question": "您好，宁夏理科高考成绩416，位次17355能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，您可以进入我校招生网历年分数查询到我校理工类专业在宁夏招生近3年的分数、位次情况（建议参考录取专业的平均分，及平均分位次）。https://zs.dlnu.edu.cn/lnfscx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1037，从近几年数据看，您是少数民族的话，可以考虑下我校少数民族预科班。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-老师好",
        "question": "我是内蒙古考生 高考成绩492分 排名在23128-23384 有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我们学校去年一批专业录取最低分为日语排名21441，但是绝大多数二批专业参考近三年数据你是都符合的，如果想考进进入我们学校的话希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-录取情况",
        "question": "我是云南今年理科考生 分数就超本科线几小分 能报那个少数民族预科班吗 录取的概率是多少 而且该校的少数名族预科班结束后所选的专业是定向的还是随机的",
        "answer": "考生您好，我们学校在云南去年少数民族预科班的录取最低分数是479分，云南去年二本线405分，高云南去年本科线70多分，建议您慎重报考，预科结束选专业按照成绩优先选专业，选择专业时，所有理工类专业和文理兼招的专业都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-关于学业水平考试算入高考总分的一些问题(云南考生))",
        "question": "高考时，本省的学业水平考试考过一科算入两分，总共22分，一并算入高考总分里面，在外省录取时，贵校是否去除这部分分数，还是说不去除这部分分",
        "answer": "考生您好，我们不去除这部分分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南考生",
        "question": "请问贵校录取时是否为实考分(去除学考22分),本人位次45937",
        "answer": "考生您好，不是很明白您问题的意思，详情请您可拨打电话咨询0411-87188632咨询"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-收内蒙航服生么",
        "question": "去年航服最低分多少",
        "answer": "考生您好，我们学校目前航服专业在内蒙古没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连民族大学",
        "title": "大连民族大学-云南考生",
        "question": "你好 请问贵校预科招生分数线一般和招生录取线相差多少？",
        "answer": "考生您好，我们学校少数民族预科班执行教育部要求：少数民族预科班执行同批次本科提档线线下80分，不是各省划定的控制线的线下80分，这个分数就是一个范围限定，跟考生的实际分数不发生任何关系，不是在考生的实际分数的基础上+80分，也不是降80分提档，这只是一个范围限定。去年少数民族预科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "去年理工最低分294，你的成绩希望很大。大三可以报考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-云南",
        "question": "请问云南371被小学教育录取机会大吗？",
        "answer": "参考往年分数希望比较大，可以尝试报考。具体招生人数及专业可登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科239有希望澳美",
        "answer": "参考去年录取可能性不是太大，也可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-云南",
        "question": "请问多少分能报学校的小学语文专业",
        "answer": "报考不限制，如果参考去年文史类该专业录取分数为356分。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-辽宁省物理科282分报考咱们学校有希望吗？",
        "question": "辽宁省物理课282分报考，咱们学校有希望吗",
        "answer": "参考去年个别专业有希望，详情可登录盘锦职业技术学院官网-招生入口中参考去年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-录取",
        "question": "广西物理类215分可以录进本校吗",
        "answer": "参考2023年录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校未开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "盘锦职业技术学院",
        "title": "盘锦职业技术学院-录取",
        "question": "广西历史类280分有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，参考去年的录取分数是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-咨询",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽宁",
        "question": "新疆考生，理科216，报考贵校被录取的概率多大？",
        "answer": "过新疆专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-宿舍怎么样",
        "question": "宿舍怎么样",
        "answer": "宿舍8到10人间。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-咨询",
        "question": "河南理科考生305分，有希望被本校录取吗 有什么专业可以选择",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，本校有日语课吗？",
        "answer": "没有日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语本校有日语课吗？",
        "answer": "没有日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "question": "辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "answer": "过了辽宁省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "请问四川理科410是否能被贵校的电气自动化技术专业录取？",
        "answer": "过了四川省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-甘肃录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报贵校的畜牧兽医吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "过了甘肃省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河南",
        "question": "2023年河南省文科生最高录取分数线是多少？最低录取分数线是多少？",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取.",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校湖北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取调档",
        "question": "广西首选物理308分，想要报考贵校装备制造类专业录取几率大不大？服从调剂是否有退档风险",
        "answer": "过了广西省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "四川理科273能被贵校录取吗？",
        "answer": "过了四川省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "过了广西省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "辽宁物理281分能去网络营销与直播电商么",
        "answer": "过了辽宁省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河南考生",
        "question": "您好老师，河南理科男孩子，331分，报贵校铁路专业录取机率大吗？谢谢！",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "过了江西省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-了解",
        "question": "想知道贵校汽车制造与试验技术河 和畜牧兽医两个专门分别在河南多少分",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "过了陕西省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。专升本政策按辽宁省教育招生考试部门规定进行。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。宿舍8到10人间，大一有早晚自习。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河南",
        "question": "你好，最近两年在河南招生的7个专业，哪一科报志愿人数最多，哪一科录取分数最高？",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。专业分数高低取决于报考人数的分数。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽宁职业",
        "question": "贵校在河南招生计划扩招了吗 文科302次位242461不挑专业有机会录取吗",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，理科310分，可以入贵校自动化专类业或者新能源类专业吗？",
        "answer": "过了湖南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "理280能报计算机吗？",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "过了黑龙江省专科控制线就可以报考我校，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "我校河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "过了重庆专科控制线就可以报考我校，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考",
        "question": "老师好，辽宁省理科分数322位次132884请问报考咱们学校哪些专业录取概率大?",
        "answer": "过了辽宁省专科控制线就可以报考我校，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "过了辽宁省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考",
        "question": "河南理科236，有机会被录取吗",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-四川录取",
        "question": "理科321，位次286436，可以报考你校的畜牧兽医吗？接受调剂可以被你校录取吗？",
        "answer": "过了四川省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "过了黑龙江省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的机械制造及自动化、智能制造装备技术、电梯工程技术专业，有机会被录取吗？ 贵校专升本方面有什么样的政策？",
        "answer": "过了辽宁省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。专升本按省教育招生部门政策执行。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "安徽理科368排名26万能不能报考机械自动化专业",
        "answer": "过了安徽省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-高考",
        "question": "2023年最低录取分数是多少",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-咨询",
        "question": "老师你好文科285可以进入本学校吗",
        "answer": "我校河北省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河北392理科有希望报考贵校吗？",
        "question": "可以报考哪些技术类专业？",
        "answer": "我校河北省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-老师你好，请问辽只有入学考试分班什么的吗",
        "question": "如果有的话，都考什么科目和内容？",
        "answer": "分班按专业统一分配。无入学考试分班"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "江西物化政288，能被贵校机械制造及自动化录取吗？",
        "answer": "过了江西省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽宁职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "过了河南省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校能被录取吗",
        "answer": "过了黑龙江省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校能被录取吗",
        "answer": "过了黑龙江省专科控制线就可以报考，我校按计划数，成绩从高分到低分录取。有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-往年文科最低分是多少",
        "question": "我想问一下，河南考生218有希望报考贵校吗？",
        "answer": "超过河南省专科最低分数线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "超过河南省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-安徽",
        "question": "安徽346，排名280854，服从调剂有机会进入贵校吗？贵校可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "超过安徽省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-地区录取",
        "question": "老师，请问贵校今年是否面向广东物理组招生呢",
        "answer": "我校广东省没有招生计划。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗，可能性",
        "answer": "超过河南省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考问题",
        "question": "老师您好，河北今年有招生计划吗？264理科 ，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校河北省无招生计划，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗",
        "answer": "超过河南省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗",
        "answer": "超过河南省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-录取",
        "question": "河南理科239有希望吗",
        "answer": "超过河南省专科省控线就可以填报我校，我校根据计划数从高分到低分录取。如有问题请拨打024-72860888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-河南",
        "question": "理科264可以上嘛",
        "answer": "达到河南省的专科录取分数线就可以填报，按照计划数从高分到低分录取。有问题可以咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-分数是否能来贵校",
        "question": "河南省考生300分是否能来本校学校，并且有什么专业可以选择",
        "answer": "达到河南省的专科录取分数线就可以填报，按照计划数从高分到低分录取。有问题可以咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-报考",
        "question": "报考第一志愿会加分吗",
        "answer": "报考第一志愿不会加分，有问题可以咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-招生",
        "question": "江西有计划吗",
        "answer": "我校在江西省有计划，具体可查阅当地的报考网。有问题可以咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-招生",
        "question": "贵校是否找新疆的南疆单列类考生，往年的分数多少，今年考220左右能被录取吗",
        "answer": "    我校南疆单列计划只招文科生1人。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校不开设俄语课。如有问题可咨询024-72860888"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-山东美术",
        "question": "你好 我是山东的美术生 请问贵校没有山东美术生的招生计划吗？没有找到，如果之前有的话，那录取分数是按综合分吗？去年录取分数是多少呢？综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校山东省没有计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-高考动物医学畜牧兽医两个专业各招多少人？",
        "question": "您辛苦了😊",
        "answer": "动医畜牧各7人，有问题拨打024-72860888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽职的录取通知书几号发放？",
        "question": "什么时候分班？怎么联系辅导员进班级群？",
        "answer": "通知书八月中旬发放。分班后辅导员会建群，按高考所留电话与考生取得联系。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽职几号开学几号军训要训多久校内有医务室吗开学能头一天去学吗",
        "question": "能头一天去学校，整理宿舍吗",
        "answer": "开学日期暂时未定。军训一般为两周，学校有医务室。如对招生有相关问题可电话咨询024-72860888。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-今年寝室是几人间统一分配，还是网上自己选？室内有桌椅用吗",
        "question": "开学前要自己买床垫吗？床尺寸",
        "answer": "寝室八人间，十人间，分配方式为统一分配。室内有桌椅。如对招生有相关问题可电话咨询024-72860888。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-辽职的动物医学适合什么类型的电脑？多大内存之类……的？",
        "question": "动物医学专业在上大学期间用得上移动硬盘U盘吗？",
        "answer": "u盘属电脑常用工具，看自己需求了。如对招生有相关问题可电话咨询024-72860888。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-在辽职上大学期间都要考几个证书，都是什么要考计算机二级证书？",
        "question": "计算机二级证书要在大几考？",
        "answer": "如对招生有相关问题可电话咨询024-72860888。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁职业学院",
        "title": "辽宁职业学院-在辽职上学期间要考哪些类型的英语考试？三级四级六级等等",
        "question": "英语四六级是必须考，还是自愿考？",
        "answer": "英语四六级自愿参加。如对招生有相关问题可电话咨询024-72860888。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁生态工程职业学院",
        "title": "辽宁生态工程职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "文科303分按照往年分数有希望进，可以报考试试，去年最低分307，有早操，晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "广西历史类考生 302排位105205 想报考贵校的数字媒体技术 应用英语 医学美容技术有希望吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年广西应用英语（跨境贸易）专业录取最低分为331分，其余专业普遍也在这个分数附近，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-安徽理科物化政388分，新高考省排名255127",
        "question": "请问能报考贵校电气工程学院,电气自动化技术.,和信息工程学院,人工智能技术应用",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年安徽省电气工程学院的供用电技术专业录取最低分为315分，人工智能技术应用最低分313分，其余专业普遍也在这个分数附近，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "广西历史类 302排位105205 报城市铁道交通运营管理有希望吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年广西该专业录取最低分为327分，其余专业普遍也在这个分数附近，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-辽宁招生",
        "question": "320物化政想要报考本校应用英语有高考英语分数要求吗",
        "answer": "没有单科要求，按照总成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科348位次278512 想报贵校的护理跟康复治疗技术录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为313、315分，其余专业普遍也在这个分数附近，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取问题",
        "question": "390分物化地组合能考上计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年计算机网络技术专业录取最低分为377分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "文科史地政380报考护理有希望吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该专业历史类录取最低分为407分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川文科",
        "question": "302（加照顾分）有希望报考贵校护理专业吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为367分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考与录取",
        "question": "你好，我是今年的辽宁考生，文史类政史 地，361分，学的日语，想咨询一下可以报 考贵校的护理专业和康复治疗专业吗？被录 取的概率有多大呢？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为407、395分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-能被贵校录取吗？",
        "question": "四川277文（不含照顾）有忘被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为321分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-请问山西考生理科308能被你们学校录取吗？",
        "question": "请问山西考生理科308能被你们学校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为200分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省业录取最低分为265分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川理科410能否被贵校的电气自动化技术专业和公用电技术专业录取？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为314、286分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为330分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "question": "辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年智能建造技术、跨境电子商务、现代家政服务与管理、休闲服务与管理、旅游英语、应用英语等录取最低分为320左右分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-服从调剂",
        "question": "如果没有服从调剂会被退档吗",
        "answer": "1:1投档，除重大疾病等特殊情况不会退档，"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-专业",
        "question": "若录取后调剂到不感兴趣的专业，能申请转专业吗",
        "answer": "很难，基本不行，如果有不喜欢的专业，那么不建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川文科",
        "question": "贵校认同少数民族加分吗？如果认同认同多少分，四川文科326有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！我校按照各省各自的加分政策得出的总成绩进行录取，加分需要根据本省政策确定。可以参考去年录取分数为321分，326分有希望，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川考生理科218分服从调剂能上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为240分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-山西报考",
        "question": "有早晚自习，早操吗？是上床下桌独立卫浴吗，女生",
        "answer": "大一有晚自习。大部分上床下桌，少部分上下铺，大部分寝室有独立卫生间，公共浴室"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-调档与录取问题",
        "question": "广西首选物理308分想要报考贵校装备制造类专业录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省机械设计与制造专业录取最低分为257分，其余专业也在该分数附近。考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-沈阳",
        "question": "四川文科408有希望吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省文科录取最低分为321分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取与调档问题",
        "question": "广西首选物理308分想要报考贵校装备制造类专业，录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为252分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-你好，请问咱们学校中医康复专升本的通过率多少？",
        "question": "。",
        "answer": "70%以上"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-河北 女 历史 345分 位次 15万",
        "question": "大数据与会计 录取的机会有多少？ 谢谢",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省工商管理学院的电子商务专业录取最低分为385分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生267文科 位次41474 有望录取现代物流管理专业吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为333分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，辽宁理科340分那些专业的录取的几率大",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省智能建造技术、跨境电子商务、现代家政服务与管理、休闲服务与管理、旅游英语、应用英语等专业录取最低分为320分左右，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科273能报您校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省理科录取最低分为241分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "我河南考生236分在上你们学校哪个专业录取比较大",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为338分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省各专业录取最低分普遍为250分左右，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校只招收普通类考生，按照文化课计算。可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省文科录取最低分为224分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江省理科329分，能否上本校护理专业",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为202分，不过护理专业相对热门，报考人数相对较高，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁物化生考生372分想报考贵校电气自动化专业是否有机会录取？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省该专业录取最低分为369分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-环境",
        "question": "贵校环境如何",
        "answer": "环境非常好，绿化很到位，小桥，小湖，啥都有。交通很方便，出门2分钟到地铁站，30分钟地铁直达沈阳站，一个多小时地铁直达机场"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年物理类411分235000名可以报考你们学校吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该省录取最低分为303分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-询问",
        "question": "1）河南理344位次在42w左右可以被贵校录取吗 2）如果可以被录取考上护理的概率大不大",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考我校2023年的录取情况，2023年该录取最低分为338分，考生可以根据位次和个人兴趣情况酌情填报，具体招生内容可以通过我校招生网查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-小语种",
        "question": "高中时学习的是日语，进入本校学习后，外语课有日语吗？",
        "answer": "小语种可以正常报考我校，但本校学习期间没有日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校智能制造装备技术或工业机器人技术 或工业互联网应用吗？",
        "answer": "这个分数很有竞争力，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校智能焊接技术专业吗？",
        "answer": "该分数很有竞争力，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-辽宁报考",
        "question": "辽宁物理类366，本省排名117048，报文化创意与策划可以吗，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以，有很大希望录取，欢迎报考我校!"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科类366位次270535，有希望吗？专业大概是哪些呢",
        "answer": "该分数很有竞争力，欢迎报考我校。具体招生计划可以在我校招生信息网内查询http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类女303分位次21519服从调剂会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望录取，可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！您的情况可能比较适合旅游艺术学院以及国际学院相关专业，如酒店管理与数字化运营、休闲服务与管理、应用英语、旅游英语等，可以根据自身兴趣爱好斟酌填报。具体招生计划可以通过我校招生信息网查询http://***:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生您好，我校2023年的智能焊接技术、建筑工程技术、财富管理、软件技术专业在山东录取分数线为420、422、430、450。考生可以根据本省位次和个人兴趣爱好斟酌填报。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试大数据与会计或者数字媒体吗",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校，我校2023年山东录取最低分为420分，考生可以根据本省位次和个人兴趣爱好情况斟酌填报。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-投档",
        "question": "若贵校档案能进入该专业，但人数满后会有退档风险吗？",
        "answer": "1:1投档，不存在人满退档的情况。除非存在个人身体严重疾病，按照教育要求的专业不能录取，比如严重心脏病，严重色盲等不能报考轨道交通类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川考生371能否随宜选择贵校专业？",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校。该分数很有竞争力，欢迎报考我校，具体招生内容可以查询我校招生信息网http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川考生371理科能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，感谢关注我校！可以参考2023年录取分数，录取希望非常大，按照对应位次和个人兴趣报考专业，招生计划可以查询招生信息网：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科 333分 有机会上贵校的电气自动化吗",
        "answer": "考生您好，河南省电气自动化专业去年最低录取分为374，可以根据本省位次情况酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-山西报考",
        "question": "286报虚拟现实技术可以吗，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，山西省该专业在2023年的最低分为222分，考生可以根据本省位次及分数线变化情况酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-专升本",
        "question": "会计专业可以专升本么，有对口学校吗，还是需要往外考，专升本需要在校么，需要考多久",
        "answer": "可以专升本，需要自己报名对应的专升本学校，自己备考复习。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-咨询贵校在贵州招生",
        "question": "贵州历史类378分在贵州省本省排序位次71260左右，报考贵校的机器制造及自动化专业有机会被贵校录取嘛？概率大不呀请问",
        "answer": "该专业去年只招物理类，分数为240分，可以作为参考。历史类378分很有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "可以作为参考，本校在安徽省内各专业分数线约为300分到310分，考生可以根据位次和个人兴趣选择专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-请问老师，湖北考生308分学物理可以上你们学校的中医康复技术",
        "question": "学校的投档线是多少",
        "answer": "我们学校在湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-辽宁招生",
        "question": "辽宁物化政320有机会报考本校金融管理或建筑设计吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！我校今年在辽宁省没有金融管理专业的招生计划，建筑设计专业物理类计划招生35人，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-高考",
        "question": "河南理科237报贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！2023年河南省文史类最低录取分数线区间为：338-374分，供您参考。2023年各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "请问辽宁考生363有希望报考机电一体化吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！我校今年在辽宁省机电一体化专业物理类计划招生32人人，2023年在辽宁省物理类最低录取分数线为367分，网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川考生",
        "question": "344分能填贵校的护理和康复治疗技术专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川省计划招生394人。2023年四川省文史类录取分数线在321分-382分之间。护理和康复治疗技术专业去年在四川招生分数线分别为313分和315分，录取希望很大，欢迎报考。最低录取分数线详情见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=module...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科238能上吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！2023年青海文史类最低录取分数线为208分，有希望，欢迎报考。2023年各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-沈阳职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！2023年河南省文史类最低录取分数线区间为：330-345分，河南去年文科最低分330按照位次302相当于去年351，很有希望录取，欢迎报考。2023年各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b4034...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-咨询",
        "question": "你好河南文科242位次310678有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！2023年河南省文史类最低录取分数线区间为：330-345分，2023年各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-专业",
        "question": "辽宁考生363有希望报考电气自动化吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！2023年电气自动化技术在辽宁省物理类最低录取分数线为370分，供您参考。各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川理科364",
        "question": "位次272419有什么值得推荐的专业吗，录概率大的那种",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！您可以根据自身兴趣特长等，结合录取分数进行报考。我校2024年统招招生计划参见网址：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=bafe1efc126b422ba22e70e08c0542b5"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "历史组336分，能被你校的机械设计与制造专业录取kcg",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！机械设计与制造专业在辽宁省历史类计划招生2人，2023年在辽宁省物理类最低录取分为369分，历史类暂无往年分数线参考，最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 请问我丹东市历史类学科考301分能上吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！2023年在辽宁省历史类最低录取分区间为207-404分，各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科329报机械及其自动化专业能被录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川考生",
        "question": "349分有望上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-四川文科",
        "question": "349分有望上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！2023年河南省文史类最低录取分数线区间为：330-345分，349分有希望录取，欢迎报考。2023年各专业最低录取分数线网址为：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川省男理科384能报考该学院的机电一体化技术和新能源汽车技术以及软件技术吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科364能否被贵校录取，几率大吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-数字媒体技术向安徽招收吗",
        "question": "安徽理科445位次在199949能录取吗",
        "answer": "数字媒体技术在安徽没有计划数，招生计划可以查询招生信息网http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/。安徽445分可以报考我校其他专业，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！2023年河北省物理类最低录取分数为383分，各专业最低录取分数具体参见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-医疗美容技术",
        "question": "老师您好，我想问一下 393分 报考本校的医疗美容技术，被录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！2023年辽宁省医疗美容技术专业历史类最低录取分数为393分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，今年你们学校扩招吗？我是女生，理科390，有什么推荐的专业，有希望来到贵校吗，谢谢！",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我院！我校在今年在辽宁计划招生2324人，具体招生计划参见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=bafe1efc126b422ba22e70e08c0542b5\n，2023年在辽宁物理类最低录取分数供您参考：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetail...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考！",
        "question": "老师好，请问有不能专升本的专业吗嘛 今年扩招了嘛，我是女生理科考390，有没有什么推荐的专业，蟹蟹啦",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我院！我校专业均可专升本。招生计划参见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=bafe1efc126b422ba22e70e08c0542b5\n，2023年在辽宁物理类最低录取分数供您参考：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?content...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-沈阳",
        "question": "河南文科222可以录取吗",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！2023年河南省最低录取分数为338分，各专业最低录取分数具体参见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-辽宁理科358报软件技术可以录取吗？",
        "question": "辽宁理科358报软件技术可以录取吗？",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我院！软件技术专业今年在辽宁物理类计划招生35人，由于2023年软件技术专业未在辽宁省招生，暂无往年分数线。其他专业录取分数线详见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=news&id=52175379b40345fcad610ebc3172d0cf"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-重庆理315男",
        "question": "有色盲能报贵校什么专业？",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我院！2023年重庆最低录取分数在326-357之间，供您参考。历年录取分数线参见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=module&id=200&naviId=afc9c482386644c2b5c876692740cd4f\n相关体检标准请参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》，有色...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-今年四川录取人数多少",
        "question": "高考326分可以报考本校作为第一志愿吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川省计划招生394人。2023年四川省理工类录取分数线在240分-368分之间，最低录取分数线详情见：http://zs.vtcsy.com:9994/szzs/news/ciNewsDetailsList.do?contentType=module&id=200&naviId=afc9c482386644c2b5c876692740cd4f，可作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-报考",
        "question": "请问贵校今年江苏文科招生多少人数，开设什么专业，招生门槛分数多少",
        "answer": "考生你好，我校在江苏省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-广西开放专业",
        "question": "请问贵校今年广西理科招生多少人数，理科开设什么专业，招生门槛分数多少",
        "answer": "考生您好：24年沈阳职业技术学院在广西物理类招生计划为103人，主要招生专业有机械设计与制造、智能焊接技术、电气自动化、工业互联网应用、云计算技术应用、建筑工程技术、现代物流管理、护理等专业，23年招生录取分数区间为251--300。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我院！我校公共外语教学仅有英语，不开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳职业技术学院",
        "title": "沈阳职业技术学院-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，第一志愿填报，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好：感谢您关注我校！我校2023年在山东省招生各专业录取最低分的区间为：412--450，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-安徽理科",
        "question": "安徽理科450，非常想上贵校，征集志愿有希望上本科吗",
        "answer": "参照往年录取情况，你可以报考我校专科层次招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁理工职业大学",
        "question": "289分481201名河南理科能否把学校作为保底志愿啊",
        "answer": "参照往年录取情况，你的分数够我校专科录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "湖北物化生440位次137983有机会报考本校吗？",
        "answer": "我校今年在湖北省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我校今年在山东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "院校录取分数取决于考生报考情况，参考往年录取情况有机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河北考生",
        "question": "您好469分可以报考哪个专业",
        "answer": "我校今年在河北省本科招生专业有9个，结合去年录取情况，你均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河南",
        "question": "24年文科256在贵校有没有可以稳进的专业",
        "answer": "各专业的录取分数线取决于考生报考情况，目前录取工作没有开始"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取专业",
        "question": "河南理科女375电气自动化专业能被录取吗，专升本公办多还是民办多",
        "answer": "今年我校在河南专科没有电气自动化专业招生计划，专升本还是公办院校多"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-小语种",
        "question": "高中时学的是日语，本校的外语课有日语课吗？",
        "answer": "学校安排日语授课"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁理工",
        "question": "河南理科226专科 有多大概率可以进呀",
        "answer": "参照历年录取情况，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁",
        "question": "辽宁物理类物化地考生，女，分数397分，位次103371，能报贵校吗？贵校学校代码是多少？",
        "answer": "达到辽宁省本科分数线，可以报考。我校在辽宁省代码2595"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁理工职业大学",
        "question": "你好，今年面向河南招生吗，招生代码是多少。理科分数289排名在481202有希望被专科录取吗？会有哪些专业可以就读",
        "answer": "我校在河南省院校代号9830，参照历年录取情况，很有希望。今年我校在河南省有16个招生专业，你都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "answer": "可以报考我校专科层次，根据历年录取情况，希望很大。我校所有专业不限男女比例，今年专科层次在河南省有16个招生专业，除纯工科专业外，其他专业女生都适合学习。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-质询",
        "question": "转专业的条件是什么",
        "answer": "在校生根据学校转专业文件，符合相关规定，方可。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "您好，我是河南高考生408分 308792位次报考本校的机械设计制造及其自动化被录取的概率大吗？色弱可以报吗？保研率是多少？",
        "answer": "今年我校在河南省的本科招生计划有增加，争取有利机会吧。机械专业对视力没有要求。我校目前没有保研机会。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "我校今年在河南省本科计划有增加，把握好有利机会。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河南",
        "question": "老师好 我是河南理科226分 专科有多大概率能被本校录取",
        "answer": "参照历年录取情况，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河南",
        "question": "老师好 我是河南理科226分 有多大概率能被本校录取",
        "answer": "参照历年录取情况，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "你好，河南理科246专科可以报吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以报考我校专科的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-河南录取，理科424，排名280000，可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "今年我校在河南省招生计划有增加，我校学费较高，结合去年录取情况，很有希望 。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "河南考生理科401名次31万报考贵校有希望嘛",
        "answer": "今年我校在河南省招生计划有增加，我校学费较高，还是有希望 的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "辽宁物生政，分数385，排名10877，有机会录取贵校现代物流管理专业吗？",
        "answer": "今年我校现代物流管理专业理工类计划在辽宁省增加了11人，应该是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "河北物生地考生454能报信息安全与管理专业吗",
        "answer": "信息安全与管理专业再选科目不做要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁沈阳",
        "question": "辽宁物地政，文化295，艺术218，位次139589，有希望录取吗",
        "answer": "我校没有艺术类招生，如报考须以普通类考生身份，报考专科层次理工类专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁395想报考现代物流管理有希望吗。",
        "question": "适合女孩报考吗",
        "answer": "根据我校去年现代物流管理专业录取情况，你的分数接近最低投档分数。该专业对性别没有限制，女生比例相对较高。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "你好，我是辽宁省的考生，物化生组合392分专业我都报了有机会被入取吗？",
        "answer": "根据我校去年录取情况，你的分数接近最低投档分数。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-招生",
        "question": "河南文科451有希望吗",
        "answer": "同学你好，今年我校本科文史在河南没有计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-报考",
        "question": "老师，辽宁物理类256，专科有希望报考上吗？",
        "answer": "同学，你好，根据我校去年各专业情况，这个分数可以报考，建议填报多个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "辽宁物化地369分录取成功概率大么",
        "answer": "同学，你好，你可以尝试填报我校本科志愿，建议你注重填报专科志愿。感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-432可以进咱们学校吗",
        "question": "这个分数都可以选择什么专业",
        "answer": "同学，你好，欢迎报考我校，根据往年情况，你可以按照喜欢的专业顺序填报，都有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-辽宁考生，物生地，383分，不挑专业，能被贵校录取吗？",
        "question": "辽宁考生，物生地，383分，不挑专业，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好，你可以尝试报考，建议填写多个专业。感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "河南理科399能考入贵校吗",
        "answer": "你好，同学，去年我校在河南理科录取最低分425分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "您好，河南理科446分。位次241179，能否报考我校机械类专业？",
        "answer": "你好，同学，去年我校在河南理科录取最低分425分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-招生",
        "question": "辽宁物化生375能被该校本科录取吗",
        "answer": "同学，你好，你可以尝试报考，建议填报多个专业，同时着重报考专科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "您好老师咨询一下辽宁省物理385分，能上咱们学校本科吗",
        "answer": "同学，你好，你可以尝试填报我校，建议填报多个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-专业",
        "question": "你好 河南考生 308分 贵校有哪些专业可以尝试。 谢谢",
        "answer": "同学，你好，我校专科专业都可以根据你的兴趣、爱好填报，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "您好，我是辽宁物理类考生，物化地组合，分数397分，位次103371，能报考你们院校吗？",
        "answer": "同学，你好，397有希望被录取，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "江西考生462排名133677可以报贵校物流专业吗",
        "answer": "同学，你好，有希望被录取的，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "请问山西理科考生370分报考有希望被本校录取吗",
        "answer": "同学，你好，去年我校在贵省理科录取最低分344分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-招生",
        "question": "浙江 政史地 497 高本科线5分 有机会录取该校吗？",
        "answer": "同学，感谢你对我校的关注，今年在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-专业",
        "question": "河南 分数308 可以报考那些专业。 较稳一点的。",
        "answer": "建议我校理科专业多报几个，相对稳些"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "你好，我是辽宁的考生，考了378分，我要是报考现代物流管理录取概率大吗？",
        "answer": "你好，考生，你可以尝试报考我校这个专业，建议将专科专业好好填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-你好，我是辽宁的考生，考了378分，我要是报考现代物流管理录",
        "question": "你好，我是辽宁的考生，考了378分，我要是报考现代物流管理录取概率大吗？",
        "answer": "你好，同学，可以报考，建议专科专业好好填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-分数",
        "question": "你好，我是辽宁的考生，考了378分，我要是报考现代物流管理录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，你可以填报我校现代物流管理专业，建议专科专业认真填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-招生",
        "question": "你好，我是辽宁的考生，考了378分，我要是报考现代物流管理录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，你可以填报我校现代物流管理专业，建议专科专业认真填报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-分数",
        "question": "你好，我是河南考生，辽宁理工职业大学在往年的专科录取分数线在哪里看啊？",
        "answer": "同学，你好，你可以以下页面内容作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-招生",
        "question": "你好，我是河南考生，我看辽宁贵校有本科和专科的教育，那我在填志愿的时候如果想填专科的话应该怎么报名？",
        "answer": "你好，同学，我校今年在河南院校代号是9830，建议多填报几个专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "你好，我是河南理科生，根据往年录取分数线的话，我200分左右能被辽宁理工职业大学录取吗？",
        "answer": "你好，同学，我校去年河南专科理科最低185分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁理工职业大学",
        "title": "辽宁理工职业大学-录取",
        "question": "你好，我河南理科生高考分数在200分左右，有希望被贵校专科专业录取吗",
        "answer": "你好，同学，我校去年河南专科理科最低185分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-录取",
        "question": "江西理科类314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，江西去年理科类最低分278，录取概率还是很大的。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-诚心报考贵校",
        "question": "河南理科308能进吗",
        "answer": "你好，河南去年理科最低分311，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-河南",
        "question": "老师好，请问河南理科考生227分能被录取吗？",
        "answer": "你好，河南去年理科最低分311，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "你好，我校今年在广西计划是35人，其中理科计划21人。去年理科最低分是252，大数据与会计专业去年理科最低分258，录取机会还是很大的。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "江西理科259分能考贵校的大数据与会计吗",
        "answer": "你好，江西去年大数据与会计专业理科最低分是289，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-投档比",
        "question": "平行志愿对于专业金融服务与管理和金融科技应用的投档比是1：1吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档比不低于1:1"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-招生咨询",
        "question": "省内文科392 大数据与会计",
        "answer": "你好，辽宁去年文科大数据与会计最低分401，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-招生咨询",
        "question": "省内文科392 铁道运营管理专业能上吗？学的日语有限制吗？",
        "answer": "你好，我校没有铁道运营管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-录取",
        "question": "辽宁物理281分能去市场营销么",
        "answer": "你好，辽宁去年物理市场营销最低245，可以报考试试。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-河南理科283有机会吗服从调剂",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "你好，河南去年理科最低分311，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-你好，证券实务专业可有升本途径？",
        "question": "你好，证券实务专业可有升本途径？",
        "answer": "你好，2024年证券实务专业可以跨专业升本。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-河南文科258",
        "question": "河南文科258可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，河南去年文科最低分319"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-录取",
        "question": "辽宁考生理科319有希望报名贵校什么专业",
        "answer": "你好，辽宁去年理科保险实务最低238，市场营销最低245，国际金融最低246，财务管理最低258，证券实务最低269，跨境电子商务最低281，金融科技应用最低285，国际经济与贸易最低287，金融服务与管理最低309，参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-招生",
        "question": "河南文科235分，省排318180，能否被贵校会计专业录取",
        "answer": "你好，河南去年文科大数据与会计专业最低分334。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "老师 我辽宁的 物理247 能报本校嘛",
        "answer": "你好，我校辽宁去年物理最低分238，你可以参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-辽宁金融",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "你好，河南去年文科最低319，你参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "您好我辽宁物理类310分您看一下我能上吗",
        "answer": "你好，辽宁去年物理类最低分238，你录取几率还是很大的。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-辽宁金融",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "你好，辽宁去年物理类最低分238，你参考一下。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "你好 我想请问一下我过河南上大专线100分 有机会上这个学校吗",
        "answer": "河南去年文科最低分322（证券实务、跨境电子商务），理科最低分311（市场营销）。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-我想问一下贵校往年文科最低分",
        "question": "24届河南考生文科218分位次340058，有希望能上贵校吗？",
        "answer": "河南去年文科最低分322（证券实务、跨境电子商务）。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "文科高考分数271可以上我们学校吗？可以报什么专业",
        "answer": "河南去年文科最低分322（证券实务、跨境电子商务）。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-辽宁省物理科282分报考咱们学校跨境电子商务有希望吗",
        "question": "辽宁省物理科282分报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "去年理科最低分238，跨境电子商务理科最低分281。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "河南理科286位次484294可以录取吗",
        "answer": "河南去年理科最低分311（市场营销）。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-高考招生",
        "question": "你好，四川文科276分，排位188667，想报考贵校的大数据与会计专业是否有希望？谢谢！",
        "answer": "去年四川大数据与会计专业文科最低分279。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-报考",
        "question": "请问贵校今年理科分数线会上涨吗 辽宁大连考生320有希望被贵校录取吗",
        "answer": "今年录取分数线我无法预估，但去年理科最低分是238，建议你参考一下我校去年各专业录取分数（在阳光高考-院校信息-往年录取分数，或者登录我校官网公众号查看电子简章）。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁金融职业学院",
        "title": "辽宁金融职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校不开设俄语课程，金融服务与管理（中外合作办学）专业只安排英语教学，慎报。其他专业招生不限语种，可以报考。不明事宜可咨询我校招生电话024-62299413。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "考生你好，这个成绩没问题。辽广院欢迎你的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-录取",
        "question": "老师江西今年有没有招生计划?大概需要多少分今年",
        "answer": "同学你好，2023年最低分文科202分，理科278分，招生计划50人。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-您好河北历史组录取分数",
        "question": "历史组多少分可以报考贵校",
        "answer": "同学你好，去年历史最低254分，详细情况欢迎微信咨询17640050365."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-你好",
        "question": "山东美术生综合分389 文化课分314 报考贵校用哪个分数更合适 更容易被录取",
        "answer": "考生你好，我们在山东省投放的专业都是普通类，以文化课成绩高低，从高分到低分录取，去年录取最低录取分数线是332分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-辽宁广告",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "考生，你好，215分是有希望的，而且很大，今年的专业计划数要远大于去年，所以录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-录取，专业",
        "question": "山东考生录取分数大约多少？",
        "answer": "考生你好！山东去年录取最低分332分。欢迎报考辽宁广告职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-咨询",
        "question": "招广东考生吗",
        "answer": "考生你好，很遗憾，我们在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁广告职业学院",
        "title": "辽宁广告职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好！有的，我校开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取概率",
        "question": "广西考生 文史类 302 排名105205 数字媒体技术 请问录取概率大吗",
        "answer": "你好考生 有希望 建议在专业组把数字媒体放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-机电一体化技术对视力，色盲色弱方面有要求吗",
        "question": "机电一体化技术对视力，色盲色弱方面有要求吗",
        "answer": "目前没有 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "你好 文史303有希望 建议放在第一志愿 早晚自习 早操根据二级学院而定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-志愿",
        "question": "老师你好，我想问一下，报考贵校是把冲的专业放在前面还是稳的志愿放在前面呢？学校是根据分数检索考生所有志愿还是根据志愿一个一个的检索考生呢？谢谢",
        "answer": "冲的专业放在最前边 按照分数优先 遵循志愿 一轮投档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "question": "辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "answer": "你好考生 建议供应链运营 商务数据分析  跨境电子商务 财务管理 旅游管理 工业设计等"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科326 排名437003有希望被贵校大数据与会计专业录取吗",
        "answer": "有希望 建议把大数据与会计放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取（贵州）",
        "question": "历史类，位次八万九千多可以报考食品安全专业吗",
        "answer": "你好考生 非常有希望建议放在第一志愿上"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-辽宁考生",
        "question": "物化生328排名130145能报数字媒体，工业设计，室内设计吗，会被退档吗",
        "answer": "工业设计可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南报考",
        "question": "河南文科404，省排名12.1万，报财会类专业，希望如何？",
        "answer": "你好考生 希望非常的大  建议放在第一志愿上 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-1",
        "question": "黑龙江物地政309数字媒体技术",
        "answer": "我校2024年在黑龙江没有设置数字媒体计划哦 你可以看一下财经类专业 这个分数需要冲"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取调档问题",
        "question": "广西首选物理308分，想要报考卫校装备制造类专业录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "这个分数有希望 可以把这个专业放在专业组最前边  我校1:1投档  体检各方面没问题不存在退档的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗",
        "answer": "你好考生 建议放在第一志愿 2023年河南理工最低位次438472  "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取与调档问题",
        "question": "广西首选物理高考3。百08分，想要报考贵校装备制造类专业录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "你好考生 很有希望的 建议放在第一志愿上  我校1：1投档  体检合格不存在退档风险 可以把我校放在第一志愿上"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "314河南理科录取有录取希望吗？概率大不大？",
        "answer": "你好考生 2023年河南理工录取最低位次为438472"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "有希望 2023年我校在宁夏文史最低位次是22812  近三年平均位次在2.2-2.3万"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理类366位次270535，能上吗，什么专业呢",
        "answer": "你好 考生 这个分数冲一下 2023年我校最低的位次在292746"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "你好考生 你的这个分数竞争比较大 希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "你好考生  很有希望 建议放在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师，山东夏考成绩439，位次32万左右，大数据与会计能录取吗？",
        "answer": "你好考生 2023年最低录取位次在330101  有希望 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "你好考生 建议报考 供应链运用 商务数据分析 工业设计 财富管理 关务与外贸服务"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试大数据与会计或者数字媒体，视觉传达吗",
        "answer": "大数据与会计有希望 2023年会计的最低录取位次在330101"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "大数据与会计有希望 2023年会计的最低录取位次在330101"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州2024理科261分有机会读贵校吗",
        "answer": "有希望 建议放在第一志愿 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好考生 非常有希望 放在第一志愿上报考 寝室分为6-8人间 新生早操和早晚自习根据二级学院而定 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-报考",
        "question": "四川省文科生316分，可以报考贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "你好考生 很有希望 建议放在第一志愿 2023年我校文科机电一体化专业最低录取分数为325 对应位次180028"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "你好考生 放在第一志愿上报 希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "你好考生 食品质量圆圈 交通运营管理 大数据技术都可以的 都是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史类294分 排名167779。能被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生 有希望的 2023年我校文史在江西最低录取分数线为292 对应位次为169107  可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-专升本",
        "question": "会计专业可以专升本么，有对口学校吗，还是需要往外考，专升本需要在校么，需要考多久",
        "answer": "你好考生 会计专业在2025年以后可以对口升本  升本的学校需根据当年本科院校设定计划执行  辽宁省都是统一专升本考试 我校为专科 是需要考其他学校的 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-辽宁经济",
        "question": "河南文科302次位242461 贵校在河南招生计划扩招了吗 我这个分数选哪些专业有机会录取呀 我不挑专业的老师",
        "answer": "你好考生 302 有希望的 可以放在第一志愿上 2023年我校河南文史各专业最低位次在25-27万左右  2024年我校在河南文科设置52个计划 可以把最想报考的专业放在最前边"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南文276排名在274439有希望吗",
        "question": "能报机电汽修之类的吗？有希望吗？",
        "answer": "你好考生 这个分数需要冲  我校2023年在河南文科各专业录取的最低位次在25-27万"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "你好考生 有希望 建议放在第一志愿上 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-湖北考生341分 历生政可以报考本校吗",
        "question": "湖北考生可以报考吗",
        "answer": "你好考生 2023年我校在湖北历史最低录取分数线为329分 对应位次184704  供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生理科319有希望被贵校哪个字专业录取，希望大一点的",
        "answer": "供应链运营、商务数据分析、工业设计、关务与外贸服务"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师江西今年有没有招生计划，要达到省控线才能填报贵校吗",
        "answer": "你好考生 2024年我校在江西省设置了历史13个计划 2023年我校最低的分数为292分 录取位次在169107"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-招生",
        "question": "河南文科235，能否被贵校录取",
        "answer": "你好考生 文科235希望不大哈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-新疆2",
        "question": "新疆理科260分，位次42015有机会报考你校并录取吗",
        "answer": "你好考生  非常有希望的 建议放在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科314有望报考贵校专科最低分吗？",
        "answer": "你好考生 我校2023年河南理工最低分为329 位次为438472   可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生，高考333，有机会被贵校的机电一体化录取吗",
        "answer": "你好考生 有希望的 可以放在第一志愿上 把机电一体化专业放在最前边"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？色弱有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "非常有希望的  志愿可以多放一些  我校2023普通历史类对应位次是44899，色弱到什么程度  如果特别严重  像计算机类 数字媒体类不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340分有希望录取么？女生推荐什么专业？谢谢",
        "answer": "有希望  有些专业需要冲我校2023年录取最低分数线为294   推荐专业 报一下关务与外贸服务 供应链运营   商务数据分析 旅游管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-辽宁经济职业技术学院",
        "question": "贵校今年在河南有招生计划吗？招生人数多少？近几年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "河南文史52个计划  近三年的位次平均在33万  2023年文史类偏高一些 基本位次也在25万-26万"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河北文科",
        "question": "河北 历史/地理/思想政治 383分 113179名能否报考本校",
        "answer": "有希望 可以冲一下 2023年我校在河北历史类最低录取分数为378  位次111872"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "需要冲一下 2023年各专业位次平均在26万左右 仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-大数据技术",
        "question": "安徽，理科309，位次295778，可以上吗",
        "answer": "得冲一下 这个分数按照2023年来看 竞争会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南",
        "question": "老师，你好，河南文科280，位次26万多，接近27万，咱们学校可以选什么专业啊。很喜欢咱们学校",
        "answer": "你好考生 有希望可以放在第一志愿冲一下 2023年我文科在河南录取专业位次在26万-27万这样 可以看一下电子商务  工商企业管理  市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科301位次243749名报机电一体化可以录取吗",
        "answer": "可以报考 2023年我校在河南文科平均录取位次在26-27万"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我是河南考生，文史类，今年考了297分，学校能录取我吗，有哪些专业推荐。",
        "answer": "你好考生 有希望的 2023年我校在河南文科录取位次在26-27万 可以看一下大数据技术 电子商务 交通运营管理 市场营销  把最想报的专业放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-山东",
        "question": "你好 山东美术生综合分389 文化课314 应该用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "你好考生 我校艺术类专业在山东没有设置计划  只看文化课成绩哦 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南文科369 位次159575",
        "question": "这个分数和位次报考本校现代物流管理和大数据会计可以被录取吗",
        "answer": "你好考生 非常有希望的  可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的电梯工程技术 (电梯维护与管理)专业，有机会被录取吗？贵校专升本方面有什么样的政策？",
        "answer": "有希望 建议放在第一志愿哦  专升本政策按照辽宁省的政策执行  "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-报考",
        "question": "请问，安徽理科308分，能报考贵校吗，可以服从调剂",
        "answer": "你好考生 这个分数按照2023年来看 竞争会比较大 需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁299分物理报考有机会录取吗？",
        "answer": "你好考生 299物理 竞争会非常大 建议报一下我校商务数据分析专业 工业设计专业 市场营销专业 这几个进不来的话  其他专业也进不来"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南文科",
        "question": "老师，河南文科289分，可报贵校吗",
        "answer": "你好考生 有希望的 2023年我校在河南文科录取位次在26-27万 可以看一下大数据技术 电子商务 交通运营管理 市场营销  工商企业管理 把最想报的专业放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 服从调剂 可以报那些专业 有可能被录取嘛",
        "answer": "你好考生  这个分数竞争会比较大 2023年我校在河南文科录取位次在26-27万  可以参考一下 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是河南文史考生，分数296，位次249886，报考数字媒体技术，可以上吗？",
        "answer": "你好考生 有希望的 2023年我校在河南文科录取位次在26-27万 可以看一下大数据技术 电子商务 交通运营管理 市场营销  把最想报的专业放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科319 446076能报考大数据技术或机电一体吗",
        "answer": "你好考生 有希望的  得冲一下 2023年我校在河南理工最低录取位次在438472   把最想报的专业放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 我丹东市历史类学科考301分 可以上吗",
        "answer": " 你好考生 要看你报考的什么专业 历史301 希望还是非常大的 把我校的专业放在前边  "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-报考数字媒体技术",
        "question": "河南理科327报考数字媒体技术",
        "answer": "你好考生 可以的  很有希望 在填报志愿时把数字媒体技术专业放在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-文科302次位242461有机会录取吗",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "你好考生 很有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-语种",
        "question": "咱们学校有二外吗",
        "answer": "你好考生 我校没有二外哦"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广西历史类分数304，位次103852，有没有希望报考贵校大数据与财务管理",
        "answer": "你好考生 我校2024年在广西设置的招生专业中没有大数据与财务管理 设置了大数据与审计专业  历史304分希望非常大的 建议放在第一志愿上"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好考生 理科271需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "你好考生 结合2022年和2023年录取的一个情况 你这个分数需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-语种",
        "question": "高中学的日语 能被招吗",
        "answer": "你好考生 是不影响录取的  入学后我校只开设英语课程哦！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-数媒技",
        "question": "河南327能上贵校数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "你好考生  2023年我校在河南理工类最低录取分数线为329 对应为为438472  请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "我河南考247分 有希望上这个学校吗",
        "answer": "你好考生 文史247 需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科239有希望吗",
        "answer": "你好考生 理科239 希望不大 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科364能否被贵校的热门专业录取录取的概率有多大",
        "answer": "你好考生 2023年我校理工类最低录取分数线为250 对应位次287166  364分还是几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科生253可以上吗",
        "answer": "你好考生 我校2023年文史类最低录取分数线为226分  对应为此337264  建议放在第一志愿上 还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-物理分数线最低多少",
        "question": "物理组337可以报考机电一体化专业吗",
        "answer": "你好考生 2023年我校理工类在江西最低录取分数线为322 对应为此215240  机电一体化最低为323分  337分还是非常有希望的 建议放在第一志愿上"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-贵校多少分能录取",
        "question": "24届考生218分儿文科有希望报贵校吗？",
        "answer": "你好考生 你的分数得冲一冲了  2023年文史在河南最低录取分数线为226分 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "文科河南222能录取吗？",
        "answer": "你好考生 你的分数要冲一冲 我下去哦2023年在河南文史类最低的分数线为226分 建议放在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-高考录取",
        "question": "江西历史298有希望录取吗，有哪些专业",
        "answer": "你好考生 我校2023年在江西文史类最低录取分数线为292 对应位次是169107 建议放在第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-高考招生",
        "question": "四川文科考生276分，位次188667。报考贵校大数据与会计专业是否有希望，谢谢！",
        "answer": "你好考生 2023年我校四川省录取的最低位次是188936，满足考生的第一志愿。会计是我校王牌专业，有希望，放在第一志愿上  进档满足考生第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科255能被录取吗有哪些专业",
        "answer": "可以看一看工商企业管理专业和市场营销专业 2023年我校在河南录取满足考生第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁经济职业技术学院",
        "title": "辽宁经济职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科女331报贵校数字媒体技术可以吗",
        "answer": "可以报考  是非常有希望的  2023年数字媒体技术没有录取满  可以放在第一志愿上"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-河南文史",
        "question": "老师您好，河南文史374男生，位次在153894左右，想问一下报考贵校的文科定向军士或者普通批专业有希望能录取吗吗?贵校往年文科定向军士和普通批的分数线是多少呢？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-渤海定向士官",
        "question": "我是河南理科男，贵校定向军士去年在河南招生最低录取分是多少，我今年276有希望吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校智能焊接技术录取吗？",
        "answer": "有希望，请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-士官",
        "question": "山东，男，物化地，374分，464215位次，能报贵校的定向士官吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "定向军士入围通知哪里查询",
        "answer": "请和所在地征兵办联系"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "定向军士入围名单什么时候发布",
        "answer": "请和所在地征兵办联系"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，本校有日语课程吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "河南文课分数 363 分位次 16 万有希望吗 近几年的分数线是多少",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "浙江考生415分有希望上吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "浙江考生415分有希望上吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定项士官",
        "question": "湖南高考358有没有机会读贵校的士官",
        "answer": "湖南没有军士生计划"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向培养军士",
        "question": "今年在湖南招军士生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向",
        "question": "安徽理科359能报定向军士吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-提前批 航海类",
        "question": "河南理科生302走我们学校的航海类提前批有希望吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分位次227733男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "湖北没有军士生计划"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-河南理科352分走定向士官希望大吗",
        "question": "河南",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官，渤海",
        "question": "四川考生350（加了分的），能不能报考定向士官，机会打大不大？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-辽宁文科男孩325分，位次36302，能报贵校的智能焊剂专业",
        "question": "辽宁文科男孩325分，位次36302，能报贵校的智能焊剂专业吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-提前批",
        "question": "请问324可以走贵校的士官吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，女，史政生326分，位次118013，有望报考贵校么？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-山东定向士官",
        "question": "您好，请问山东考生，选课我i生物地理，356分，能被渤海船舶职业学院录取吗，能选什么专业",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-招生",
        "question": "请问你们今年在四川的招生是定向军士还是普通类招生？",
        "answer": "都有，招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-山东定向士官",
        "question": "您好，山东考生，选课物理生物地理，356分，能被渤海船舶职业学院录取吗",
        "answer": "参考去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "老师好，广西文科285能报吗",
        "answer": "不好说，第一年在广西招军士生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的小学教育和护理录取几率大吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "我想请问定向士官体检是贵校带我们体检的吗",
        "answer": "部队体检，不是我们校"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-四川省",
        "question": "色弱能报考船舶工程技术和学期教育专业吗",
        "answer": "学前最好别报"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "山东全文417分报考贵校的定向士官有把握吗?",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-辽宁文科325分，位次36302，能报贵校吗?",
        "question": "辽宁文科325分，位次36302，能报贵校吗?",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "浙江考生417可以上贵校吗，2023年定向士官具体专业份数多少",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "河南理科394本科线396可以走海军的专业吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "江西文科308分，位次158567，有希望被渤海船舶录取吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-黑龙江 理科男考生 318分",
        "question": "黑龙江 理科男考生 318分，能进贵校吗？士官",
        "answer": "不好说，第一年在黑龙江招军士生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-我要上大学",
        "question": "老师好，今年向湖南招考定向士官吗?",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-报名定向士官前需要什么要求",
        "question": "报名定向士官需不需要政审？",
        "answer": "需要，具体关注江西省定向军士生招生办法"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "安徽省359分可以报考贵校的定向士官专业吗李？理科男",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-福建理科395女生",
        "question": "船舶工程技术机会大吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "请问广东定向士官男生文科340有希望录取吗，选专业分文理科吗",
        "answer": "不好说，第一年在广东招军士生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "您好，计算机类352分报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取1",
        "question": "428分能取入小学教育吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-士官生招女生吗",
        "question": "提前批的船舶工程技术和专科普通批的船舶工程技术那一个是定向士官招生 女生可以报贵校的定向士官生吗？",
        "answer": "是军士生军士生，不招女生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "2024 年走定向士官，选择哪些本学校的专业？是本校 2024 年里的招生计划里面的都行，还是限制选择哪个专业？",
        "answer": "请看招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-招生",
        "question": "请问安徽理科308分，能被贵校录取吗，可以服从调剂",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "广东理科447有希望被该校录取吗？请问该校定向士官如何报名",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm。军士生报名请登录广东省招生办网站，看广东省军士生报名办法"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-我要上大学",
        "question": "湖南考生有那几个专业可以报考物理方向",
        "answer": "招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？色弱有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm。色弱最好别报电气类专业"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "广东史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校第一年在广东设军士生计划，不好判断，例外广东应该不招历史类，招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "理科359报考机电一体化有希望吗",
        "answer": "有希望，请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的机电设备技术、船舶电气工程技术、机电一体化技术、数控技术专业，有机会被录取吗？ 贵校专升本方面有什么样的政策？",
        "answer": "有希望，请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm。专升本执行辽宁省相关文件规定，请登录辽宁招生考试之窗，阅读相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-河南文科（渤海）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "今年我校第一年在福建设军士生计划，不好判断"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是江西省考生，物理类356分可以报考咱们学校吗？录取概率高吗？",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-关于广东的定向士官招生",
        "question": "老师你好，我是物理类282能进这个学院吗？",
        "answer": "今年我校第一年在广东设军士生计划，不好判断"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "贵校在2023年河南最低录取分数线多少",
        "answer": "去年分数，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "河南理科370分有希望报考吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "山东372有希望录取贵校定向士官吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-渤海船舶",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "今年我校第一年在广西设军士生计划，不好判断"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "山东高考429分有望考上本校的士官学校吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-贵校面对江苏有什么专业",
        "question": "江苏理科413可以报考贵校那些专业。",
        "answer": "招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "浙江424报考可以考的上吗",
        "answer": "现在说不好，请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-四川理科男333，录取军士的机会大吗？",
        "question": "军士",
        "answer": "现在说不好，请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "四川文科321色弱能报工程专业吗有希望被录取吗",
        "answer": "具体什么专业？色弱最好不要报考电气类专业"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "贵校去年对河南省招多少人，最低分和最高分是多少",
        "answer": "请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "河南理科319 446076能被贵校录取吗",
        "answer": "现在说不好，请参考我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "今年在吉林的录取分数大概是多少",
        "answer": "现在说不好，请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "招收福建文科男吗",
        "answer": "2024福建招生计划https://zsw.bhcy.cn/info/1061/1814.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-女生辽宁省沈阳2024年理科356分",
        "question": "能进设计与制造吗",
        "answer": "现在说不好，请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-士官",
        "question": "河南省理科男332定向培养军士有希望吗",
        "answer": "现在说不好，请参考 我校去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/info/1144/1750.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "您好老师 辽宁文科女生考生446分 可以报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "军士生不招女生"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-录取",
        "question": "河南理科，273轮机工程有机会吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向军士",
        "question": "辽宁省物理学科高考364分可不可以贵校录取",
        "answer": "有希望，请参考去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "江西文科359分可以报考贵校定向士官吗",
        "answer": "请参考去年分数报考，https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-报考",
        "question": "河北理科298报考定向士官机会大吗",
        "answer": "说不好，今年我校第一年在河北设招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "河南省今年最低录取分数线",
        "answer": "现在不知道，录取后才定分数线，请参考去年报考https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-陕西理科279定向士官有希望被贵校录取吗",
        "question": "陕西理科279定向士官有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请参考去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "辽宁省理科高考 336 分能够定向士官所学的专业吗",
        "answer": "有希望，请参考去年分数报考https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "陕西理科238能上咱学校定向士官生吗？",
        "answer": "今年说不好，请参考去年报考https://zsw.bhcy.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校所有招生专业不限外语语种，只开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-黑龙江今年的招生排名大概是多少",
        "question": "今年定向士官里的轮机工程在黑龙江招生的位次是多少",
        "answer": "今年还没出分数，并且历年未在黑龙江设军士生计划，因此不好判断军士生位次"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "应该不招，具体报考条件请关注所在省份的相关文件要求"
    },
    {
        "schoolName": "渤海船舶职业学院",
        "title": "渤海船舶职业学院-定向士官",
        "question": "咱们学校去年陕西理科定向士官最低录取线是多少？",
        "answer": "船舶电气工程技术（海军水兵方向）240"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-河南文科",
        "question": "老师文科441位次85422有多大几率被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省文史类专业最低录取分数线为472分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-23年专业位次",
        "question": "河南省2023年的电气工程及其自动化，电子信息工程，计算机科学与技术等电子信息类以及计算机类的最低位次线为多少？ 省排名235779位次的理工男生有希望报考贵校的电子信息类 计算机类 电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省理工类电气工程及其自动化专业最低录取分数为456分，电子信息工程专业最低录取分数线为448分，计算机科学与技术专业最低录取分数为452分，具体位次可以进行一分一段查询，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-福建考生",
        "question": "福建物理方向考生总分469，排名96979，报考专业为工商管理，该校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年福建省物理类专业最低录取分数线为450分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁理科美术，专业242，文化321有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年辽宁省艺术物理类最低录取分数线为396分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-福建",
        "question": "福建考生总分469，排名96979，该校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年福建省物理类专业最低录取分数线为450分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "河南文科438排名88171录取机率大吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省文史类专业最低录取分数线为472分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏理科美术生",
        "question": "综合分471，位次1593，有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术物理类专业最低录取分数线为477分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "您好请问广西历政地419 位次43289 服从调剂能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年广西省文史类专业最低录取分数线为429分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-大连理工大学城市学院",
        "question": "山东文科477排名23的位次可以报考贵校的网络与新媒体专业吗？英语专业呢？",
        "answer": "考生您好，我院2023年山东省网络与新媒体专业最低录取分数线为475分，英语专业最低录取分数线为471分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-新疆普通类",
        "question": "280 位次38791能不能冲一下？？",
        "answer": "考生您好，我院2023年新疆理工类专业最低录取分数线为300分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-外语公共课程有日语吗？",
        "question": "外语公共课程有日语吗？江苏理科美术生，综合471分，位次1593，有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术物理类专业最低录取分数线为477分，仅供参考。我院设有日语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年河北省物理类专业最低录取分数线为442分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-广东美术生综合分439分，排名17636",
        "question": "报考贵校几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我院在广东省没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政414，排名71365，可以报考贵校电气工程及其自动化专业嘛，如果不可以，那还能上那些工科类专业呢，请您指导一下",
        "answer": "考生您好，我院2023年甘肃省理工类专业最低录取分数线为336分，电气工程及其自动化专业最低录取分数线为364分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-湖北考生",
        "question": "老师，您好！湖北物生地考生468分，能报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我院在湖北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-大连理工大学城市学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，有机会上贵校吗，希望大吗",
        "answer": "考生您好，我院在广东省没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-咨询",
        "question": "您好，我是安徽省历史组考生，高考分数为460，排名46238，请问如果报考咱们学校是否有希望，或者如果后期补录是否有希望？",
        "answer": "考生您好，我院2023年安徽省文史类专业最低录取分数线为450分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-咨询",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省理工类专业最低录取分数线为428分，仅供参考。转专业具体要求按学院相关规定执行，提档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "我是黑龙江考生今年高考成绩是410有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年黑龙江省理工类专业最低录取分数线为312分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-辅修",
        "question": "可以修双学位吗，是否颁发学士学位证书",
        "answer": "考生您好,我院目前没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "考生您好，我院2023年辽宁省艺术历史类专业最低录取分数线为423.9分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏美术生 历史 投档452",
        "question": "江苏历史美术投档分452 位次15876 能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术历史专业最低录取分数线为436分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "老师你好 我是广东考生 物化地 463 能否被贵校录取谢谢",
        "answer": "考生您好，我院2023年广东省物理类专业最低录取分数线为478分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术历史专业最低录取分数线为436分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-咨询",
        "question": "物生地481能上吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省专业最低录取分数线为455分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，我是河北美术生，综合分425分，位次25100左右，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河北省艺术类专业最低录取分数线为516分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-大连理工大学城市学院",
        "question": "请问山东文科477排名23万可以被贵校录取吗？建议什么专业，学费是多少",
        "answer": "考生您好，我院2023年山东省专业最低录取分数线为471分，仅供参考，有希望，可以报考。具体专业及学费您可在大连理工大学城市学院招生微信公众号——2024年招生简章中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-山东",
        "question": "山东文科477，23万位次，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年山东省专业最低录取分数线为471分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江西省理工类专业最低录取分数线为452分，仅供参考。原则上，除特殊情况，如身体健康状况不符合相关要求等，我院对服从调剂的进档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术历史专业最低录取分数线为436分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年福建省物理类专业最低录取分数线为450分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取。",
        "question": "陕西文科407，位次，443550可以报考咱们学校吗？被录取的几率是多少？",
        "answer": "考生您好，我院2023年陕西省文史类专业最低录取分数线为417分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省理工类专业最低录取分数线为428分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省文史类专业最低录取分数线为472分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-报考软件工程",
        "question": "河南理工考生423分位次282437有多大希望被录取",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省软件工程专业最低录取分数线为447分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省理工类专业最低录取分数线为433分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-咨询",
        "question": "你好，北京物化生440分，排44020，有望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年北京市专业最低录取分数线为448分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451分16041位次报考本校录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省艺术历史类专业最低录取分数线为436分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-大连理工大学城市学院",
        "question": "我想问一下，文科，469有希望被录取吗，谢谢老师啦",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省文史类专业最低录取分数线为463分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏物生地",
        "question": "你好，江苏苏州考生 物生地组合，473分，投报贵校，是否可以通过？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "24年四川文科考试472分有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省文史类专业最低录取分数线为463分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "河南考试理科436录取贵校概率多少",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省理工类专业最低录取分数线为428分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "您好,江苏物化地465分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-招生",
        "question": "您好，今年在陕西有招生计划吗 西安文科403 排4.5万，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我院2024年在陕西省有招生计划，2023年陕西省文史类专业最低录取分数线为417分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省理工类专业最低录取分数线为433分，仅供参考；投档比例请在阳光高考官方网站——我院2024年招生章程中查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-黑龙江考生",
        "question": "排名55729是否可以考试贵校的自动化专业",
        "answer": "考生您好，我院2023年黑龙江省理工类专业最低录取分数线为312分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "考生您好，我院2023年浙江省专业最低录取分数线为512分，仅供参考，有希望，可以报考。具体您可在大连理工大学城市学院招生微信小程序中查询各专业历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-山东纯文考生 471 排名253073能上吗",
        "question": "山东纯文471 排名 253073能行嘛",
        "answer": "考生您好，我院2023年山东省专业最低录取分数线为471分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-咨询",
        "question": "安徽物理组，478分，排名157913可以报考吗，专业可以报考那些",
        "answer": "考生您好，我院2023年安徽省理工类专业最低录取分数线为427分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439想报考自动化有希望被咱们学校录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省自动化专业最低录取分数线为445分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-招生",
        "question": "您好：江苏物化生，分数472，排名176813，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-求解答：浙江政史地考生515分位次号152523",
        "question": "浙江政史地考生515分位次号152523可以报考贵校的风景园林与建筑学专业吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年浙江省风景园林专业最低录取分数线为514分，建筑学专业最低录取分数线为513分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-435",
        "question": "湖北435分文科报考日语可以录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院在湖北省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-报考本校03专业组",
        "question": "江苏物化地考生今年475有希望报考本校03专业组吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "23年的理工类最低录取分是多少？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省理工类专业最低录取分数线为428分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "你好，河南文科435有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省文史类专业最低录取分数线为472分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "你好，河南文科435有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年河南省文史类专业最低录取分数线为472分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取概率",
        "question": "江苏考生，物化地组合，471分，位次177857，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "老师您好 辽宁理科391有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年辽宁省物理类专业最低录取分数线为403分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-24录取",
        "question": "老师，江苏理科物生地467报考该校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年江苏省物理类专业最低录取分数线为455分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-招录信息",
        "question": "您好，想了解下贵校2024在江苏省的录取分数线和录取人数",
        "answer": "考生您好，您可在大连理工大学城市学院招生微信小程序上查询2024年我院在江苏省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "四川考生465分，机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省理工类专业最低录取分数线为433分，文史类专业最低录取分数线为463分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-本校今年在河北的美术生招生最低分数线",
        "question": "我今年美术+文化综合分440报本校的数字媒体专业有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我院2024年在河北省艺术类专业录取最低分数线需录取结束后才能得知，建议参考2023年艺术类专业录取最低分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "你好，四川理科460录取希望大吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年四川省理工类专业最低录取分数线为433分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-收费",
        "question": "计算机招生简章29000，收费标准是13000，哪个为准？",
        "answer": "考生您好，请在阳光高考官方网站查看我院公布的2024年招生章程，章程内有学费和住宿费的收取标准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-录取",
        "question": "老师您好，陕西文科413，位次41261，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年陕西省文史类专业最低录取分数线为417分，仅供参考，有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-上海美术生",
        "question": "老师，24届美术生折合420分。有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我院2023年上海市艺术类专业最低录取分数线为418分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学城市学院",
        "title": "大连理工大学城市学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不会被退档",
        "answer": "考生您好，原则上，除特殊情况，如身体健康状况不符合相关要求等，我院对服从调剂的进档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南理科423，位次282437，报考贵校能被录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南1",
        "question": "河南，理443，有把握被贵校录取吗？转专业方便不，住宿条件怎么样？有无早晚自习",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014，无门槛转专业  宿舍上床下桌中央空调入户  大一有晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "可以参考去年录取最低位次176529"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "湖北物化生440位次137983可以报考本校吗？",
        "answer": "目前在湖北没有招生计划哦！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "可以报考会计学、学前教育、风景园林等专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-志愿填报",
        "question": "河南，理科，男，405分，能不能填报贵校的电气工程及其自动化，或者计算机科学与技术，谢谢",
        "answer": "建议喜欢的专业往前放  再报一些分数较低的专业  入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南",
        "question": "河南理科266394名可以上贵校吗",
        "answer": "去年录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南理科438，255455名想报贵校的(弹药工程与爆炸技术、特种能源技术与工程)希望大吗？被调剂的话转专业几率大吗？女生选这个专业会影响录取吗？",
        "answer": "无门槛转专业  无影响"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "安徽物化政472排16.6w可以吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-招生咨询?？",
        "question": "江苏美术183综合分439排名可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以参考去年 美术历史类录取最低分432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "请问河南理科424 位次280612可以录取到贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师你好我河南理科306分，省排名46万，能上贵校专科吗，学费多少？",
        "answer": "有希望的 去年河南专科录取到48万"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，会被调剂到冷门专业吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "入学之后不是心仪专业可以申请无门槛转专业  不会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-住宿",
        "question": "宿舍具体条件，全部都是上床下桌吗？",
        "answer": "对 上床下桌 中央空调入户"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-外语公共课程有日语吗？",
        "question": "外语公共课程有日语吗？艺术生综合471分有希望吗？",
        "answer": "有日语的  很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "广东理科433排名26w有机会吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是新疆考生理工类，高考成绩293分位次36246，报考我校有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南考生",
        "question": "河南372能否报考贵校专科电气自动化技术",
        "answer": "可以冲一下  再多报一些专业 这样来学校的机会更大 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-专业",
        "question": "专科也可以无门槛转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南理科419，289496名想报贵校的理工科类希望大吗？被调剂的话转专业几率大吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014  学校无门槛转专业 转入转出均不设限"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-(弹药工程与爆炸技术、特种能源技术与工程)",
        "question": "这两个兵器类专业入学后怎么分流？未来就业方向？就业率及质量如何？",
        "answer": "学生入学第1学期后,根据学校有关规定、社会需求以及本人意愿选择专业。就业特别好"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师您好我是新疆的考生，这次考试位次36403有机会上贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "去年新疆理工类录取最低位次294.05"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南理科446省位次24万-25万有望被贵校动物医学录取吗？",
        "question": "河南理科446分，女生，省位次24万-25万，有望被贵校动物医学专业（五年学制）录取吗？",
        "answer": "去年河南理工类录取最低位次289014，你这个位次可以冲一下动物医学 然后再报一些分数较低的专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分 能被贵校会计学专业录取吗",
        "answer": "选考科目不受限，可以报考 可以参考去年录取最低位次176529 今年在河北计划也非常多"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014  今年在河南计划特别多 建议喜欢的专业往前报 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-沈阳工学院",
        "question": "江西物理组461排名135349能上该校吗，该校投档比是多少",
        "answer": "100% 可以参考一下去年录取最低位次 123262"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报计算机网络技术专业吗？",
        "answer": "非常有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "选科物化地394分位次104739有希望被贵校录取吗",
        "answer": "选考了化学报考我校非常有优势的  我校理工类专业的计划特别多  今年又是第一年改革  要求选考物理加化学   建议喜欢的专业往前报  入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-沈阳工学院",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "有希望哒 今年我们在河北计划特别多"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "我是河南理科300分，今年能被你校专科录取吗？",
        "answer": "有希望的 "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-色弱",
        "question": "请问贵校的专业对色弱有限制吗？",
        "answer": "没限制"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "得冲一下了 去年我们美术类录取最低分502.3  文化课过省控线 比例100%  学费28000 设计学类分为三个专业 ：视觉传达设计、环境设计、工艺美术"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "辽宁历史类排名25304有望被贵校风景园林录取吗",
        "answer": "风景园林今年在辽宁只有物理类计划 可以先以其他有历史类计划的专业先进来 入学之后可以申请无门槛转专业 招生计划详见https://zsxx.situ.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "可以参考一下去年的录取最低分432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考工科类专业",
        "question": "天津488能否被贵校录取",
        "answer": "有希望的 工科专业需要选考物理和化学  如果没选也不用担心 你可以先以可以报考的专业先进来  入学之后申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏历史美术投档分452 位次15876 能上贵校吗",
        "question": "江苏历史美术投档分452 位次15876 能上贵校吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低成绩432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-投档比",
        "question": "投档比是多少，会不会被退档",
        "answer": "100%  服从调剂 不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏物生地",
        "question": "你好，请问江苏考生，物生地组合，473分 174754 ，填贵校，服从调剂有望被录取吗？",
        "answer": "去年录取最低位次166664  可以冲一下 报考时注意选科要求 具体计划详见https://zsxx.situ.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "内蒙古文科394报考贵校394有希望吗？",
        "answer": "有希望的 去年我们内蒙古文史录取最低位次18130"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低分432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取（沈阳工学院）",
        "question": "江苏物化生470分报考带化学的专业组有希望吗？",
        "answer": "可以参考去年录取最低位次166664   选考化学 非常有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，是否有望被贵校录取",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低分432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师，您好。辽宁省艺考生，男孩，历史组的，文化课316分，表演综合分54分，有希望被咱学校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下 今年表演录取原则第一次改革，综合分=文化课成绩/文化课总分x100x70%+专业课成绩/专业课总分x100x30%"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地473分，排名175747，被录取的概率大吗？进档会退档吗？",
        "answer": "进档不会退档，  今年这个位次会比往年有希望 因为很多理工专业都要求选物理加化学   你选了化学 更有优势 具体计划可以参考https://zsxx.situ.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "选考化学 有希望的 因为我校很对理工类专业计划 今年第一年改革要求选考物理加化学 所以比较有优势"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次93542"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁理科美术专业242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望的 参考一下今年辽宁新的计算原则 "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-住宿",
        "question": "住宿环境怎么样，宿舍中的设施怎么样",
        "answer": "非常好  上床下桌中央空调入户"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "物化地472能被录取吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次123262"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-辽宁纯理",
        "question": "位次105956可以上本校嘛",
        "answer": "选考化学了 还是比较有希望的 我们理工类专业计划比较多 可以把喜欢的专业往前报 再报一些去年分数较低的专业 入学之后可以无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-甘肃历史类",
        "question": "您好，甘肃历史类考生分数392，排名30298，可以报考本校本科吗",
        "answer": "我们今年在甘肃没有文史计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-辽宁物生地考生，383分，位次109671",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校，录取机会大吗？谢谢老师！",
        "answer": "可以多报一些专业冲一下，你可以报考园林（要求选考生物）、选科不限的专业像经管、艺术、学前三个学院的专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-专业极差",
        "question": "是否有专业极差 四川文科473机会大吗",
        "answer": "没有专业级差 可以参考去年最低位次68790"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014，本科学费28000"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "湖南425能被录取吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次159805"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-北京",
        "question": "男 北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次38311"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师，请问辽宁物化政349选限报化学的可以试试吗",
        "answer": "没过本科线 可以考虑我校专科专业 专科专业选科不限"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "陕西省375位次129000有机会报该校本科吗",
        "answer": "可以参考去年录取位次119253 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南美术生去年位次大约在多少，文科314，美术202",
        "answer": "可以参考一下去年河南艺术类的综合分406  艺术类没有位次"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "辽宁高考418能报考通信工程吗？",
        "answer": "请问选考化学了么？  可以多报一些专业 入学之后可以申请无门槛转专业 报考时注意选课要求哦！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-招生",
        "question": "请问天津女生物化生477分，兵器类专业录取机会大吗？",
        "answer": "可以参考一下去年位次46590，建议喜欢的专业往前报 再报一些其他分数较低的专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "可以参考一下去年位次166664，今年选科物理加化学比较有优势 可以多报一些专业 入学之后申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校的设计学类吗？希望大吗？",
        "answer": "可以参考一下去年录取综合分最低分406"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "选考物理化学比较有优势，我校理工类的计划比较多 建议喜欢的专业往前报 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-全省排名25万六千能入选兵器类专业吗河南",
        "question": "不知道稳不稳",
        "answer": "河南去年录取最低位次289014，今年兵器类要求选考物理加化学   建议多报一些专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-关与报考专业",
        "question": "你好老师，想问下如果报考贵校的计算机类专业， 录取后，按照什么规则给学生细分专业呢？",
        "answer": "按类招生情况说明："
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-沈阳工",
        "question": "河北文科449压线位次65868被你们学校本科专业录取大吗",
        "answer": "有希望的 我们今年在河北增加了很多计划 建议喜欢的专业往前报   再报一些分数较低的专业 这样入学的几率更大  入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取咨询",
        "question": "河北物理考生467位次176406 ，能报考贵校材料成型及控制工程么？",
        "answer": "去年材料录取最低分为445，位次为175088，可以冲一下 建议在材料后加一些去年录取分数较低的华业例如大数据管理与应用、金融科技、园林等专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-贵州考生",
        "question": "贵州考生物化生425，是否能被贵校录取？",
        "answer": "可以参考一下去年最低位次126916"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师，辽宁物化政370分能有希望冲咱们学校吗？",
        "answer": "可以冲一下去年录取分数较低的专业像材料、测绘、水利水电、生物工程等专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "你好辽宁物理考生，115397位次想报兵器类，有录取可能吗？",
        "answer": "可以冲一下去年录取最低分的专业  注意选课要求"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "江西历政地447能报本校吗？",
        "answer": "可以参考一下去年的录取位次123262"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451分16041位次报考本校录取希望大吗？",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低分 是432"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "安徽14583名486分理科报兵器类可以录取吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次163568，建议在兵器类之后再报一些录取分数较低的专业兜底"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "您好，河南理科446分。位次241179，能否报考我校机械类专业？",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低分475,100%"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-四川481能被电气自动化录入吗？",
        "question": "四川理科481能被贵校电气自动化录入吗？",
        "answer": "建议在电气专业后再报一些其他去年录取分数较低的专业，去年四川理工录取最低位次是184008"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "上海物化地考生397能被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生 我校今年没有上海招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次159743 建议喜欢的专业往前报"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "新疆考生256报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次176529，建议冲一下去年录取分数较低的专业  入校之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "辽宁男生387分物化生，有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望的 建议把喜欢的专业往前报 再多报一些去年录取分数较低的专业 像生物工程、食品质量与安全、材料、测绘、道桥等专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考咨询",
        "question": "江苏省物化生469,179917名可以报考贵校吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次 166664 "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-山东纯文471 排名253073能录取吗",
        "question": "山东纯文471 排名 253073能录取吗",
        "answer": "可以冲一下我校会计、风景园林、学前教育专业，去年录取最低位次242134"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-山东纯文471排名253073能录取吗",
        "question": "山东纯文471",
        "answer": "可以冲一下我校会计、风景园林、学前教育专业，去年录取最低位次242134"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-新疆报考",
        "question": "新疆考生普通类理科274分位次39781 能否报考贵校？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "重庆考生文化362美术220.2综合分182.5重庆排名6652有机会报考贵校的设计学类吗",
        "answer": "我们今年在重庆没有美术类招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "answer": "我们今年没有福建招生计划哦！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460位次192766可被贵校录取吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次184008"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考招生",
        "question": "河南2024年考试，分数412，位次301799，有意沈工院的兵器类专业，有希望吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-能否录取",
        "question": "江苏物生地495，排名150227，能报考贵校吗",
        "answer": "去年录取最低位次166664 注意选科要求哦！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "山东物化地位次二十万水利水电工程可以吗",
        "answer": "可以参考一下去年录取最低位次264588"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州考生，请问一下理科391有希望报该贵校的动物医学专业吗？",
        "answer": "可以参考一下去年贵州录取最低位次126916，建议多报一下去年分数较低的专业兜底"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理类429分，有机会被贵校学前教育专业录取吗，服从调剂",
        "answer": "可以参考一下去年湖南物理类录取最低位次159805 建议在学前教育之后再报一些录取分数较低的专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-专业",
        "question": "湖北463分可以上该校宠物医学专业吗？",
        "answer": "我们今年没有湖北招生计划哦 感谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化政479，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望的 可以参考一下去年录取最低位次166664"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "物理+不限选科；位次181984",
        "answer": "可以冲一下· 去年在江苏物理类录取最低分166664"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "江苏省178870位次物化生有希望录取吗",
        "answer": "去年我校在江苏物理类录取最低位次为166664，你选择了物化生 可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-沈阳工",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗？",
        "answer": "过了河南本科线，有希望的，建议多报一些专业，入学之后可以申请无门槛转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南理科，位次280612，有机会录取到您高校吗",
        "answer": "非常有希望的考生，去年我校在河南录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南理科考425分，有机会吗？",
        "answer": "考生可以参考一下去年的位次，去年我校在河南录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-招生",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747有希望吗",
        "answer": "今年应国家要求理工、农、医类的专业都要求选考化学，我校去年在江苏录取最低位次166664，得冲一下了"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-校区",
        "question": "您好，请问贵校分几个校区，机械设计制造及其自动化在那个校区呢？",
        "answer": "我们只有一个校区，在沈抚示范区。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河南文史431录取有希望吗？",
        "answer": "可以参考一下位次哦，我校去年在河南文史录取最低位次93542"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "河南理科421省排名285999有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望的，去年我校在河南理工类录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "可以参考一下位次，去年我校在安徽专科理工类录取最低分287.9，对应位次278225"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-老师好辽宁400 位次101937能上吗",
        "question": "想考电气专业，或者其他专业都行",
        "answer": "你选考化学了么？电气工程及其自动化要求选考物理+化学，没选也没关系 可以报考我校不要求选考化学的专业，像：会计、金融、大数据、网络与新媒体、时尚传播等 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-河南",
        "question": "河南理科441可以上吗",
        "answer": "可以参考一下位次哦！去年我校在河南录取最低位次289014"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "辽宁本地390分位次106585有机会在本校就读吗？",
        "answer": "选考化学了么？今年根据相关要求 理工农医类的专业 都需要选考物理＋化学，如果选化学了 就比较有优势"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "辽宁考生 425 位次89879 生物工程贵校有望录取吗",
        "answer": " 生物工程需要选考化学方可报考，如果选考化学了就比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-福建考生",
        "question": "有面向福建招生吗 去年福建兵器类招生最低分数是多少呢",
        "answer": "考生感谢你的关注 今年我校在福建没有招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "我在河北省的高考分数为453，位次为199067，有希望报考贵校动物医学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，今年动物医学需要选考物理+化学哦！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "请问辽宁省物化生388分能被贵校兵器类录取吗？",
        "answer": "很有希望的，建议再报一些去年录取分数较低的专业兜底，像测绘工程、水利水电、材料等专业 入学之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-报考",
        "question": "文科395有希望录取吗",
        "answer": "专科非常有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "河北省458分，排名190971有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，去年我校在河北录取最低位次176529"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "我在四川省的理综高考分数为470，位次为179142，有希望报考贵校会计专业吗？",
        "answer": "有希望的，去年我校在四川理工类录取最低位次184008，建议在会计之后多报一些专业 ，这样更稳妥 入校之后可以申请无门槛转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-咨询",
        "question": "您好，陕西理工科398分是否有希望报考贵校",
        "answer": "非常有希望的 去年我校在陕西理工类录取最低位次119253 可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-表演专业如果考上贵校，可以申请无门槛转专业么",
        "question": "贵校表演专业大概需要多少分今年，文化课和专业课，考上之后可以申请转专业么",
        "answer": "不可以的 艺术类不能转普通类  可以辅修二学位的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-陕西文科生401报考希望大吗",
        "question": "陕西文科401",
        "answer": "可以参考一下位次 去年我校在陕西文史录取最低位次45127"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "我在陕西省的高考分数为398，位次为115608，有希望报考贵校动物医学专业吗？",
        "answer": "我校动物医学专业去年在陕西录取最低分为389.1，最低位次为99411，但理工类录取最低分为359.11，最低位次119253，建议报考动物医学的同时把去年理工类录取分较低的专业报上，这样来沈阳工学院学习的可能性更大，入学之后可以申请无门槛转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "云南考生470分，位次69473，想报考贵校兵器类专业，有希望吗？",
        "answer": "非常有希望的考生！我校去年在云南兵器类专业录取最低分为397.56，录取最低位次为107728，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-录取",
        "question": "请问理科467排名182021在贵校录取机会大吗?",
        "answer": "考生你好，感谢你的关注！我校去年在四川理工类录取最低分为438，最低位次为184008，你的分数还是很有希望的，建议把心仪的专业往前报，然后把去年录取分数较低的专业也报上，入学之后可以申请无门槛转专业！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳工学院",
        "title": "沈阳工学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂的是否不退档",
        "answer": "考生您好，感谢您对沈阳工学院的关注，服从调剂投档之后是不退档的，不用担心！"
    },
    {
        "schoolName": "大连工业大学艺术与信息工程学院",
        "title": "大连工业大学艺术与信息工程学院-录",
        "question": "河南理科400希望大吗？",
        "answer": "你好考生，这个分数是有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "大连科技学院",
        "title": "大连科技学院-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 综合分66.08 报考本校动画专业几率大吗",
        "answer": "折算成去年的分数，按去年的公式算，和418分比较下，高于就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "河北454理科有望被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望的。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我们学校在山东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-咨询（沈阳城市建设学院）",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "冲一冲试一试吧。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "河南理科417能被录取吗",
        "answer": "冲一冲试一试吧。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "冲一冲试一试吧。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "还是有机会的。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "河南文科251报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "建议您报我们学校的专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望大吗？会容易被调剂吗？",
        "answer": "这个分数可以报考，我们争取按照考生第一专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-浙江考生咨询",
        "question": "浙江生物、政治、地理选课，520，位次145716，报考贵校的建筑学，风景园林，时尚传播，看贵校招生章程里写着综合改革省份要物理历史学科类均可，那我的几门选课的可以报考吗？如果可以，那进贵校的这几个专业概率大吗？",
        "answer": "不限制选考科目的专业可以，浙江省按照3+3改革，不涉及物理和历史分列招生计划，您可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-外语",
        "question": "贵校有没有开设日语课",
        "answer": "有开设日语课，日语考生可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-外语",
        "question": "贵校有没有开设日语课",
        "answer": "有开设日语课，日语考生可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-质询",
        "question": "转专业的条件是什么",
        "answer": "大一学年没有不及格科目和补考科目的情况下可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术综合分425分，位次25100左右，双过线，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "可以报考，环境设计、视觉传达设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "按照2023年综合分算法推算，这个分数可以被我校艺术类专科环境艺术设计专业录取。今年本科您可以冲一下，拿专科托底"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "您好，我是河南高考生408分 308792位次报考本校的机械设计制造及其自动化被录取概率大不大？色弱可以报吗？转专业有什么要求？保研率是多少？",
        "answer": "可以报考，机械专业没有色弱要求，概率还是很大的，大一学年没有不及格和补考科目可以申请转专业，我们学校没有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "四川文科考生472位次在62761-63681之间 想报考贵校的会计学，工商管理，人力资源管理有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考沈阳城市建设学院"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "可以尝试报考。投档比1:1.学费29500，有环境设计和视觉传达设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "湖南理科生高考438，位次168464,冲击贵校有机会吗",
        "answer": "有机会，把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-辽宁纯理431想去贵校的机械制造有机会吗",
        "question": "辽宁纯理431想去贵校的机械制造有机会吗",
        "answer": "是机械设计制造及其自动化专业吗？几率很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "可以冲击一下试试。将喜欢的专业志愿填在前面。提档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河南理科223可以报贵校的什么专业吗？",
        "question": "沈阳城市建设学院",
        "answer": "可以试着报考我校专科。专科有建筑工程技术，道路桥梁工程技术，工程造价，工商企业管理，建筑工程技术，新能源汽车检测与维修技术，您可以都报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "湖北考生文科434分，过本科线2分，44467名，报名贵校可以被录取吗？",
        "answer": "机会还是比较大的，您可以把感兴趣的专业都放在前面，把所有专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-报考 电气工程及其自动化",
        "question": "天津488报考贵校电气工程及其自动化专业能被录取吗 如果调剂是院内调剂还是校内调剂",
        "answer": "录取几率还是比较大的。把这个专业放在专业志愿之首，如果够投档线投到我校后，我们会满足您的专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "冲一冲试一试吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "贵校今年在河南的招生计划有多少？贵校的提档比是多少？",
        "answer": "河南招生计划152，提档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "报一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-高考咨询",
        "question": "你好老师！辽宁理科考生384，位次109224有希望录取本科吗",
        "answer": "冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-湖南",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "可以冲一下试试。录取按平行志愿，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "老师你好，河南理综413分，位次30万，能上贵校吗？",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-辽宁物生地考生，383分，位次109671",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校的互联网金融专业，录取机会大吗？",
        "answer": "可以报考试试，录取几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "老师你好，天津化生政459，有希望报考贵校吗，如果有希望应该报什么专业好？",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够天津投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-沈阳城市建设",
        "question": "河南理科401名次31万能报考贵校嘛",
        "answer": "可以冲击一下试试。可以将喜欢的专业填在前面，把所有专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-沈阳城市建设学院",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "可以冲击一下试试。将喜欢的专业填报在前面，将所有可以报考的专业都填上，录取几率会大一点"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-陕西",
        "question": "陕西375位次129000有机会报该校本科吗",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "河南理科412，301799名能录取吗",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "河南412分301799名能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，物化组录取机会大吗？",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够天津投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-报考",
        "question": "学校代码多少，文化324，美术226.2能报考咱们学校吗",
        "answer": "学校代码2308.可以冲击一下试试，录取几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "辽宁考生物生地392分报贵校时尚传播有机会吗，或转专业",
        "answer": "可以冲一冲试一试，这个专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业。转专业需要大一学年无挂科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-辽宁沈阳",
        "question": "辽宁沈阳女生 物生地 379 有机会考上嘛",
        "answer": "可以冲一冲试一试，把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河南录取 理科424 排名280000 可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "录取几率还是比较大的。可以把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计",
        "answer": "几率还是比较大的。可以把喜欢的专业放在前面，如果够投档线投到我校，我校会考虑满足您喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-沈阳城市建设学院",
        "question": "老师你好 甘肃理科385排名84304―84713能被录取吗？如果能录取可以选的专业有哪些？",
        "answer": "可以报一报试试。可以选的专业很多，可以都报考一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "辽宁物化地390有机会在贵校就读 机械制造及其自动化专业计算机科学与技术或者自动化专业类的吗？能否转专业？",
        "answer": "冲一下试试。可以转专业，要求大一学年无挂科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "可以都报考试试，几率还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-沈阳城市建设学院",
        "question": "246文科可以报考吗 有哪些专业",
        "answer": "可以报考专科专业。能报考的文科专科专业有建筑工程技术，道路桥梁工程技术，"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "可以尝试报考，但录取几率不是百分之百"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-专科",
        "question": "河南理科192可以吗",
        "answer": "可以尝试报考新能源汽车检测与维修技术和道路桥梁工程技术 "
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "老师你好 甘肃理科385排名84304能一定被录取吗",
        "answer": "差不多"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比上多少？湖南纯文考生443位次52770可以上本科专业吗？",
        "answer": "投档比1:1。443分上我们学校本科专业的几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-转专业的条件是什么呢",
        "question": "如果入学后觉得自己的专业不适合自己能申请换专业吗，方便吗",
        "answer": "大一学年无挂科"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-高考志愿填报",
        "question": "老师，河南高考理科210分报考这所学校的专科被录取的几率大吗？",
        "answer": "可以报考，几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-2",
        "question": "老师您好，天津历化政453分排名50920有希望被贵院录取吗",
        "answer": "可以报考试试，冲一冲试一试"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "可以尝试报考计算机科学与技术专业和电气工程及其自动化专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "江苏理科462，能否被录取",
        "answer": "可以尝试报考，冲一冲试一试吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-河南理科419，位次289496",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "可以尝试报考 冲一冲试一试吧"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-学校录取",
        "question": "四川文科463，排名71598，能被贵校会计专业录取吗，服从调剂，若能被录取，大学期间可以转专业吗",
        "answer": "  可以尝试报考。大一学年无挂科可以在大一学年结束转专业，但具体要求根据当年政策而定。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-辽宁400分位次101937 电气专业有希望吗，",
        "question": "没有的话其他专业能考上吗，比如时尚传播",
        "answer": "可以尝试报考时尚传播专业。还有给排水科学与工程专业可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-录取",
        "question": "辽宁省437位次83835有机会吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-咨询",
        "question": "你好，河南文科330可以报考贵校什么专业",
        "answer": "建议报考专科类专业，可以报考建筑工程技术，工程技术，道路桥梁工程技术，工程造价，工商企业管理，物流工程技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳城市建设学院",
        "title": "沈阳城市建设学院-福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，福建省2023年我校物理类最低录取分数为426分，位次为104590，提供给您做参考，今年您可以冲击报考，欢迎报考沈阳城市建设学院"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506 护理专业有希望录取吗？",
        "answer": "23年最低分499，位次37581，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-江苏历史美术投档分452 位次15876 能上贵校吗",
        "question": "江苏历史美术投档分452 位次15876 能上贵校吗",
        "answer": "江苏去年艺术视觉传达专业综合最低分435，环境艺术综合最低分435，服装与服饰设计专业最低分433分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-文科河南男生463",
        "question": "被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "河南文科去年最低分是劳动与社会保障专业，分数是485，位次76959，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "艺术类考生需双过线，学费30000/年，河北为专业报考，三个专业都考虑可以都填报，试一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "江苏去年艺术视觉传达专业综合最低分435，环境艺术综合最低分435，服装与服饰设计专业最低分433分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-转专业",
        "question": "进入大学后，如果是护理学可以转成临床医学专业吗",
        "answer": "转专业是有具体的转专业政策，一个是参军入伍，另一个是满足学习成绩要求、综合素质要求可以参加转专业考试，考试后按成绩排名，成绩高的同学先选专业"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-报考咨询",
        "question": "河南考生，理科，509分，位次133259，可以上贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "去年口腔专业最低分492，位次163896，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "吉林考生全理学科，436分，吉林省排名是44236可以去你们学校哪个专业",
        "answer": "除临床、口腔专业，其他理科专业可试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "吉林省考生406分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "需要了解一下学生省内排名"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取咨询",
        "question": "请问山西理工类409分，想报考贵校的护理学或者康复治疗学，录取概率大吗？",
        "answer": "护理学去年最低分381，康复治疗学去年最低分381，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "福建考生507排名6.9w报考贵校口腔医学有希望吗？",
        "answer": "口腔医学去年最低分521，位次43600，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "您好请问湖北理科451位次一万二，报考贵校医学专业能报考上吗？如果能被医学转化录取，可以转医学的其他专业吗？",
        "answer": "转专业是有具体的转专业政策，一个是参军入伍，另一个是满足学习成绩要求、综合素质要求可以参加转专业考试，考试后按成绩排名，成绩高的同学先选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "去年我院最低分数公共事业管理专业452分，位次86686，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-大连医科大学中山学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "日语考生建议慎报，入学后只有英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "可以尝试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "您好，河南文科美术221分（20790名）文化课339分（21627名）有机会呗贵校录取吗",
        "answer": "我院艺术类专业再河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-吉林省物化政考生省排4万7能报贵校的什么专业",
        "question": "求推荐",
        "answer": "计算机类和管理类可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "福建物化生考生468服从调剂能否被贵校录取？",
        "answer": "需要参考一下学生省内排名"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "山西理科441，位次85000，贵校临床医学专业有机会录取吗",
        "answer": "按分数看有希望"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "山西理科441能上贵校临床医学专业吗",
        "answer": "按分数看，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "黑龙江物化生考生，女孩，442分排名55000位报考贵校有希望吗？推荐什么专业？",
        "answer": "2023年最低分康复物理治疗分数333位次66743计划数2人，22年最低分护理学和医学信息工程分数394位次51036计划数各2人，21年最低分数字媒体技术分数334位次65425计划书3人。今年专业组设置：护理学、药事管理、康复物理治疗、医学影像技术、医学检验技术、中药学为一个专业组，计算机科学与技术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "江苏物理463报贵校有希望吗",
        "answer": "可以看下近三年的分数与位次作为参考。23年数字媒体技术最低分455分位次168261，23年数字媒体技术最低分441分位次157245，23年劳动与社会保障最低分426分位次146711."
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理类429分是否有机会被教育学或医学专业录取，服从调剂",
        "answer": "在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-关于招生章程解读",
        "question": "老师好，请问 六、录取办法中3.院校志愿及录取 “当第一志愿上线考生数多于计划招生数时，不再调阅其他志愿考生档案”这句话什么意思",
        "answer": "不涉及该项，辽宁省采用平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "你好，福建艺术类综合分465有希望上贵校的动画或视觉传达么？",
        "answer": "我校没有动画专业。视觉传达设计23年最低综合分488.1，22年最低综合分485.8，21年最低综合分469.3"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "河南理科男生469分，可以报医学雷什么专业",
        "answer": "可以看下往年的位次结合报考，护理学，医学影像技术等"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-重庆，理科，男",
        "question": "护理专业可以转临床专业吗？如果想转临床专业，学校的要求时什么？",
        "answer": "\"转专业：成绩优异和征兵入伍两种方式。\n（1）参军入伍：参军入伍退役复学后根据国家有关规定，经学院党政联席会通过，可以调整专业，高考改革省份考生转专业需符合选考科目要求；\n（2）成绩优异：学生第一学年考试课平均成绩≥90分，综合素质测评成绩在本专业排名前30%，且无缓考、缺考、不及格，可以于入学第二学年第一学期初参加转专业的考试，按...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-湖南物化生447位次156877可以报考该院校吗",
        "question": "湖南物化生447位次156877可以报考该院校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-物理",
        "question": "湖南物化地464分，能报考贵校吗",
        "answer": "23年康复物理治疗计划数3最低分418位次166259，22年护理学计划数8最低分432位次144075，21年劳动与社会保障计划数2最低分444位次131698.今年临床医学，口腔医学，针灸推拿学都是单独一个专业组。公共事业管理、运动康复、劳动与社会保障为一个专业组。护理学、康复治疗学、康复物理治疗、医学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "河南理科440分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以结合往年位次与分数共同参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年投档比是多少",
        "answer": "投档比例  按照顺序志愿投档的批次,投档比例原则上控制在120％  以内; 按照平行志愿投档的批次, 投档比例原则上控制在  105％以内。各省投档比例如有其他要求,按照当地相关文件  要求执行 "
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取的",
        "question": "广东纯理 470分 排名二十万左右，能报考贵校的口腔医学吗",
        "answer": "广东省口腔医学没有计划数"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-四川凉山考生理科450加25照顾分475能上贵校吗",
        "question": "进校是否可以转专业 考研率如何",
        "answer": "\"转专业：成绩优异和征兵入伍两种方式。\n（1）参军入伍：参军入伍退役复学后根据国家有关规定，经学院党政联席会通过，可以调整专业，高考改革省份考生转专业需符合选考科目要求；\n（2）成绩优异：学生第一学年考试课平均成绩≥90分，综合素质测评成绩在本专业排名前30%，且无缓考、缺考、不及格，可以于入学第二学年第一学期初参加转专业的考试，按...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-黑龙江理科360",
        "question": "黑龙江位次86751有希望录取么",
        "answer": "2023年最低分康复物理治疗分数333位次66743计划数2人，22年最低分护理学和医学信息工程分数394位次51036计划数各2人，21年最低分数字媒体技术分数334位次65425计划书3人。今年专业组设置：护理学、药事管理、康复物理治疗、医学影像技术、医学检验技术、中药学为一个专业组，计算机科学与技术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-报考",
        "question": "河南考生理科499能进入本校口腔医学学习吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校临床医学专业，情况如何？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506学口腔专业有希望吗？",
        "answer": "口腔是物化必选的 。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "我那是文科生430分有机会录取吗？",
        "answer": "没有文史类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "湖南省文科生历政地430分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "没有文史类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科432 排名26w 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "与往年相参考，分数有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-咨询",
        "question": "四川考生理科533分，位次90739，等位分D652.354有希望上贵校的临床医学专业不？",
        "answer": "推荐参考往年分数与位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取情况",
        "question": "请问贵校近几年护理学和康复治疗学在山西的录取情况是什么样的？谢谢！",
        "answer": "23年护理最低分381康复治疗学381 22年护理最低分412康复治疗学424"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "山西理科387能否上贵校？",
        "answer": "推荐参考往年的分数与位次相结合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-录取",
        "question": "辽宁选科历史地理政治，高考438分报考贵校康复治疗学，录取概率大",
        "answer": "康复治疗学需选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-学费录取",
        "question": "24年湖南考生430物化生有希望报考贵校吗？",
        "answer": "结合位次参考有些差距"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-江西物化地505学口腔医学专业有希望吗？",
        "question": "概率有多大？",
        "answer": "江西没有口腔招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "可以参考近三年分数和位次，同时存在专业调剂问题，请考生和家长报考时注意。"
    },
    {
        "schoolName": "大连医科大学中山学院",
        "title": "大连医科大学中山学院-辽宁美术文科",
        "question": "辽宁美术222.2文科340有希望吗",
        "answer": "可以按照去年的计算方式参考去年专业录取最低分报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "河南文科443 位次83677 想报法学 汉语言有机会录取吗",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是87898，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁师范大学",
        "question": "河南理科412 301799名能录取吗？",
        "answer": "有希望，我校的最低录取位次是292709，您可以参考一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "一比一投档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河北文科报考",
        "question": "您好，我是河北历史组考生464分，位次在56968左右，报考贵校被录取的希望大吗",
        "answer": "有希望，我校去年的最低录取位次是71338，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-广东考生",
        "question": "广东高考478 排位187226报贵校汉语言专业有希望吗？",
        "answer": "我校去年的最低录取位次是181846，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "贵州文科452，省排名37706~38166,有机会被汉语言文学录取吗？",
        "answer": "有希望，我校去年的最低录取位次是40302，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁史政地考生 416分 20399位次 能考进汉语言文学专",
        "question": "辽宁史政地考生 416分 20399位次 能考进汉语言文学专",
        "answer": "有希望，我校去年的最低录取位次是23655，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁史政地考生 416分 23099位次 能考进小学教育专业",
        "question": "辽宁史政地考生 416分 23099位次 能考进小学教育专业",
        "answer": "有希望，小学教育是我校新开设的专业，没有往年的位次参考，您可以试着报一报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-思想政治教育专业可以在本校考教师资格证吗",
        "question": "思想政治教育专业可以在本校考教师资格证吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-汉语言文学专业可以在本校考教师资格证吗",
        "question": "汉语言文学专业可以在本校考教师资格证吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河南考生",
        "question": "你好 河南文科447位次80118报法学有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，去年我校的最低录取位次是87898，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报考24",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "有希望，去年的最低录取位次是40302，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问一下如果是学日语的学生，服从调剂，报考该院校会被调剂到英语专业吗",
        "answer": "这个具体要看专业报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分 能被贵校法学录取吗",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是143839，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-文科",
        "question": "您好，我想问一下四川文科472分，省排名63681，小学教育，有望贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，小学教育是我校新开设的专业，没有往年的位次参考，您可以试着报一报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "我校去年的最低分是417.2，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河南文科",
        "question": "河南文科452分排名75749，想报考贵校会计或者汉语言能被录取吗？有无专业极差，投档比是多少",
        "answer": "有希望，我校汉语言的最低位次是87898，会计的最低位次是86775，您可以参考一下。投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁师范大学海华学院",
        "question": "河南文科考生439，位次87279，报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是87898，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "我校去年的最低录取位次是508.65，您可以参考一下。是一比一投档。我校艺术类学费是29500一年。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是164240，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-新生就读校区",
        "question": "具体怎么知道是在哪个校区就读呢？四川考生",
        "answer": "今年我校新生都在东校区"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁师范大学海华学院",
        "question": "山东文科477有希望被录取吗？学费最高多少呢？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是234594，您可以参考一下哈。学费是27500-28000不等，住宿费是6000元一年"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报考",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校的小学教育专业，录取机会大吗？",
        "answer": "我校小学教育是今年新开设的专业，没有往年的位次参考，您可以试着报一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁 史地政 416分 23099位次 能报日语专业吗？",
        "question": "辽宁 史地政 416分 23099位次 能报日语专业吗？",
        "answer": "不好意思，我校日语在辽宁不招文科生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-四川文科",
        "question": "请问四川文科472服从专业调剂有希望录取吗？如果选汉语言文学和思想政治教育机会大吗",
        "answer": "去年我校汉语言文学和思想政治教育的最低录取位次都是73353，您可以参考一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次在90055，您可以参考一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "四川文科472分，省排名62761～63681，有机会被汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "有希望，去年我校的最低录取位次是73353，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师，河南考生 女， 文科 431，能报咱们学校吗？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是87898，您可以参考一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "您好，辽宁文科408有多大几率能录取贵校英语专业？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是29816，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-咨询",
        "question": "您好老师，我校有转专业的政策吗？",
        "answer": "有的，我校转专业政策相对宽松。大一学生在上学期期末和下学期期末可以提出转专业申请。符合转专业条件的学生在各专业额定范围内择优进行转专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁",
        "question": "河北文科449压线位次65868被你们学校本科专业录取大吗",
        "answer": "去年我校的最低录取位次是71338，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "辽宁考生，429 位次87877有机会进入贵校吗？有哪些专业可供选择？",
        "answer": "我校去年旅游管理的最低录取位次是89991，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "思想政治教育",
        "answer": "去年我校思政的最低录取位次是35296，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "江苏考生，理科位次178870，有机会进入贵校吗？有什么专业可以选择？",
        "answer": "去年我校的最低录取位次在164240，您可以参考一下，推荐我校的汉语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报考",
        "question": "老师你好，我今年分数是445，省排名41058 报名贵校汉语言文学 法学 思想政治有希望吗",
        "answer": "去年我校最低录取位次是40302，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "answer": "我校去年的最低录取位次是152362，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "不好意思，我校不在海南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "河南美术生文化337艺术200报考本校有希望吗？",
        "answer": "不好意思，我校在河南不招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-老师您好！广西美术历史方向综合443分，报贵校有可能录取吗？",
        "question": "位次10038，如题，谢谢！",
        "answer": "我校去年的最低分是475.85，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-老师您好！广西美术历史方向综合443分，报贵校有可能录取吗？",
        "question": "如题，谢谢！",
        "answer": "我校去年的最低分在475.85，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-辽宁师范大学海华学院",
        "question": "四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少？",
        "answer": "去年我校汉语言和会计的最低录取位次都是73353，我校审计在四川省不招文科生。投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-美术",
        "question": "请问综合分487.25有机会进入贵校",
        "answer": "不好意思，我校艺术类不在四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "去年会计的最低录取位次是182106，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师你好，我是辽宁文科考生今年分数407，位次在2w4左右，有机会报考小教或学前教育吗，要是服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "可以报，我们去年学前教育的最低位次是在26509，您可以参考一下。小学教育是我们今年新开设的专业，没有往年的位次进行参考，您可以试着报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-招生",
        "question": "福建招收计划的 数学与应用数学 和汉语言 是师范类吗？福建物生化 86100名 日语考生 有没有希望",
        "answer": "我校所有的专业都不是师范类专业，但是我校的专业都很适合考取教师资格证。有希望，我们去年的最低录取位次是90055，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取与民族加分",
        "question": "本人有民族加4分政策，贵校会在提档录取时减去加的分数吗？ 文科加分总分400，可以报考贵校哪个专业？",
        "answer": "只要在成绩单上显示有加分，我们就承认的哈。去年我校在辽宁的最低录取位次是29816，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报考",
        "question": "江西考生文科482报汉语言文学能报不",
        "answer": "可以试着报一报，我们去年最低录取位次在41151"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报校",
        "question": "老师我河北文科刚压线能有机会报考你们学校吗",
        "answer": "可以试着报一报，我们去年的最低录取位次在71338"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师我是历史类，405分，排名24697。请问有希望报考你校法律专业吗？假如不能有什么其他专业可以报呢",
        "answer": "可以报一下试试，我们学校去年法学的最低录取位次在24277"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 实际成绩为408 预估排名在110000上下 请问2C线有机会报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "不可以，我们学校是本科院校，需要过本科线。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "广西403报考法学希望大不大？",
        "answer": "可以关注一下辽宁师范大学海华学院公众号看一下位次，进行具体参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "四川理科生466能上贵校吗",
        "answer": "有希望，我们去年的最低录取位次在189872，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "河南理科400希望大不？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-招录信息",
        "question": "您好，想了解下贵校2024在江苏省的录取分数线和录取人数",
        "answer": "可以关注一下辽宁师范大学海华学院招生办公众号进行详细了解"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-吉林省历史类",
        "question": "您好，吉林省考生，历政生，397分，报考贵校有可能录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师，今年思政分数线能降低吗",
        "answer": "今年还不太了解，可以看一下往年的位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 实际成绩为408 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "不好意思，我们学校是本科院校，需要过本科分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-本校思想政治专业以后能做什么",
        "question": "辽宁纯文465报贵校思想政治专业以后能当政治老师吗？",
        "answer": "可以的，思想政治教育专业毕业生可以选择多种就业方向：中小学教育、高等教育、行政机关、社会组织与公共机构、媒体与传媒行业、社会工作与社会服务机构等。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-本校思想政治专业以后能做什么",
        "question": "辽宁纯文465报贵校思想政治专业以后能当政治老师吗？",
        "answer": "可以的，思想政治教育专业毕业生可以选择多种就业方向：中小学教育、高等教育、行政机关、社会组织与公共机构、媒体与传媒行业、社会工作与社会服务机构等。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "河南考生文科439有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化分338分，体育121分，有机会录取吗",
        "answer": "我校体育教育专业只在辽宁招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-四川理科女476有希望录取贵校吗",
        "question": "四川理科女476有希望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-录取",
        "question": "老师你好，我今年分数是473，省排名62760 报名贵校汉语言文学 法学 思想政治有希望吗",
        "answer": "根据去年的位次来看，这三个专业都是稳的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范大学海华学院",
        "title": "辽宁师范大学海华学院-思想政治教育专业宿舍是几人间",
        "question": "宿舍有空调吗",
        "answer": "新生宿舍为4人间，所有宿舍基础设施齐全，有阳台，统一装配空调、电视，每栋楼设有自动售货机。宿舍内有独立卫生间、淋浴间，洗衣机，24小时热水。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-福建考生",
        "question": "福建考生总分469，排名96979，报考专业会计学或市场营销，该校有希望录取吗",
        "answer": "福建会计专业物理类去年最低分为439，位次为95657，建议参考位次报考；市场营销专业去年没有在福建招生，没有参考建议。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-河南",
        "question": "河南文科458报工程造价稳吗",
        "answer": "河南工程造价专业去年最低分为479，位次为83482，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-录取",
        "question": "江西理科类314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "江西去年物理类专科最低分为274，位次为231832，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "河南物理类去年最低分为427，位次为287135，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-转专业",
        "question": "如果没有录取到自己心仪的专业，转专业的政策是怎样的？",
        "answer": "我校入学一学年成绩达到专业的前10%可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-河南文科310，报贵校专科有希望吗?",
        "question": "贵校专升本可以报本校吗?",
        "answer": "河南文史类专科去年最低分为276，位次为312125，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-河南310，报贵校专科有希望吗?",
        "question": "贵校专升本可以报本校吗?",
        "answer": "河南文史类去年最低分为276，位次为312125，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-报考",
        "question": "贵州，455，36704，能报贵校吗？",
        "answer": "贵州文史类去年最低分为481，位次为39688，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-宁夏理科400分 位次20808",
        "question": "请问报考贵校的会计学专业录取概率大吗？转专业是怎样的制度呢？",
        "answer": "宁夏会计专业物理类去年最低分为360分，位次为21687，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-四川考生470分179142位次，想学财会类专业",
        "question": "不服从调剂退档几率大吗",
        "answer": "2024年四川省文科最低分474，位次62296，建议参照位次报考，建议同学填上专业服从调剂，这样可以增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-报考",
        "question": "江西文科482报法学希望大不",
        "answer": "江西最低录取分数线是484，位次是43300，建议参考位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-咨询",
        "question": "你好，辽宁理科251能报考贵校的专科金融服务与管理专业吗？或者是工程造价",
        "answer": "今年招生计划于2022年相近，专科分数线请参照2022年录取结果，历史类最低分324，位次44029；物理类372，位次103362。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-老师您好，我想咨询法学专业",
        "question": "我是河南文科452分，想报考咱们学校的法学专业，录取的概率大吗",
        "answer": "2023年我校法学专业文史类最低录取分数线是478，位次是84597，建议参考位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-在线询问",
        "question": "河北物化地女生404分有希望报考贵校吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "我校物理类最低录取分数线是443，位次是177965，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-咨询录取",
        "question": "您好，河南文科396，能上贵校的专科吗？",
        "answer": "河南2023年文史类最低录取位次为84597，分数在478，建议参照位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-录取",
        "question": "老师您好 辽宁理科391能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类最低录取分数线在393，位次在95618，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-江西物理组464分131081名，请问会计审计有希望吗",
        "question": "江西物理组464分131081名，请问会计审计有希望吗？该校是按照1:1录取吗",
        "answer": "我校去年江西物理类审计学最低录取分是451，位次是124464，建议冲一下，录取比例是1：1."
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-录",
        "question": "河南理科400的希望有吗？",
        "answer": "2023年河南理工类最低录取位次为287135，分数在427，建议参照位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-上贵校",
        "question": "江苏理科465有希望吗",
        "answer": "江苏物理类最低分数线是457，位次是166664，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-文科372",
        "question": "是否能进专科",
        "answer": "今年招生计划于2022年相近，专科分数线请参照2022年录取结果，历史类最低分324，位次44029；物理类372，位次103362。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-四川理科分数464，位次187394，服从调剂希望大吗？",
        "question": "四川理科分数464，位次187394，服从调剂报考贵校录取概率大吗？调档比例多少呢？",
        "answer": "四川理工类最低录取位次是189872，建议报考冲一下，调档比例是100%，服从调剂达到提档线不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-陕西考生文科女438位次31384 有机会报考吗？",
        "question": "陕西省文科录取分数线大概多少？",
        "answer": "2023年文史类最低录取分数线是434，位次是35457，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-录取",
        "question": "你好，福建考生理科 446 位次113449有希望被录取吗",
        "answer": "理工类去年最低分数线是439，位次在95657，建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-录取",
        "question": "陕西文史390能录吗",
        "answer": "我校去年文史类最低位次为35457，建议参考位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-河南，理工441分能报贵校法学财政专业吗",
        "question": "河南，理工441分能报贵校法学财政专业吗",
        "answer": "我校法学专业去年最低分是429，位次在283404，建议参考位次填报志愿。财政学去年没有位次参考。位次在287135建议可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-报考",
        "question": "河南文史439，位次87279，有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校去年文史类最低分数线是478，位次在84597，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "我校去年财务类相关专业位次在188698，按照去年的位次可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-能否被录取",
        "question": "物理461 排名102725能上贵校么 福建~",
        "answer": "我校去年物理类最低位次在95657，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-报考",
        "question": "辽宁462位次16760有希望报考法学和汉语言文学吗",
        "answer": "我校去年法学、汉语言最低位次是19726，建议填报我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-法学专业",
        "question": "理科434，位次262825，报考贵校法学专业录取可能性",
        "answer": "我校法学专业去年最低分是429，位次在283404，建议参考位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-陕西位次31203文，438分，有希望报考贵校法学或财政吗",
        "question": "陕西位次31203，438分，有希望报考贵校法学或财政专业吗",
        "answer": "同学你好，你咨询的这两个专业去年未在陕西招生，没有参考位次。去年陕西省文史类最低分数为434，位次为35457，你可以参考这个信息。"
    },
    {
        "schoolName": "大连财经学院",
        "title": "大连财经学院-西安文科434",
        "question": "西安文科434报法学汉语言",
        "answer": "同学你好，你咨询的这两个专业去年未在陕西招生，没有参考位次。去年陕西省文史类最低分数为434，位次为35457，你可以参考这个信息。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术",
        "question": "表演专业是否可以辅修双学位",
        "answer": "您好，我校暂不支持修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-表演（大连艺术）",
        "question": "河南文科戏剧影视表演专业234文化391报考本校录取几率怎么样",
        "answer": "您好，您的成绩有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-北京美术艺术生",
        "question": "综合分456专业分224报考贵校能被录取吗。希望大吗？",
        "answer": "您好，您的成绩有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-陕西美术生",
        "question": "陕西美术文考生 专业课229 文化课334 综合分453.25 位次4981，视觉传达设计能录取不",
        "answer": "您好，您的成绩有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-报考",
        "question": "山东表演艺术生综合分453，文化分330，请问报考咱们学校有希望被录取吗",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-请问舞蹈专业招收国标舞考生吗？开设国标舞专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "开设。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-江西美术报大连艺术学院",
        "question": "老师，您好，请问综合分453。文化291专业246中排15300。有机会吗？希望大不大，谢谢",
        "answer": "有一定的进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "辽宁美术生专业238，文化355 能被贵校录取吗 可以报哪些专业比较稳",
        "answer": "有进档希望，欢迎报考。报您喜欢的专业服从调剂即可。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音专业230，全省专业课位次2477,文化434,全省播音理科生文化课位次173，换算综合分504.5，想问一下报考贵校有被录取的希望吗",
        "answer": "有较大的进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有机会报考吗",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 综合分509 专业分可以考虑择优录取吗",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业分259.34 文化370 综合分509.17",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-志愿",
        "question": "贵校招生对天津美术艺考生有选课要求吗？",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史考生联考227.4，高考350能否被录取",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化生政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "有进档的机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 双过线 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "一般都是一比一的投档比例。有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 双过线 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 双过线 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "老师，您好。辽宁省艺考生，男孩，历史组的，文化课316分，表演专业课197.2，综合分54分，有希望被咱学校录取吗？",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎报考。对进档考生，音乐表演专业的声乐和乐器方向是按照专业成绩进行录取，音乐学专业是按照专业和文化相加的综合分进行择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-音乐录取",
        "question": "老师您好，云南专业204.07，文化417可以报该学校吗？",
        "answer": "我校在云南省暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁理科美术专业242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "河南文科342，专业238，综合468.5，位次6万左右，有希望进入贵校吗",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-志愿咨询",
        "question": "天津美术艺考生，综合482.25，专业244.2，文化354，位次1681，能被贵校的视觉传达设计录取吗",
        "answer": "您好，有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术学院舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "您好，您可以登录http://zsgzc.dac.edu.cn/more/1942查看历年分数进行大致参考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术 河南考生",
        "question": "河南文科258 有机会会被贵校专科录取吗",
        "answer": "您好，有一定进档希望，欢迎考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术 421分有希望吗",
        "answer": "您好，有进档希望，欢迎考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-贵校音乐表演有专科吗？",
        "question": "请问贵校有专科吗？如果有可以专升本吗？湖北考生文化311专业250.28 综合分549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "湖北省音乐表演专科有招生计划，可以专升本，但是我校的专升本暂无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-湖北音乐表演考生",
        "question": "贵校有专科可以专升本吗？湖北考生文化311专业250.28 综合分549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "湖北省音乐表演专科有招生计划，可以专升本，但是我校的专升本暂无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "你好老师，我是重庆美考术生，文化302，专业217.4，综合169.1，综合排名9326，可以报考你们院校的影视动画么",
        "answer": "您好，有较大进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "您好，有进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-广东美术综合分469请问有希望被贵校录取吗",
        "question": "广东美术综合分469请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，有进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术学院",
        "question": "请问四川文科314音乐表演228教育218被贵校专科录取几率大吗？可以报什么专业？可以专升本吗？",
        "answer": "您好，有较大的希望可以进档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-音乐表演专业",
        "question": "湖北考生综合分549.136可以报考贵校的专科音乐表演专业吗？专业250.28文化311 报考后可以专升本吗？",
        "answer": "您好，有很大的进档希望，欢迎报考。可以专升本，但是我校的专升本招生计划暂无艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-老师您好，河南省美术考生专业课229文化课318请问有希望吗",
        "question": "老师您好，河南省美术考生专业课229文化课318请问有希望吗",
        "answer": "有一定进档希望"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "您好，有一定的进档希望。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-美术",
        "question": "老师你好！请问今年在四川有美术专业的招生计划吗，综合分446有希望报考吗",
        "answer": "您好，我校今年在四川省有美术类专业的招生计划，您的分数有进档的希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "山东美术生综合分450能报贵校吗",
        "answer": "有一定的进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "您好，有很大的进档希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-山东美术生综合分466有机会被贵校录取吗",
        "question": "纯文文化课458能报吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "你好，福建艺术类综合分465有希望上贵校的动画或视觉传达么？",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-有专科吗",
        "question": "贵校有专科吗",
        "answer": "有专科，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-你好老师，贵州文科371，综合分455分",
        "question": "可以报考贵校艺术专业吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-江苏，文科，表演",
        "question": "文化430，专业229，综合501，排名420，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，有较大希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-大连艺术录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "河北文科449压线位次65868有机会被你们学校本科专业录取吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-能否报考贵校",
        "question": "老师您好我是青海文史类美术生，文化381，艺术217，综合462，能否报考贵校",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎您报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "山东 史地生文化316 专业232.375 位次1200 戏剧影视表演 录取几率大吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "老师您好 辽宁理科391有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，有希望进档，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "您好 辽宁美术生文科 文化课427 专业课239.4 综合分66.08 报考本校动画专业概率大吗",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-志愿填报",
        "question": "甘肃考生艺体成绩离本科线差五分 文化课成绩375 综合排名610 第一志愿是贵校 贵校是双上线吗可以填报贵校吗?",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "贵州文科395艺术：美术234综合分490位次4631",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-陕西艺术生",
        "question": "文化313 艺术205，能上学校的视传或者环设吗？",
        "answer": "有进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-湖南美术生。",
        "question": "高考384，艺术统考232。有希望被录取吗？",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-美术",
        "question": "陕西美术生综合451.5，排名5142项，报考贵校有机会吗？你们学校的视传专业专业代码是多少？学费怎么收费？",
        "answer": "有进档希望，欢迎报考。专业代码以报考指南书为准。本科学费每年29700元。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-山东舞蹈录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6有希望报考贵校吗，大连艺术舞蹈专业是不是在山东只按照舞蹈统考成绩排名录取，有身高限制吗？本人高考体检，身高一米六一，体重86斤，有机会报考吗？投档进入且服从调剂的话承诺不退档吗？",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。我们会根据录取原则进行录取，不会随意退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化277综合分252.5可以被本校的专科视觉传达设计录取吗？",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-四川美术馆",
        "question": "请问老师，四川美术文科综合分471能上贵校吗？",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-山东考生纯文458分有机会报考贵校吗",
        "question": "文化课458专业190综合466这个可以报考贵校吗",
        "answer": "有较大进档希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-山东艺术考生",
        "question": "专业190文化课458综合分466有机会录取贵院吗",
        "answer": "要看您是什么艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "我校今年在四川省没有音乐学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-文化363表演统考成绩228.7河北 能报吗",
        "question": "文化363表演统考成绩228.7河北考生 综合成绩467能上咱们学校吗",
        "answer": "有希望录取，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-陕西美术生",
        "question": "咨询一下陕西美术生文化290分，专业207分过专科线，能报录你学校环境艺术设计专业吗？",
        "answer": "有一定录取希望"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "服从调剂但各个专业人数都录满了，会被退档吗",
        "answer": "按照一比一的比例投档，一般进档都可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河南美术生",
        "question": "老师好，专业211，文化349报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望不大，但是可以把志愿填报上试试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地文化分408，艺考分198.67，想问问能上大连艺术学院吗",
        "answer": "可以填报我校志愿试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河北美术生",
        "question": "河北美术生综合分429能上吗",
        "answer": "有一定进档希望，可以填报志愿试试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-高考报名",
        "question": "艺术生，文352、专业226、能进学院吗",
        "answer": "有一定进档希望，可以填报我校志愿试试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-河南美术理科生想要报考",
        "question": "我美术专业课237，文化课329呃，是否能够报考您学校？",
        "answer": "有一定进档希望，可以填报上我校志愿试试。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-广东录取",
        "question": "广东音乐生可以报考吗",
        "answer": "可以报考，使用省统考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-音乐表演",
        "question": "你好，请问一下山东的考生音乐表演有招录计划吗？如果走不了本科，走专科将来能否在本学院继续升本？谢谢！",
        "answer": "有招生计划。我校的专升本专业暂时没有艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-录取",
        "question": "请问贵校招收四川音乐生吗？大概多少分",
        "answer": "招收。您可以登录我校招生网历年分数一栏查看往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-云南省高考371，音乐专业221",
        "question": "考上的几率大吗",
        "answer": "我校在云南无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？专升本容易吗？",
        "answer": "艺术类几率大，第一志愿填报有一定希望。我校的专升本专业暂无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连艺术学院",
        "title": "大连艺术学院-今年辽宁入取艺术历史科本科多少分，专科多少分",
        "question": "学表演的孩子文化课分和特长分怎么划分，是都除以2吗？",
        "answer": "录取成绩要等录取结束才能统计出来。表演专业是按照专业课成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-河北考生",
        "question": "您好老师，河北历政地考生，473分，排名51803。中医类可报吗？",
        "answer": "河北省无历史类计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-四川理科465服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "排名18万，能进档不退吗",
        "answer": "2023年四川理工类467，位次146427，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-录取",
        "question": "河南理工475.位次19万是否可以被贵校的针灸推拿录取？或者可以考中医执业医师资格证的专业？",
        "answer": "2023年针灸推拿专业河南理工类468，位次206386，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？不会因为不是物理类考生被退档吧？",
        "answer": "贵州省无历史类计划，选考科目中需有物理，化学。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能报吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能被录取吗？不是物理考生可以报吗？",
        "answer": "贵州省无历史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校中西医临床医学或中医学专业，情况如何？",
        "answer": "陕西2023年中西医临床医学理工类399，位次91828；中医学理工类400，位次91137，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-录取",
        "question": "河南文科471排名5万多会被录取吗",
        "answer": "2023年河南文史类502，位次58553，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-录取",
        "question": "湖南省文科生430分有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，我们学校今年在湖南省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-录取",
        "question": "请问去年辽宁针灸推拿学物理类的分数线是多少啊",
        "answer": "422"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-云南考生",
        "question": "云南理工466是否可以被贵校的针灸推拿录取？或者可以考中医执业医师资格证的专业？",
        "answer": "2023年云南省理工类录取分数线针灸推拿学440，位次76308；中医学441，位次75602:；中西医临床医学440，位次76308；请参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁中医药大学杏林学院",
        "title": "辽宁中医药大学杏林学院-您好，我是陕西文科考生",
        "question": "分数：447位次：27757我想咨询一下贵校的中医学和中西医临床医学，有望上吗",
        "answer": "2023年陕西省文史类中医学452，位次27263:；中西医临床医学453，位次26862；请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-报考问题",
        "question": "老师您好，沈阳物化生476能否上医学影像学，谢谢",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-老师您好！！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，可以冲一冲，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "河南476排名188251可以被贵校的临床医学或麻醉学，眼视光医学录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，我校没有麻醉学专业，其他两个专业可以冲一冲，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-湖北省物理462分可以录取本校护理学吗",
        "question": "湖北省物理462分可以录取本校护理学吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南物化生429分有希望吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，可以冲一冲，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-报名",
        "question": "新疆考生总分319位次31145可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报,去年我校在新疆录取最低分为314，位次为34131，供您参考。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506 护理专业有希望录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题可拨打招生咨询热线：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "您 好，我是江苏考生，选科物化生，总分467能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在江苏没有招生计划。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-报考护理",
        "question": "天津488能有幸被贵校护理专业录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，我校去年护理学专业在天津录取最低分为486，供您参考。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "福建考生，选考物化生，高考分数510，省排名67242，有机会报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-新疆理科",
        "question": "新疆理科生高考311，是否可以报考贵校的医学影像学",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报,去年我校医学影像学在新疆录取最低分为326分。有希望的，如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-重庆理科354能被眼视光技术或护理或康复治疗技术录取吗",
        "question": "重庆理科354能被眼视光技术或护理或康复治疗技术录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，有希望的，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-河北理科461分，省排名186236能报考眼视光医学吗？",
        "question": "河北理科461分，省排名184667-186236能报考眼视光医学吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，可以冲一冲，欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-江苏物化生475考生位次173533能录取贵校医学专业吗",
        "question": "江苏物化生475考生位次173533能录取贵校医学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校在江苏没有招生计划。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-辽宁沈阳",
        "question": "辽宁沈阳女生 物生地 379 有机会考上嘛",
        "answer": "考生您好，具体想报考什么专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-护理专业录取咨询",
        "question": "我是山西考生，理科409，请问贵校近几年护理学的录取分数线是什么样的？如果报考的话我的分数概率大吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考往年的录取数据进行志愿填报，去年我校在山西省护理学专业理工录取最低分为391，供您参考。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-河南理科469分，省排名2000513能报考眼视光医学吗？",
        "question": "河南理科469分，省排名2000513能报考眼视光医学吗？",
        "answer": "考生您好，报考眼视光医学专业的话成绩不理想，可以考虑一下我校其他专业。如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江考生317分排名102056有机会报考贵校专科眼视光技术吗谢谢",
        "answer": "考生您好，有希望，可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-专业选择？",
        "question": "河南436有望生物医学工程和临床医学吗",
        "answer": "考生您好，报考临床医学专业分数不理想，生物医学工程专业可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-专业选择？",
        "question": "河南436，想报考贵校临床医学或者生物医学工程，录取概率多大",
        "answer": "考生您好，报考临床医学专业分数不理想，生物医学工程专业可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-咨询",
        "question": "山西文科402能报贵校吗",
        "answer": "我校在山西省文史类招生专业有：护理学、药事管理、学前教育，去年我校在山西省文史类录取最低分数为398，供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-辽宁考生",
        "question": "物化政392可以报你们学校吗 ?",
        "answer": "考生您好，具体想报考我校哪一个专业呢？去年我校在辽宁省物理类本科录取最低分为398，供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "421分物化地能去上贵校的护理学吗",
        "answer": "考生您好，有希望，可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校智能医学工程学或临床医学专业，情况如何？",
        "answer": "考生您好，报考临床医学专业的话可能不理想，智能医学工程专业的话有希望，可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 分数408预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "我校临床医学专业去年在山西省录取最低分为392分，供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-志愿",
        "question": "广东物化生489排166761，医学影像技术能被录吗",
        "answer": "考生您好，有希望，可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科432 排名26w 有希望进入贵校医学类专业吗？",
        "answer": "我校去年在河南省医学类专业录取最低分为476分排名19万，若只报考医学类专业可能不太理想。供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-能去这个学校吗",
        "question": "辽宁高考317能去学校的眼视光技术吗",
        "answer": "去年我校眼视光技术专业在辽宁省录取最低分为313，供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-能去这个学校吗",
        "question": "317能去这个学校的眼视光技术专业吗",
        "answer": "去年我校眼视光技术专业在辽宁省录取最低分为313，供您参考，如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-志愿",
        "question": "你好请问 辽宁理科394分104739位次 填报眼视光医学 为 第一志愿 能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-报考",
        "question": "您好请问辽宁理科394分104739位次能被贵校眼视光专业录取吗",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取机会",
        "question": "2024年重庆物化生509分，报贵校临床医学，录取机会如何？",
        "answer": "考生您好，有希望，可以冲一冲。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取线",
        "question": "湖南过本科线429分能录取吗",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "您好，广西理科447，可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "考生您好，有希望。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "山西理科391能不能录取",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-录取",
        "question": "湖南省理科考生430分位次是179771，能贵校医学类专业录取吗",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-四川文科478分能上贵校护理专业吗？",
        "question": "四川文科478分能上贵校护理专业吗？",
        "answer": "考生您好，有希望。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-辽宁文科美术生",
        "question": "辽宁美术222.2文化课纯文340有希望吗",
        "answer": "考生您好，成绩不理想。如有其他问题，请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932咨询。欢迎报考辽宁何氏医学院！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-志愿",
        "question": "上海物化生，409，报考贵校有没有希望",
        "answer": "去年我校在上海市录取最低分为405分，供您参考。欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁何氏医学院",
        "title": "辽宁何氏医学院-志愿",
        "question": "上海409分，位次40573，报考贵校药学有没有希望",
        "answer": "去年我校药学专业在上海市录取最低分为408分，供您参考。欢迎报考辽宁何氏医学院！如有其他问题请拨打招生咨询电话：024-88053145、18624021932"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-请问贵校能否转专业? 和请问一下物生地410 有希望吗?",
        "question": "410 选科物生地 ,位次128981",
        "answer": "你好，同学，从往年录取情况看，你的分数和位次录取我校没有太大问题，专业按照喜欢的顺序来填即可。大一下学期可以申请转专业，转专业条件比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询（沈阳科技学院）",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "你好，同学，从我校近三年在四川省录取情况来看，你的分数报考我校有一定机会，建议报考，专业按照喜欢的顺序填报即可，填报服从调剂即可。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-江西政史地472分47574名报考贵校有机会吗",
        "question": "江西政史地472分47574名报考贵校有机会吗",
        "answer": "你好，同学，根据往年录取情况，你的分数报考我校机会很大，专业按照自己喜欢的专业来报就行，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "你好，同学，根据往年录取情况，你的分数报考我校机会较大，今年我校在河南扩招70余人，专业按照自己喜欢的专业来报就行，我校提档比例100%，提档后无特殊情况不会退档。大一下学期可以申请转专业，条件宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-志愿填报",
        "question": "河南文科432省排93783可以报考您学校本科专业嘛",
        "answer": "你好，同学，从往年录取情况看，你的分数报考我校希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-志愿填报",
        "question": "老师您好!河南文科432可以报考贵学校本科专业嘛",
        "answer": "你好，你的分数报考希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "你好 河南文科447位次80118报会计有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，同学，从往年分数来看，你这个分数报考我校希望很大，专业按照喜欢的顺序来报考就行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "你好，我校没有艺术类专业，没有相关专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "辽宁考生物化生377分金融学有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，同学，你的分数只能冲一下试试，多报几个专业，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科411名次303568被贵校会计学录取希望大吗",
        "answer": "你好，同学，我校在河南今年扩招70余人，你的分数报考我校录取机率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "你好，同学，我校今年在河南增加70余个招生计划，你的分数报考我校录取机率很大，欢迎报考。提档比例100%，投档后无特殊情况不退档。大一下学期可以申请转专业，条件宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-山西考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报电气工程及其自动化专业，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考电气专业录取概率很大，报考时候把电气专业放在第一专业，尽量填服从。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "河北物理类考生458分位次190971可能会被该校电气工程及其自动化录取吗",
        "answer": "你好，从分数看还行，从位次看有点危险，可以冲一下，建议再同时再报一些机械设计制造及其自动化、机器人工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-学位",
        "question": "电气工程及其自动化符合沈阳科技学院学士学位授予条件的学生颁发沈阳科技学院学士学位证书还是工学学位证书？",
        "answer": "你好，电气工程及其自动化专业毕业学生，授予本科毕业证书及学士学位证书，电气自动化专业属于工学类，授予的是工学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，你的分数从往年看录取我校概率较小，但是也可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，同学，有希望，从近三年我校录取分数来看，我校在四川一般过省控线就能录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "物生地438分考生想报本校会计学可以吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考我校没有太大问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-辽宁物生地考生，383分，位次109671",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校的金融学专业，录取机会大吗？",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考金融专业有一定风险，建议冲一下，同时再把互联网金融、数字经济、工商管理、资产评估等专业尽量都报上，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "新疆理科256报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，我校往年在新疆有过降分的情况，你后续关注一下征集志愿，如果降分的话还是有希望进入我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "物理类456有望被贵校录取吗 若服从调剂被退档的概率大吗",
        "answer": "你好，同学，我校今年在江西的招生计划扩招了近30人，你的分数录取概率很大，只要服从调剂，提档后无特殊情况不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-专业极差",
        "question": "是否有极差 四川文科473 位次62760 小学教育机会大吗 谢谢",
        "answer": "你好，同学，我校没有小学教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-极差",
        "question": "有专业极差吗 四川文473机会大吗",
        "answer": "你好，同学，我校没有专业级差，你的分数录取概率很大，专业按照喜欢的顺序来报考就行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，我校在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "四川理科470分被贵校录取电气专业的概率大吗？贵校就业率较高的专业是什么？",
        "answer": "你好，我校往年在四川省一般过本科省控线就能录取，你的分数高出省控线11分，电气专业录取概率很大，建议第一专业报电气，后面可以再报考些如：机械设计制造及其自动化、制药工程、计算机、人工智能等相关专业，就业率都很高。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？如果能报考贵校机械类专业可以吗？学费大概多少？",
        "answer": "你好，同学，你这个分数报考我校机械类专业基本没有太大问题。我校所有专业学费为29000元/生/年。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "河南理科435分，260986位次，报考贵校计算机类希望大吗？被调剂的话，转专业好转吗",
        "answer": "你好，你这个分数报考我校计算机专业没有太大问题，我校转专业政策很宽松，大一下学期申请，大概率都能转成。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科407分女，位次310571，能否报考网络与新媒体、智能科学与技术、生物工程、智能制造工程、计算机科学与技术",
        "answer": "你好，同学，我校今年在河南增加了70多人招生计划，从往年看你的分数报考这些专业没有太大问题，专业按照自己喜欢的顺序来排序就行。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "你好，我校没有江苏招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-沈阳科技",
        "question": "河北文科449压线位次65868被你们学校本科专业录取大吗",
        "answer": "你好，同学，你这个分数有一定录取机率，我校今年在河北省文科比去年多了几个招生计划，建议你冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-陕西考生",
        "question": "陕西理科388位次121600，可以报考贵校会计学专业吗？大概概率有多大？",
        "answer": "你好，同学，从近三年我校陕西招生情况来看，你的分数报考我校会计学专业概率很大，个人感觉录取概率在80%以上，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，能否被贵校会计学专业录取？",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考我校会计学专业录取概率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科446分。位次241179，能否报考我校机械类专业？",
        "answer": "你好，同学，你这个分数报考我校机械类相关专业没有问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "辽宁物化地390 可以在本校就读机械设计及其自动化 或者计算机科学与技术 或者电气及其自动化吗？",
        "answer": "你好，你这个分数报考这3个专业都不台稳妥，建议冲一下试试，尽量再报考一些如环境工程、工业设计、应用化学、机器人工程等相关低分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "你好，湖南考生文科461排名43072有机会考上吗？你们文科去年最低分录取是多少呢？",
        "answer": "你好，我校在湖南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河南录取",
        "question": "您好，请问一下河南文科438，高于本科线10分，省排名88171，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你这个分数报考我校希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459可能上该学校吗 投档比是否1:1",
        "answer": "你好，我校调档比例100%，从往年分数看，四川考生报考我校只要过省控线，一般都能录取，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河南理科402",
        "question": "能不能保证被贵校录取",
        "answer": "你好，我校今年在河南扩招70余人，你的分数报考我校概率非常大，建议填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "你好，同学，从去年我校录取位次来看，会计学专业有一定风险，可以冲一下，建议再报考一些其他相对分数较低的专业，如：金融学、数字经济、工商管理、网络与新媒体等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "四川理科473有希望吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-调剂",
        "question": "未勾选服从调剂被调档会打电话询问吗。",
        "answer": "你好，同学，会打电话询问。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "四川理科473有希望吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "河南理科405位次31万有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南扩招70余人，你的分数报考我校希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "内蒙古文科394上贵校金融学有希望吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考我校金融学很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "请问河南考生物化生404服从调剂有机会吗",
        "answer": "你好，同学，我校今年在河南扩招70余人，你的分数报考我校很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-江苏470物化地能上吗",
        "question": "江苏470物化地能上吗",
        "answer": "你好，同学，我校在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-物化生河北专业咨询",
        "question": "474能报考该校自动化专业吗",
        "answer": "你好，同学，我校没有自动化专业，可以报考我校电气工程及其自动化专业，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "老师您好，吉林省理科生399报咱们学校的希望大吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数报考我校希望很大，欢迎报考，专业按照喜欢顺序来填即可。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "物理+不限选科；位次181984",
        "answer": "你好，同学，我校在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-咨询",
        "question": "河南理科考415 位次294823 有希望上这个学校吗？",
        "answer": "你好，同学，从往年录取情况来看，你这个分数报考我校希望非常大，我校今年在河南省招生计划增加70余人，考生报考机率大大增加，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-沈阳科技",
        "question": "河南理科400进贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，同学，从往年录取情况来看，你这个分数报考我校希望很大，我校今年在河南省招生计划增加70余人，考生报考机率大大增加，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "辽宁省物化生388可能被贵校机器人工程和制药工程录取吗",
        "answer": "你好，同学，你这个分数报考这两个专业有一定希望，但不稳妥，建议再多报考几个专业，如环境工程、生物工程、应用化学、金融学、工商管理等专业，多报专业增加录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "河北考生物化生456分位次194202有希望报考贵校计算机系吗",
        "answer": "你好，同学，你这个分数报考我校计算机科学与技术啊专业录取概率很大，我校今年在河北省招生计划也有增加，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-四川理科分数464，位次187394，服从调剂希望大吗？",
        "question": "四川理科分数464，位次187394，服从调剂报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，从往年看，你这个分数服从调剂报考我校概率很大的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-辽宁400 位次101937能上贵校吗",
        "question": "电气工程能上吗，不能的话推荐什么专业稳妥一些",
        "answer": "你好，这个分数建议冲电气，有一定机率，此外，可以报考如：智能科学与技术、人工智能、机械设计制造及其自动化、智能制造工程、机器人工程、环境工程、生物工程等专业来增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "请问你们学校对安徽的录取分数线大概是多少",
        "answer": "你好，同学，从往年情况来看，我校在安徽省无论文理基本只要过线就能考上。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河南文科435 位次90950 能报考贵校吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "你好，同学，可以报考，录取机率较大，我校今年在河南省招生计划有所增加，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-你好老师，四川理科465，第一志愿有希望报考贵校吗",
        "question": "你好老师，四川理科465，第一志愿有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，同学，从往年录取情况来看，你这个分数报考我校希望非常大，专业按照喜欢的顺序排序就行，欢迎报考沈阳科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-录取",
        "question": "你好 我体育70.8 文化327 可以上贵校体育专业嘛",
        "answer": "你好，同学，我校今年在体育历史类比去年增加15个招生计划，你这个分数报考我校录取机率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-河南文科位次84476报考贵校可以吗",
        "question": "河南文科位次84476报考贵校可以吗",
        "answer": "你好，同学，可以报考，我校近三年在河南省文科位次一般都在93000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-报考",
        "question": "我是内蒙古考生 高考成绩492分 排名在23128-23384 有希望报考贵校制药工程专业吗",
        "answer": "你好，同学，你的分数很高，报考我校制药工程专业肯定没问题。我校属于民办二批本科院校，学费相对较高，请提前做好确认。"
    },
    {
        "schoolName": "沈阳科技学院",
        "title": "沈阳科技学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂是否不退档",
        "answer": "是的，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "参考往年录取信息，可以冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁财贸学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？可以报什么专业 ？",
        "answer": "参考往年录取情况，录取希望较大，所有专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我校在山东省无招生计划，请关注其他招生院校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902",
        "question": "老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望较大，可以报考。所以专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-安徽文科考生分数478位次38437会被该校录取吗",
        "question": "。",
        "answer": "参考往年录取信息，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁财贸",
        "question": "河南理科404报考贵校服从调剂，有希望录取吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望有，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-专业",
        "question": "贵校转专业政策是什么？",
        "answer": "入学一学期后，无课程不及格（不合格），就可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "江西文科482排名41849被贵校录取概率大吗",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望概率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁考生",
        "question": "文化课272体育80.69报考体育专业录取几率大吗",
        "answer": "参考往年录取信息，有录取的希望，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-河南考生",
        "question": "河南文科437分，位次89086有机会吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲一冲我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望还是挺大。在校期间有五次申请转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-河南录取",
        "question": "河南411名次303568有希望吗",
        "answer": "参考往年录取信息，及我校在河南2024年增加招生计划，还是有录取希望的"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "江西物化生考生453分，有希望被贵校会计专业录取吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望较大。按照100%比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "参考往年录取信息，有录取希望；1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "需等待征集志愿降分录取，具体降分原则以天津市招办规定为准"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "河南文科430有希望被录取吗",
        "answer": "参考往年录取信息，有录取希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁财贸学院",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取机率较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考",
        "question": "河南文科348可以吗",
        "answer": "未达到本科线无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，464录取希望较大；1：1投档；服从调剂不存在退档；上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "老师您好，河南413理综，位次30万，能上贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "老师，我是吉林文科考生，436分，位次14445，可以被录取吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-投档比",
        "question": "学校的投档比大概为多少？",
        "answer": "按100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-投档比",
        "question": "学校的投档比大概为多少？",
        "answer": "按100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "江西物理组446分有机会被录取不",
        "answer": "是否能降分录取，要看实际录取情况，现阶段无法给出答案，请关注录取进程"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，报考我校录取机率较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考辽宁财贸学院",
        "question": "我看夸克上写贵校今年只招收会计学，是真的吗",
        "answer": "在四川省只招收会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-你好浙江高考510分全文报考贵校希望大吗",
        "question": "你好浙江高考510分报考贵校希望大不大",
        "answer": "参考往年录取信息，报考我校希望较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取咨询",
        "question": "天津考生 470分, 选物历地 位次46734 在征询志愿时报贵校录取希望大吗？如被录取，可以修第二专业吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，此分数录取希望较大。可以免费辅修其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，物化组录取机会大吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-你好！辽宁物生地考生，383分，互联网金融专业能报吗？",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，想报考互联网金融专业录取希望大吗？",
        "answer": "参考往年录取信息，可以报考，录取希望还是较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-陕西考生",
        "question": "陕西理科388位次121600，可以报考贵校会计学专业吗？大概概率有多大？",
        "answer": "参考往年录取信息，录取概率较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计",
        "answer": "参考往年录取分数，可以作为冲的学校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-招生",
        "question": "河南文科451报考有希望吗",
        "answer": "参考往年录取情况，录取希望较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "老师您好！安徽物理类468位次171692可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考",
        "question": "辽宁物化政415排名94762 审计能上吗？会有被退档的风险吗",
        "answer": "参考往年录取情况，审计学录取希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "我是辽宁物理学科考生，396分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，录取希望概率较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-位次107477成绩388可以报考辽宁财贸学院吗",
        "question": "位次107477成绩388可以报考辽宁财贸学院吗",
        "answer": "参考往年录取情况，综合2024年物理类位次和招生计划，可以报考，"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "你好，请问江西政史地，分数473，排名4w6，被录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "参考往年录取信息，录取概率较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-2",
        "question": "甘肃省政史地413分可以报吗？",
        "answer": "我校在甘肃省无招生计划，请关注其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取几率",
        "question": "在陕考生377分 高本科线5分 被录取几率",
        "answer": "参考往年录取分数，2023年理工类最低346分，高出本科线10分，录取希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考",
        "question": "请问辽宁物化生388分能被贵校会计录取吗？或者其他别的什么专业",
        "answer": "参考往年录取分数，除会计学外的专业录取希望较大，会计学专业录取概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁395想报考审计学有希望吗",
        "question": "辽宁395想报考审计学有希望吗",
        "answer": "参考往年录取分数，有机率录取"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-辽宁考生",
        "question": "物化政392可以报你们学校吗 ？",
        "answer": "参考往年录取分数，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "天津453分能录取吗",
        "answer": "等待征集志愿降分报名，具体降分分值，需看天津招办相关规定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-3",
        "question": "河南理科400能进你们学校吗？",
        "answer": "参考往年录取分数线，录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-老师您好，天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "等待天津本科批征集志愿，正常会降分征集。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考",
        "question": "河南理科426能报考学校的人工智能专业吗",
        "answer": "参考往年，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-咨询",
        "question": "我是辽宁省物理类410 位次97218可以报考本学校会计专业吗？",
        "answer": "参照2023年录取分数及位置，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-学费寝室",
        "question": "您好老师，我想问一下学校一年收费情况和寝室情况",
        "answer": "学费为每年26800元，2024级新生女生住宿费5800元/人/年， 6人间，宿舍配置：中央空调、室内独立卫浴、智能门锁、校园免费wifi、电动扶梯、地热，楼层配备有全自动洗衣机、洗鞋机、烘干机、电吹风、共享活动空间。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-咨询",
        "question": "您好老师，我是辽宁物生政考生409分全省排名97220-97750之间，想报考您学校的会计专业有希望吗",
        "answer": "参考2023年录取分数及位次，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-录取",
        "question": "你好 我体育70.8 文化327可以报考贵校体育专业嘛",
        "answer": "参考2023年录取分数，社会体育指导与管理录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考",
        "question": "我是陕西理科考试分数394位次118214可以报考本学校吗？",
        "answer": "参考2023年我校在陕录取数据，你的分数和位次可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "我校2023年在川理工类录取最低分为434分，位次187000左右，所以你这个分数可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-天津",
        "question": "400分天津物化生想去你们学校去得了吗",
        "answer": "2023年天津市本科批控制线472分，我校征集志愿选考物理化学最低投档线458分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁财贸学院",
        "title": "辽宁财贸学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不会退档",
        "answer": "投档后，如服从调剂是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁传媒",
        "question": "贵州文科考生位列40687，报考网络新媒体专业被录取的概率大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-咨询（辽宁传媒）",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-湖南美术生录取",
        "question": "请问湖南美术生综合分268.4有机会录取吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-福建艺考生",
        "question": "美术分206历史类325有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校福建省仅设置普通本科计划！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "河南文科251报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-河南美术生",
        "question": "老师好，专业211，文化349，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "您好，我校仅招收音乐教育类！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-广东美术生综合分439分，排名17636，",
        "question": "报考贵校几率大吗",
        "answer": "你好，希望很大，建议报考第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "老师您好，专业课242，文化课321，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，请问是美术类考生么，如果是的话录取希望较大！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "四川理科459，排名194087，报考贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-湖南美术生录取",
        "question": "您好！请问湖南美术生提前批综合分268.4，有机会被录取吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "江西表导专业分213，文化分372，综合排名692名，文科。可以录取？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-播音",
        "question": "老师您好！我是河北考生 请问我文化354 专业216有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "同学你好，我校2024年在河北省美术类招生计划10个，由于综合分算法有变化，目前无法根据分数参考，结合近期咨询情况，您的分数是有一定可能性的！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "四川文科468，位次67271，报考几率多大，汉语言文学，新闻学，网络与新媒体专业分大概多少",
        "answer": "2023年最低位次69000左右，录取希望较大，建议报考第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-美术综合分416可以报名吗？",
        "question": "山东省美术综合分416可以报名吗？",
        "answer": "您好，该综合分竞争力不是很强，如果想报建议第一志愿冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-安徽音表233.44文化课328综合分447.99排名283",
        "question": "安徽音表233.44文化课328综合分447.99排名2837有机会吗",
        "answer": "您好，请问您是音乐表演的学生么？如果是的话无法报考我校艺术类本科专业，我校艺术类本科专业要求为音乐教育类。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校在浙江省未放置计划！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "福建美术考生综合分441.5报考贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，我校福建省仅招收普通类本科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，我校在江苏省未招生！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-广东美术生",
        "question": "老师您好！本人双过线，文化328专业227，综合分448排位在15355，如果服从调剂的话，被录取的概率大不大呀？",
        "answer": "你好，希望较大，建议报考第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "老师，您好。辽宁省艺考生，男孩，历史组的，文化课316分，表演专业课197.2，综合分54分，导演218，综合分51.3，播音180，综合分51，有希望被咱学校录取吗？",
        "answer": "您好，依据目前的综合分来看优势不大，建议报考我校专科专业兜底！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "不是艺考生 报考这个学校分数线是多少",
        "answer": "您好，需要依据你的分数进行判定！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁物生地考生",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校的 网络与新媒体和大数据管理与应用这两个专业，录取机会大吗？",
        "answer": "有一定的希望被录取，建议把相关专业放到第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "平行志愿1:1"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-咨询",
        "question": "非艺术生辽宁理科403能报什么专业啊",
        "answer": "需确认你的选科组合，目前建议报考数字出版、传播学、广告学、文化产业管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-四川",
        "question": "请问四川文科472服从专业调剂有希望录取吗？如果选汉语言文学录取机会大吗",
        "answer": "希望很大，建议报考第一志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-江西美术",
        "question": "美术综合分在470左右是否有希望报考贵校",
        "answer": "希望很大，建议报考第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "辽宁历史类排名25304有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，报考第一志愿，传播学、广告学、文化产业管理、数字出版，以上专业录取概率更高！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 综合分66.08 报考本校动画专业几率大吗",
        "answer": "希望很大，建议报考第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "安徽戏导生综合分483.93，位次245，有机会报考贵校吗",
        "answer": "安徽省未放置导演计划！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "请问招收河南美术生的计划在多少，文科314，美术202",
        "answer": "需依据你的综合分进行参考，总计划数20个！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，音表212，音教208，文化分344，有机会到贵校吗？ 还有老师我是不是只有录音艺术这一个专业能报？ 投档比是多少呀？",
        "answer": "你好，我校录音艺术仅招收音乐教育类学生！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-特别喜欢咱们学校，吉林省-历史-艺术",
        "question": "联考208 + 文化290 综合405 能填报咱们学校么？",
        "answer": "你好，我校2024年在吉林省按专业组进行录取，建议报考第一志愿，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考贵校",
        "question": "吉林历史类2024年考生383分 位次在20838到20991之间可以报贵校吗",
        "answer": "我校去年最低位次20371，希望较大，建议第一志愿报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁美术文科",
        "question": "您好我专业222文化340报考录取的概率大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁395想报考广告学有希望么",
        "question": "如果不能，女生推荐什么专业呢",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "辽宁物理类，文化295，艺术218，位次139589，有希望录取吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-学校有没有专科院校",
        "question": "美术类综合分数专科院校的录取分数线",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-招生",
        "question": "河南文科451报考有机会吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "辽宁物化地369分可以上吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "四川文科458有机会被录取吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "辽宁艺术生文化337美术246.3有希望吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁传媒学院录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁传媒",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "普通专科第一志愿问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-湖南美术",
        "question": "老师您好，请问文化347，专业237，能否有希望填报",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-询问",
        "question": "我的位次519000可以录取贵校的专科么河南",
        "answer": "如未被录取可等待征集志愿"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-山东戏剧影视导演",
        "question": "山东导演212，文化424有机会上贵校吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-住宿",
        "question": "今年该校的住宿费用是如何收取的？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "湖南物生政449分能报什么专业?你们这里的专业是不是都没有科目限制?就都是物+不限？",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "2024届河南高考215上贵校有希望吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "您好，请问辽宁省本省学生文科441有希望报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "请拨打024-67953016/3017咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取，民族加分",
        "question": "本人有民族加4分政策，在贵校提档录取时会减去加的分数吗？ 文科加分总分400，可以报考贵校哪个专业？",
        "answer": "先咨询当地招办问投档时是否加分！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "广东历政地总分467排名62564能上贵校吗",
        "answer": "你好，辽宁传媒学院2024年在广东未设置普通类本科计划！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-录取",
        "question": "您好，云南文科生位次76474，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，辽宁传媒学院2024年在云南省未设置普通类专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-报考",
        "question": "四川文科468，位次67271有希望吗",
        "answer": "您好同学，我校近三年的文史类专业位次在64000-70000之间，建议报考我校第一志愿专业！有较大的录取概率！希望金秋九月传相见！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-辽宁沈阳",
        "question": "辽宁沈阳女生 物生地379有机会被录取嘛",
        "answer": "我校2023年物理类最低位次为99000名左右，你的分数379分，位次110000左右，建议报考风景园林、传播学、广播电视学、文化产业管理冲一下试试。希望金秋九月在辽传相见！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁传媒学院",
        "title": "辽宁传媒学院-山西艺考生",
        "question": "播音成绩为220分。文化课为268分。综合成绩为409分。能不能上贵校",
        "answer": "你好，我校在山西省的录取批次为2批C类，目前尚未公布分数线，建议分数线公布后咨询，电话：024-67953016/67953017"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-机械电气类专业对视力，色盲色弱方面有要求吗？",
        "question": "电气自动化，机电一体化，机械设计与制造，新能源汽车，机械制造及自动化 对视力，色盲色弱方面有要求吗？",
        "answer": "专业没有体检要求"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河南文史类录取最低分为307，而且今年各增加5人计划，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取投档",
        "question": "广西首选物理308分，想要报考贵校装备制造类专业。录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "我校2023年在广西理工类录取最低分为221，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科273能报贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在四川录取理科最低分为261，可以选择报考我校，建议多选几个专业计划多的专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-辽宁装备制造",
        "question": "请问一下文科353今年被贵校的人工智能专业录取大吗，还有想请问一下，高考选的其他语种，到时候还可以选择英语吗",
        "answer": "我校2023年在河南录取文史类最低分为307，而且今年各增加5个计划，可以选择报考我校。我校为英语教学，其他语种考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "2024辽宁省考生物化生372分想报考贵校电气自动化专业有机会被录取吗？",
        "answer": "2023年我校在辽宁录取电气专业物理类15个计划最低分为368，2024年在辽计划电气为40个，建议同时选报机电一体化技术、工业机器人技术等专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-小语种",
        "question": "高中时学习的是日语，本校有日语课吗？",
        "answer": "我校为英语教学，其他语种请慎报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科347排位407394可以吗",
        "answer": "我校2023年在河南录取最低分为314，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "我校2023年在辽宁录取最低分物理类300左右，可以选择报考我校，推荐专业市场营销、电子商务、跨境电子商务等，如愿意选择工科类专业，也可选报物联网、软件技术、无人机、新能源、汽车电子等计划数量较多专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "你好河南文科242位次310678有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河南录取文科最低分为307，今年虽然增加计划，但是您的分数略低，可能性不算大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-咨询（辽宁装备）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在四川录取最低分为261，您的分数可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-装备",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340分有希望录取么？女生推荐什么专业？谢谢",
        "answer": "我校2023年在辽宁物理类最低分为320左右，可以选报我校，女生推荐电子商务、跨境电子商务、市场营销等专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-咨询（辽宁）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校的专业多吗",
        "answer": "我校2023年在四川录取最低分为261，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低分为231，可以选报我校，建议选择招生计划多的专业或避开我校工科类热门专业。我校招生网http://zs.ltcem.com/历年分数查询栏目有去年分数，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科364可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河南录取最低分为307，今年又增加40个招生计划，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？色弱有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低分为231，可以选报我校，建议选择招生计划多的专业或避开我校工科类热门专业。我校招生网http://zs.ltcem.com/历年分数查询栏目有去年分数，可以参考。我校招生专业对色弱没有录取限制。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-甘肃考生能否报贵校",
        "question": "老师，我高考250发，能否冲击一下贵校",
        "answer": "我校2023年在甘肃录取最低分理科161，文科262，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-报考",
        "question": "老师好，我是山西文科，319分，报贵校能录取吗？去年山西的录取最高是多少？",
        "answer": "我校2023年在山西录取文科最低分273最高分313，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低分为231，可以选报我校，建议选择招生计划多的专业或避开我校工科类热门专业。我校招生网http://zs.ltcem.com/历年分数查询栏目有去年分数，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "理科359报考机电一体化有希望吗",
        "answer": "跟2023年该专业分数持平，且该专业今年计划比去年略少，存在一定风险，建议同时选报电气自动化技术等其他计划数量多些的专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科368可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在河南录取最低分为314，且今年增加40个计划，可以选择报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，2024年高考345分，物化生，想报贵校的人工智能技术应用 专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "与该专业去年录取最低分相同，但该专业今年计划比去年少，建议同时选报其他计划数多些的专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科314有望被贵校录取吗？",
        "answer": "与我校去年在河南录取最低分相同，虽存在一定风险，但是今年增加了40个计划，可以选报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南高考理科340分，能不能报考贵校有哪些专业可以报考贵校？往年在河南的录取分数线都是多少？",
        "answer": "在我校招生网https://zs.ltcem.com/，”历年分数查询“栏目有往年录取分数，可以作为参考。我校2023年在河南录取最低分为307，最高分为384，您的分数可以选择报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河南省录取最低分为307，今年增加了40个招生计划，分数有下探的可能，但是未必能到您这个分数，您可以把我校作为冲的志愿学校报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-24年河北招生计划咨询",
        "question": "老师您好，贵校在河北今年有招生计划吗？分数线大概是多少",
        "answer": "我校2024年首次在河北省招生，没有往年录取分数作为参考，投放专业均为我校重点建设专业，招生计划充足，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-辽宁装备",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265位次为28000 有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "我校2023年在贵省录取分数最高283，最低236，您的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-河北理科",
        "question": "请问一下351有希望吗",
        "answer": "我校2024年首次在河北省招生，没有往年录取分数作为参考，投放专业均为我校重点建设专业，招生计划充足，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校入校后为英语教学，其他语种请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-报考",
        "question": "23年理工分数线多少",
        "answer": "2023年理工类最低录取分数为314分，我校招生网站http://zs.ltcem.com/有分专业录取分数，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁装备制造职业技术学院",
        "title": "辽宁装备制造职业技术学院-招生",
        "question": "今年在河南招生人数大概多少",
        "answer": "今年我校在河南增加招生计划，比2023年增加40人，我校招生网http://zs.ltcem.com/有2023年分专业录取分数，可以参考"
    }
]